《我最近想追一個女仔》

新手故，各位ching 屌得細力啲。

希望可以帶返俾大家讀書時期嘅初戀感覺。

小弟喺FB平台都有連載，多謝支持

FB：

-------------------
每一個人的中學時代，都會有那麼一個人，讓你甘願默默地、傻傻地付出。我們都在尋找這麼一個人。

你試過嗎？拋開明天要交的功課，只緊瞪著電話螢幕，為的只是看到對方由「在線上」變成「輸入中」的一刻。那份感覺，既期待又緊張。

你試過嗎？將訊息寫了又刪，刪了再寫。思前想後，終於勉強寫到了讓自己可以接受的地步，慎重得不能再慎重，彷彿傳出去的不是一句簡單的「我睡了，明天見。」，而是你一睡不醒前的遺言。

那份最青澀純真的感情，就如這本小說的開端一樣，不知如何說起；也像我這些年來走過的路，回望之時才懂得放下。

那個班房的一桌一椅、那永遠都好像壞了的電視機、殘破的百葉簾、離奇失蹤的白板筆⋯⋯這一切，我都記得清清楚楚。

趙元鬆紀念中學，3A 班房，第四排倒數第二個位。

「好啦！同學快啲將自己既作文交比第二位同學睇！」我記得，中三那年，老師曾拿著咪高峰如是說。然後全班同學就隨便將作文丟給附近的人「評閱」。

我還記得，對大部份人而言，所謂「評閱」就只是一句「很好！」外加一個簽名而已，根本沒有人會認真去看，除了她。

「喂啊⋯⋯你認真啲睇下我篇文得唔得？」一把溫柔的聲音自身後傳來。我的目光便由窗外的小樹，轉移到身後的那個女孩，但這一生都沒嗅過女人香的我只敢斜眼往後偷望她。

細聽之下我才得知，原來後面的女生正抱怨鄰座沒認真評閱她的作文。話說回來，開學了一個星期，我還沒弄清她叫甚麼名字呀⋯⋯

「是但啦⋯⋯Miss Ma 都唔會睇㗎啦！」坐在她旁邊的雌性肥豬獸漫不經心地說，嘴裡還嚼著巧克力。女孩聽罷皺一皺眉，只好無可奈何地收回自己的作文；我略略一看，至少都寫了二千多字，絕對是誠意之作，她一定花了很多心血去寫吧。

想到此處，我就覺得她有點傻，而且傻得有點可愛。這樣的話，即使是我也不可能袖手旁觀了。

「呃⋯⋯唔好意思⋯⋯」那個女孩抬頭看一看我，眨一眨眼，使我馬上就緊張起來。

「咩事呀？」

我嚥一嚥口水，續說：「如果⋯⋯如果你唔介意，我哋或者，呃，可以⋯⋯或者⋯⋯交換篇文嚟睇？如果你唔介意嘅⋯⋯不過你唔想都ok 㗎！我都係問下㗎咋⋯⋯」

她那雙星眸頓時亮了幾度，然後微笑道：「好啦！咁唔該你喎！」我搔一搔後腦，不好意思地接下她遞過來的作文。

她的笑容很好看——那是我對她的第一印象。

我回到自己的桌上細閱那篇文章，字數雖多，但說真的，裡面的內容枯燥乏味，文筆也不怎麼樣，與我比起來，簡直差天共地。我只草草寫下「內容生動有趣、引人聯想、佈局精妙」這種虛偽而空洞的評語，再加上自己的簽名就打算完事。此時我瞧一瞧頁首，才知道她的名字叫余青玲。

實不相瞞，如果女同學的外表是學校Banding 的評級準則之一，本校相信會由原本的Band 1 頭立刻跳樓式下跌至Band 3 尾吧⋯⋯（雖然可能男同學的影響更大）

不過，就如電視廣告所言：「凡事唔係絕對嘅！」

打從第一眼看到她，我就知道她將是本班的清泉、沙漠中的綠洲、拯救蒼生的女神、未來四年（我）的精神食糧⋯⋯

「我睇完啦！估唔到你又寫得幾好喎！不過點解你會無啦啦提你會寫小說既？明明前面同後面都完全無提過呢樣野⋯⋯」我們拿回彼此的作文。不看還好，一看之下真是嚇死人不賠命，我才贈她那麼幾隻字，她卻還我一篇「千字文」，評語的長度幾乎是原文的一半。

我搔搔首，有點不好意思道：「呃⋯⋯呢個⋯⋯我都知唔關事，但係咁啱有感覺咪寫低囉⋯⋯」

她噗一聲笑了出來，說：「哦⋯⋯哈哈哈⋯⋯咁嘅咩？」

我的眉毛彎成八字，苦笑道：「係啊⋯⋯有⋯⋯有咩咁好笑⋯⋯」

「啊⋯⋯唔好意思。」她察覺到自己的失態，急忙掩嘴道。

「我成日都被人話笑點低㗎⋯⋯係喇，你叫王傲風呀可？」她忽然拿出了一枝鉛筆。

「嗯⋯⋯係啊，做咩呀？」我對著女生說話時果然還是結結巴巴的。

接著余青玲開始在桌上書寫，光滑的木桌不好寫字，但我還是看到了一個秀麗的「風」字留在了桌上。

「我好冇記性㗎，所以我想將全班同學嘅名都寫低。」她微笑道，彷彿那是一件正常不過的事。

我皺著眉道：「有冇咁誇啊，對咗咁耐點都會記得掛？」難道她像那些電視劇女主角一樣患上甚麼間竭性失憶症嗎？

「我知。但係我而家記得啫，咁三年後呢？五年後呢？十年後呢？我好驚我十年後唔記得哂大家啲名啊！」她說時，溫柔地撫摸著寫滿名字的桌子一角。

雖然這番話由我來說好像不太恰當，但⋯⋯她真是一個純真的女孩呢⋯⋯

聽完之後我想了想，然後說：「咁我希望你十年之後仲會記得我喇！」

「嗯！」她瞪著那雙大眼睛，點點頭，看起來傻傻的。而我竟有點怦然心動的感覺。

那時我就決定了，在畢業之前，我要追到這個女孩！

加油

加速

夕陽將天幕染成金黃，輕鐵的金屬外殻在陽光之下閃閃生輝。

我跳上往屯門方向的輕鐵，在搖晃的車箱中，外面的景色不斷往後撕裂，離散的片段隨風飄揚，帶走了歡樂的假期和殘酷的考試——不知不覺間，上學期快要完結了，連我最討厭的數學科考試今天也終於離我而去，總算是鬆了口氣吧。

只不過⋯⋯整個上學期除了認識余青玲的那天之外，我幾乎都沒怎麼跟她說過話，正確而言是不敢開口說話。有時候在班房見到她的時候正想打個招呼，卻會有其他人跑來礙事；在走廊碰見她的時候，又不敢突然叫住她；上課時突然攀談又好像有點奇怪。總之思前想後，我始終找不到機會好好接近她。

一開始想的「我要追到她！」，到頭來也只是妄想嗎？唉⋯⋯

一個在愛情路上還未開始在摔倒的男生，決定在歸家的路上滑滑手機解悶。

一打開instagram，各班聖誕聯歡會的相片便傾瀉而至，一張張笑靨歡顏在手機屏幕上肆意綻放；明明是那麼歡樂的照片，看在我眼裡竟有種討厭的感覺。

真的⋯⋯有那麼快樂嗎？只要大家聚在一起，就會覺得高興嗎？在網路上面，所有人都好像不懂哭似的。

也許是因為每個人看起來都那麼快樂，我才會顯得格格不入吧。

難道不快樂的人，就只有我嗎？

天空寂靜無聲，答案似乎隱藏其中。

三十分鐘的車程過去。我亮起家中的燈，只看到一片混亂，未摺好的衣服在沙發上堆積如山，地板鋪滿塵埃，真難得我和我媽都忍得住不打掃。

廚房某處傳來惡臭，我捂著鼻子跑回房間，堅決不會處理那些臭味的來源，有本事就把我臭死吧。我才不會輸給你呢，臭老媽。

看到這裡你可能會感到很奇怪。事情是這樣的，上個星期我放學後百無寥賴地打著電動，一時之間沒有留意時間，竟打到三更半夜；然後我媽半夜兩點回來見狀，一下子就將一百萬句髒話砸過來，甚麼「成日掛著打機，書又唔X見你讀」、「冇鬼用㗎你」、「生舊叉燒好過生你」云云。

我一時之間火冒三丈，便大聲說：「你好叻咩？又唔見你做家務？」我媽每天都工作至深夜才回家，所以平時都是我處理家務的。

「我返工好辛苦㗎嘛，咁難為你咪唔好做囉！」我媽怒哮。

好！唔做咪唔做囉，睇下點？成日講埋哂啲晦氣說話，都唔知點做人啊媽。

我向著房間的每個角落狂噴空氣清新劑，這裡就是我的領土，無論如何我都要在這場戰役中死守長阪橋，直到對方拿起吸塵機投降。

而在這死守的過程中，我決定打開YouTube 苦中作樂一下。順帶一提，我現在看的YouTuber 都不是現在最紅的那幾個，例如咩大J（大？邊到大啊？睇過？）、波子哥哥（講嘢成個傻仔咁），反而是重看一些盤古初開時代的「網絡紅人」。

而在這個時間，最應節的莫過於是伍公子。

「其實毒X一個更開心～洗X你講～」這條片已經是好幾年前的產物了，但我每逢聖誕節都忍不住回來聽個你死我活，每一年我都在想，如果我有女朋友就好了⋯⋯不，如果有個女生肯在聖誕節陪我就可以了⋯⋯

「我究竟幾時出pool 啊啊啊！」我對著房間的四面牆壁吶喊。此時我的手機湊巧響起了。

我拿起一看，雙眼幾乎自己跳了出來。來電顯示竟然是「余青玲」！

難道我蒙主感照，上帝要做雞仔媒人撮合我們？不不不，她要找我幹甚麼呢？我待會要說些甚麼？啊啊啊⋯⋯不管了！接了才算！

「喂？」我強壓著顫抖的聲線說。

「喂？係咪阿風呀？」一把溫柔的聲線自話筒傳出。

「係啊⋯⋯你、你係咪打錯電話呀？」我還是有點不敢相信她特地打電話給我。

「吓？你講咩呀？咁奇怪嘅你？」她笑了幾聲後道。

「哦⋯⋯冇嘢呀⋯⋯」

「喂你聖誕節有無嘢做啊？」聽到她突然這麼一說，我的心臟幾乎停頓了，差點忘了怎樣呼吸。難道⋯⋯她想約我？

「吓⋯⋯你玩Game輸咗呀？」我說出了腦內閃過的第一個念頭。

話筒的另一頭又傳來了幾聲銀鈴般的笑聲，然後她答：「唔得閑玩你呀！咁你即係得唔得閑啫？」

「都⋯⋯都ok嘅⋯⋯」

「咁我哋一齊睇燈飾啦好冇？聖誕節唔想留喺屋企呀。」

「吓吓吓？我？余青玲你肯定？我喎？」十四年來從沒想過「被女生邀請在聖誕節外出要怎樣做」的大腦此刻停止運作，腦海完全一片空白，猶如被大盜洗劫一空。

「做咩呀？你唔鍾意？」余青玲的語氣中有點失落。

「唔係啊！好啊！我好得閑啊！」我的嗓門突然高了十幾分貝。

「咁好喇！我哋whatsapp 再傾啦！拜拜！」她笑著說。

「拜⋯⋯拜拜！」

我掛斷電話後，看著發亮的手機螢幕呆了半响。

「Yeahhhh! 今次得米啦！啊媽我得咗啦！多謝上帝耶穌佛祖觀音菩蕯真神阿拉！」難掩興奮的我一手便拋開手機，在床上失控地傻笑兼亂跳，連頭撞天花板也毫不在意，因為被愛神眷顧的我不再畏懼任何傷痛！

我看一看日曆，今天是二十號，離聖誕節還有五天時間⋯⋯足夠讓我好好準備的！

願主祝福我，我一定要在聖誕節出到pool !

盡力每晚八點更新
雖然唔知有幾多人睇，但我都會堅持落去。

push

凌晨三點的天空好像比甚麼時候都更寧靜。我無聊把郵箱裡的電郵（都是些我不感興趣的垃圾，比方說是動漫學會的AGM 通知）全都翻完之後，便繼續頹廢地攤在床上。

我的目光穿過房間的鋁窗，樓下是整晚都吵個不停的大排檔，深宵小巴在馬路上風馳電掣，有時我覺得小巴司機的身份只是掩飾，他們的真正身份其實是非法賽車手。

「今晚邊個㗎車死咗一個人就要請大家食飯！」

「好啊怕你麼？」

小巴司機之間搞不好會有這樣的對話。

今晚是熱鬧的平安夜，然而準確一點來說，過了午夜十二點，香港已經正式踏入了聖誕節；夜夜笙歌的人們早已散去，馬路上除了深宵小巴的引擎聲外，著實也安靜得過份；但暫時的寧靜只是為了下一個更瘋狂的夜晚作準備。

家裡很靜，但我還是無法入睡；這五天以來，我一直都為約會一事而擔心，精神繃緊得連便便也不暢通。畢竟我從未試過跟女孩單獨約會。

以下是我這數天以來的準備工作：

早兩天，余青玲傳了個WhatsApp 給我，說我們那天在尖沙咀地鐵站等。我這才想起我這輩子都還未試過獨自乘車去尖沙咀，於是我將地鐵路綫圖翻出來，經過多番研究，總算想到要怎樣從屯門乘地鐵到尖沙咀。

雖然我聽人說搭巴士好像比較快，但我從小到大都對巴士有恐懼症，一坐上車就緊張得不記得落車；如果我一不留神落錯站，那麼我恐怕需要報警求助了。

好了，交通的問題總算解決好。我又突然想到自己平時的穿搭比隨意門更隨意。我看著鏡中的自己，頹矮毒柒甚麼都齊，再不想一想辦法補救我就死得。

我立刻拉開衣櫃，雖然平時沒怎樣留意，但原來收埋收埋，而家先發現衣櫃裡面幾乎只有動漫T-shirt 和格仔恤衫。

雖然我沒有甚麼對時裝沒有甚麼觸覺，但也知道個「毒」字怎樣寫。

無可奈何的我唯有馬上狗衝到U記買了件長袖淨色恤衫加緊身牛仔褲，順道買了一條體面的頸巾。最後回家偷了老媽的女裝牛仔外套，雖然窄身了一點，但整個穿搭也算是可觀。我唸今次冇死喇啩。

那麼最後就只差一樣東西——聖誕禮物。

其實我也不知道究竟要不要送禮物，始終我也沒有這方面的經驗⋯⋯不過小學老師Ms Chan 教落「禮多人不怪」，我唸送咗無死啩。總之先準備一份吧。

好！萬事俱備，現在時間下午四時正，夠鐘起行！

正當我捂著鼻子（我媽忍耐力奇高，居然還未投降）忍耐著臭味從鞋櫃取出我的Converse 帆布鞋的時候，來去無蹤的老媽子突然回家，恰好就碰上了我。

她斜眼瞧瞧我問：「衰仔去邊呀？」

我一邊綁鞋帶，一邊答道：「我今晚約咗人去街，會夜啲返。」

「你鍾意啦，唔好阻住我瞓覺。」老媽打著呵久，竟然連鞋都不脫就直接上床睡覺，與街邊的乞丐一樣髒，難怪可以忍著不打掃兩個星期。

我是知道的，我媽從來都不會關心我，她只會想著自己。

我的出生只是一場意外而已，只是一場纏綿後的副產物，好像人自然呼出的二氧化碳，只是垃圾的一種。

如果爸爸還在的話⋯⋯

算了，不要想太多。

今晚會加更，巴打俾少少耐性睇埋落去，THX

轉眼間我便來到了尖沙咀站，除了一路上要迴避情侶們的閃光攻擊外，基本大致順利。

我左顧右盼，看來她還未到。

「我到咗啦。」我向她傳了一條whatsapp。

然後她的狀態馬上由「上次上線時間4：30pm」變成「在線上」。

「我都就到喇，你等我一陣喇 。」

不消半刻，我果然看到她在自動電梯上慢慢冒出頭來。

今天的她很美。

她不是美得驚豔，而是帶種清純的美。她的臉蛋圓潤可愛，一身如巧克力牛奶的陽光膚色在我眼中顯得尤其吸引。一般女生都會紥的馬尾、一副普通的黑色粗框眼鏡。這身聽起來很普通的打扮，卻為她帶來一種與眾不同的氣質。

余青玲今天穿了一件啡色毛衣加黑色短裙，雖然沒有化妝，但整體外觀依然十分可愛。頂起整件毛衣的身材也十分引人遐想⋯⋯不不不，我在想甚麼鬼東西？

「Hi⋯⋯」我緊張地跟她打了個招呼。

「Hi！等咗好耐喇？」她笑著問。她的笑容是麻醉藥，足以使我迷迷糊糊地墜進愛河中。

「都唔係好耐啫⋯⋯」

「我哋再等多陣啦！其他人應該都再快到㗎喇！」

「其⋯⋯其他人？」不是只有我一個嗎？難道說⋯⋯聽到這裡我已心知不妙了。

「係啊！今日Ivan 、阿儀同阿康都會嚟啊，做咩呀？」余青玲歪著頭問。

「冇、冇嘢⋯⋯」原來不是和我單獨約會啊⋯⋯也是呢，怎麼我會想那麼多，當然是一大群人出街啊⋯⋯哈哈⋯⋯

余青玲用疑惑的眼神看著我，卻看不出我的失落。

不久後，Ivan 、阿儀和阿康都陸續出現。他們都是我的同學，雖然每天都在一起上課，但我從來都不會主動跟他們說話，應該說，我不知道怎樣跟他們說話。

現在離天黑還有一點時間，阿康因此問：「我哋而家做咩好呀？」

阿康是籃球校隊的主力，高挑的身材加上俊俏的臉孔，令不少小師妹在場邊尖叫至失聲。傳聞在他的比賽翌日，就會有大量女同學因喉嚨痛而請病假。

阿儀想了想之後答：「食啲嘢先囉，我好肚餓呀，食咩好呀？」

阿儀是我們班的學霸，每年都考全級第一，天生有一把老牛聲，聽起來十分有男人味；跟余青玲也是超級好的朋友。由於她的身高才差不多150，我私底下都會稱呼她作「哈比人」。

「不如食M記吖！」我深呼吸後，小聲地說。M記基本上是我每日的飯堂，又平又好食，你值得擁有。

「唔係啩！」「咁頹？」哈比人和阿康不約而同地表達了他們對M記在餐飲業市場定位上的不滿，同時打沉了鼓起勇氣提出意見的我。

話說回來，我實在不知道這裡有甚麼比較體面的餐廳。每次我一走進那些稍為高級的地方，便會感覺渾身不對勁，就好像有一百隻蟻同時在我身上爬行一樣不舒服。

余青玲瞧一瞧我後，說：「無所謂啦！呢排我好窮呀，M記都OK吖，最近好似有shake shake 薯條喎！」

「咁呀⋯⋯咁是旦囉。」「我都好耐無食shake shake 薯條啦！」

於是我們就在M記隨便找了個位子坐，很快就點完餐，然後秒速吃完，而我全程則靜靜地坐在一角，一邊聽他們談學校裡的八卦，一邊吃著巨無霸。

對於他們的話題，我絲毫搭不上嘴，亦沒有任何興趣。

「不如行咯？」「好啊。」

數隻海鷗在我們頭上掠過，五雙腿在皮鞋、波鞋、高跟鞋之間緩緩前進。幾經辛苦，我們終於來到了香港最著名的海傍。

一陣晚風如小蛇般穿過衣物的纖維，帶給我一點寒意。我哆嗦了一下，然後把手放進衣袋裡，手心隨即傳來一股熱力，再抽出來，果真是一個暖包。

奇怪？我有帶暖包出來嗎？

「嘩好靚啊！」余青玲雙眼發亮地說。

那條原本平平無奇的海濱長廊欄杆，如今被人綑上了一大串小燈泡，遠看之下便如千萬隻螢火蟲綴著薰紫色的星星之火，吸引了無數女生前來拍照打卡。

而從欄杆遠眺，則是披上華衣的高樓大廈，一個個花枝招展，正開著一個狂歡派對，熱鬧得連聖誕老人、麋鹿也前來贈慶。

「咦？佢哋呢？」我回頭一看，不知不覺間我們竟與另外三人失散了。

「係喎！等我whatsapp 返佢哋先。」余青玲說。

「唔使啦，咁多人⋯⋯都好難揾得返㗎喇。」我說。

「咁⋯⋯我哋點啊？」她眨眨眼問我。

「一係呃⋯⋯我哋一路行一路搵佢哋啦。」我鼓起勇氣道，我知道那是一個不可失的機會。

「唯有係咁喇。」

於是我們二人就繼續在人群之中穿插，一邊說這些燈飾好美，一邊說那些燈飾好奇怪，好像山寨版公仔。

我說，前面那個男人的髮型好像小丸子裡的花輪同學。她笑了。

我說，我好想揍扁那個吵鬧的小男孩。她笑了。

我說，前面那個燈飾是不是照抄剛才的那個啊？她又笑了。

「點解好似我講咩你都會笑⋯⋯」突然間我感到背後有股拉力，雖然很微弱，但還能感覺得到。我轉頭一看，原來是余青玲在拉我的衣角。

「你做咩呀？」我問。

「我驚我又行行下唔見咗你呀嘛！」

「咁⋯⋯你到時自己行咪得囉。」

「唔得！冇咗你我咪好悶？」她假怒道。

「哦⋯⋯」我把頭轉回前方，不讓她看到我那個滿足的笑容。

有時我會想，她究竟是真的單純，抑或是女神想收我做兵？到底是怎麼樣的人，才能這麼有意無意地操縱我的心跳？

我們默默走過這條長廊，穿過人潮，欣賞對岸大廈掛起的聖誕燈飾，璀璨的華彩在海上溶化，點燃了寂寞的海。

不知道哪裡奏起的聖誕歌，為這晚添上了浪漫的調子。

有時候，她的手會不經意碰到我的背，然後一股電流便會由手開始流遍全身。那時我想，也許再沒有一個女孩能給我如此溫柔的電撃。

不知不覺間，我們已經走到了長廊的盡頭，這也意味著我們的約會即將步入尾聲。

「我哋不如搵返佢哋先咯？」余青玲問。

「好喇，不過⋯⋯」

「嗯？」

「你可唔可以放手先⋯⋯」余青玲沒有注意到她一直將手搭在我的襯衫上，直到現在才尷尬地縮開手。

「啊啊啊——唔好意思⋯⋯」

之後余青玲向失散的三人逐個逐個打電話，但很奇怪，居然沒有一個有接電話；連whatsapp 都沒有覆。

「咁我哋再行下囉，可能佢哋睇緊嘢未得閑㗎啫。附近有間商場好似都有啲嘢睇嘅，不如我哋行下？」今晚我好像將我這輩子會說的話都說完了。

「都⋯⋯都好嘅。」

幸好我一早做好賽前準備，如今才不致於手足無措。

甫一推開商場的大門，便見大堂中央擺放了一座超巨型的聖誕樹，那不是一棵普通的聖誕樹：它的每一條分叉出來的樹枝都會散發出銀白色的燈光，其餘的裝飾球則如一條七彩緞帶一樣披在樹上，令整個外型生色不少。

商場拉了一條線，讓遊人在那裡排隊與聖誕樹拍照。

我問：「你去唔去影相呀？」

余青玲皺一皺眉，答：「但係⋯⋯好多人喎⋯⋯」

「咁⋯⋯我喺度幫你影張囉⋯⋯」

「都好！」

於是我叫她擺好姿勢，然後很努力地想幫她拍張能放上IG的相片，可是拍來拍去，始終都不能稱心滿意，不是太亮就是角度不好，拍得她顯黑顯胖，連我自己都無法接受。

「唔係吖，幾好呀。」她竟然這樣說。

「吓？你唔好呃我喎！」

「我話得就得啦，你估個個都係攝影師咩？」她笑道。她的一笑，彷彿能傾倒眾生。

連最後一個地方都走完了，四周的人群逐漸散去，其餘三人的電話竟然到最後還是打不通。於是我們只好就此道別。

「我搭巴士返去啊，你呢？」她問。

由於我不知坐哪架巴士才能回家，我只好答：「我搭鐵返去得喇。」

「咁⋯⋯好啦，拜拜！」

我看著余青玲輕巧的轉身離去，心中竟有點不捨，很想很想拉著她的手，很想很想她為我留下。

但現實是，我連準備好的禮物都沒有勇氣拿出來。

我看著她的身影漸漸走遠，心中暗暗罵自己懦夫。

現在不拿出來就沒機會了。

「余青玲！」我大喊，她回頭。左手多了一個精緻的、雪白的盒子。

我舔一舔乾澀的嘴唇，吐出的氣在空中化為白煙。

「Merry⋯⋯Merry Christmas ! 」我費盡努力說。

她聽後大笑答道：「你都係啊！Merry Christmas! 」她竟然模仿我說話的力度。

我緊握手中的禮物，把它重新放進衣袋裡。

「喂！」余青玲對著我說。

「嗯？」

「以後唔好響我全朵啦！叫我阿玲喇，好似其他人一樣咁叫。」

「吓⋯⋯哦、哦！知喇！阿玲⋯⋯阿玲拜拜！」我口吃的毛病又來了。

「拜！」我揮手目送上車的阿玲，看一看手中那份沒能送出的禮物，雖然有點可惜，但心裡還是升起了一股暖流。或許終有一日，我可以將這份禮物親手交給她吧。

嗯，一定會的。

列車在搖晃，我忽然想起YouTube 上的伍乞衣，莞然一笑。好像不太記得那首歌怎樣唱呢。

或許屬於我和她的回憶將來會變得薄如蟬翼，但我會好好將它風乾、製成標本，讓它永久保存。

時針與分針逐秒在競賽；轉眼間，下學期開始了。

「各位同學，我哋調個靚位先！」班主任一進班房便大聲喊道。

根據《王傲風的生存手冊（修訂本）》，每次調位都是中學生的人生交叉點，必須盡全力找到一個好鄰座，以確保自己不會因過度孤僻而精神崩潰。

「好！我哋而家抽籤！」

仆街，原來係抽籤決定。這個時候我已經心知不妙，額上的冷汗如黑色暴雨一樣落下；人稱「地獄黑仔王」的我連續三年抽聖誕禮物時都會抽到大伏的Tempo 紙巾一包，行街中雀屎的機會率為90%，課金抽到銀蛋的機會率全年三百六十五日維持超絕Up。

因此我對於自己能抽到一個好鄰座的信心與阿源一樣，都是零。

抽中男生的話還好，要是抽中的鄰座是個大肥婆，我一定馬上要求早退回家燒炭自殺。

此時班主任從抽籤箱裡取出一張紙，大叫：「26號同6號坐嗰度！」而我正是26號。

如果我沒記錯的話，6號好像是⋯⋯

我緊張地往「那個人」的方向望去，果然看到一個大肥婆對著我竊竊私笑，使我忽然很有衝動想報警，整個人如墮萬丈深淵。

我的媽啊！竟然是方慧琼！

方慧琼是班會的美術幹事，同時也是出了名的「巨無霸」，她的整個臉相都十分「抽象」，眼耳口鼻都好像放錯了位置，加上薄餅般的暗瘡面，更令全班男生都敬以遠之；雖則我性格孤僻，亦不得不順應這個主流。

雖然從小我就學會不能以貌取人的道理，但法官大人，我真係唔得。

一想到我整個下學期都要與方慧琼為鄰，我就想落校務處申請退學了。唉⋯⋯

「咦？唔好意思各位同學，我睇錯咗，應該係26號同9號一齊坐至啱！」班主任更正道。我偷瞄了方慧琼一眼，方才臉上的得意突然轉變成失落，見到都覺得噁心。

呼！上主打救，原來是將「9」字倒轉來看啊⋯⋯等等，那麼9號又是誰呢？不會又是那些深海怪物吧⋯⋯

「咦？原來我下學期同你一齊坐呀？」一把悅耳的聲音在我耳際響起。我一聽就知道，是她，竟然是她。

「係囉係囉，咁啱嘅？呢啲係咪叫緣分呀？」我抬起頭來，見到的果然是可人的余青玲，低落的心情霎時之間升上頂點。抱歉，男人就是這麼膚淺的動物。

「咩啊？你信呢啲㗎咩？」阿玲聽罷傻傻笑道。

我背著書包，將自己的桌椅笨拙地推到教師桌前兩排的位置，道：「原本都唔信㗎，而家咪信囉。」

我看見她晃頭晃腦的，似乎沒有聽懂我的話。

「即係點呀？」

我紳士地幫她扶好桌椅的位置。湊近她的時候，我才無意中發現她身上有股難以形容的香氣，就像一種魅惑人心的花香，叫我親近點、再親近點。

「到時你咪知囉！」我微笑道。

「吓？咩到時呀？喂啊，講啦講啦講啦！」阿玲嚷道，但我始終笑而不語，保持神祕感。

總會有一天，你會明白我的心意的。

之後每一天上課，我的焦點都會放在余青玲身上。她人很好，性格開朗，是一塊朋友磁石，無論是怎樣的人都可以很快混熟，當然，也包括我。

關於她是排球校隊的事，我是後來才知道的。午膳的時候，她會走到操場上打排球，同時我也會在二樓的走廊探出頭來，靜靜伏在被陽光照得暖暖的混凝土欄上，默默看著她將排球打得龐龐作響。雖然我對排球一曉不通，但只要看著她，心裡就會在不知不覺間泛起一點點的甜。

當她返回班房、坐在我身邊用手作扇搧涼，我會感受到她身體散發出的熱力，在初春還涼的時候，會讓我感到格外溫暖。

我好想更加接近那份溫度。不知道上天是否聽見了我的訴求，祂果然給了我一個機會。

嘭！班主任用白板筆大力敲打白板，全班就馬上噤聲起來。

「咳咳，各位同學，我呢度有份攝影比賽既資料，就學校俾我嘅，主要關於⋯⋯（下刪三千字），如果有興趣就係到簽個名啦！」班主任將白紙傳下去，但看來其他人都顯得興致缺缺。紙傳到我手的時候依然是空白一片。

我忽然靈機一觸，轉頭便問阿玲：「喂！我哋一齊玩呢個比賽好冇？」

她思考了一下，然後點頭道：「ok啊！橫掂呢排都冇咩搞，不過講明呀，我唔識拍片㗎！」

「唔緊要⋯⋯等我carry 你！」「咁⋯⋯好啦。」

機會嚟啦！飛雲！

樓主加油

而最後總共有四個人參加比賽：我、阿玲、Ivan，還有小藍。

小藍是我們班的班會主席，和Ivan 一樣都是校園電台的成員，所以主要工作都交給他們兩個去完成，而我主要會負責斟茶遞水。

攝影比賽的題材不限，所以自由度很大，不難想出拍攝內容。

但也正正因為這樣，比賽的「死期」也在我們不經不覺間追來了。

「大獲！個比賽好似下個禮拜截止啦喎？」小藍大力一掌轟在桌上，嚇醒了正熟睡的我。

「吓⋯⋯咁、咁點啊？」睡眼惺忪之間，我好像看見一些奇怪的泡泡在空中爆開。

「係我問你點啊，組、長。」小藍說時，嘴上掛著一個狡黠的笑容。

「我？我幾時做咗組長㗎？」此時我睡意全消，忽然驚覺自己被塞了一個燙手山芋。

「你第一個報名㗎嘛，所以你咪係囉！」她掩著嘴竊笑道。其實小藍不僅是我們的班會主席，更是黃社的社職員，外向活躍的性格加上不錯的身材，讓她深受同學和社員的愛戴，但我對她則沒有太大感覺。大家都好像忽視了她黑暗的一面。

「唉⋯⋯是但啦⋯⋯咁我哋而家做咗啲咩呀？」我沒好氣地問。我這裡說的「我哋」，自然是指小藍和Ivan。

「大概寫咗個大綱咁囉⋯⋯」她遞了一張近乎空白的白紙給我。

我一邊看，一邊問：「邊個做男主角啊？」

「唔知。」

「女主角呢？」

「唔知。」

「喺邊到拍啊？」

「唔知。」

「你有咩係知㗎？」

「我知組長要搞掂埋之後嘅嘢，靠哂你啦，組長。」她奸笑一聲後離開，我果然沒看錯人，她真是一個賤女人。我差點就想召喚鷲哥出來。

我看一看那份簡單得不能再簡單的故事大綱：故事主要說女主角十分傾慕班上的「男神」，然後沒日沒夜地跟踪他，男主角花盡心機都無法擺脫她，最後被女主角尾隨身後一刀刺死，因為如此一來，他就永遠屬於她了⋯⋯

呃⋯⋯這種故事真的可以拿來參賽嗎？感覺好像很容易變成三級片⋯⋯

這時不遠處傳來了熟悉的花香。

「阿風你做咩呆咗呀？」阿玲掛著她的招牌笑容道。

「冇⋯⋯唸緊比賽啲嘢啫⋯⋯」我搔首道。

「比賽⋯⋯啊！係喎！唔記得咗㖭！」阿玲的小嘴微微張開。

「我知⋯⋯」我就是喜歡她傻呼呼的樣子。

「咁點算啊？點算啊？」

「首先要搵咗男女主角先⋯⋯男主角嘅話我都有啲頭緒，但係女主角呢⋯⋯」雖然我們對女主角沒有甚麼特別的要求，但要演出這個似乎變態的角色，就未必有人願意了。

「我做咪得囉。」

阿玲竟然自薦去當女主角，不禁使我眉心一緊。

「吓？但係⋯⋯」「但係咩呀？」

「但係個角色好邪惡㗎㗞⋯⋯」

「得喇，橫掂我咩都唔識，你咪俾我做囉。」她笑著說。

阿玲露出了一個酒精濃度100%的笑容，當中可能還帶點毒藥，因為它頃刻溶化了我的心。

「咁⋯⋯你話咩咪咩囉。」我故意移開了目光，紅著臉道。

因此現在就只剩下男主角的人選了。而男主角的篩選條件很簡單，就是要夠靚仔。

所以不可能是我自己吧。

但這個世界總是不乏靚仔的，我的腦裡馬上出現了一位再適合不過的人選。

「我？你肯定？ARE U SURE ? 」阿康指著自己，用一個難以置信的目光瞪著我。

「係啊，做我哋嘅男主角喇！阿玲都會出鏡做女主角㗎！」我說。

一個連小鳥飛過都會駐足偷看的男生正在座位上看書，我剛才仔細一看，竟然是川端康成的《雪國》，真的看不出原來他這麼有品味的人。

而如果要談全級最有魅力的男人的話，阿康絕對是數一數二了，除了他以外別無他選！

而如果要談全級最有魅力的男人的話，阿康絕對是數一數二了，除了他以外別無他選！

詎料阿康聽見「阿玲」這個名字後身子一震，彷彿受到電擊一樣，瞟了我一眼後說：「你真係想我做？」

「呃⋯⋯有咩問題？」我不解地問。

「冇嘢⋯⋯如果你想嘅話，我冇所謂。」阿康再次將目光投放在書本上。

「咁我預埋你喇！」當我轉身正想離去的時候，阿康突然叫停了我。

「喂！」「嗯？」

「我唸唸下都係唔做喇。」嘩！幾秒之間，他竟然就此改變主意？想不到當今天下，竟然還有如此無賴之人！我對他的印象倏然來了個一百八十度大轉變！

「但係⋯⋯」

「除非，」他打斷了我的話，作了個手勢，示意我湊近一點聽他說話。

我不情不願地走近他身邊，而他只在我耳邊輕輕說了一句悄悄話：

「除非你幫我追到哈比人。」

「吓吓吓？」我不小心驚呼了一聲，引來了旁邊的同學的注意，阿康馬上掩著了我的嘴。

「咁大聲做咩呀？想全世界都知咩？」

「哦⋯⋯唔係，只係估你唔到啫⋯⋯之但係我又唔明喇，點解咁多靚女唔揀，你就走去追哈比人呢？」阿康應該有後宮佳麗三千任君選擇才對，何必要找一個既沒有美貌又沒有身材的哈比人？莫非真是平常吃得太多珍饈百味，如今要吃點平凡小菜才能平衡一下？

「其實⋯⋯我都唔知㗎！只不過第一眼望到佢，我就覺得佢好特別。」他抬起頭來，似是遙想某段過去，某些甜蜜的記憶碎片。

我慢慢咀嚼他這句話。那種感覺，我在某個人身上也找得到。

「我明嘅，我睇下點幫你喇！然後你要做我哋嘅男主角！」我把拳頭放在胸前。阿康笑了笑，識趣地把手伸了出來，跟我碰了拳。

「一言為定。」

那是一種十分神奇的感覺，就像兩個原本不熟悉的人忽然談得投契，萍水相逢的人帶給彼此相識已久同時相逢恨晚的感覺。

也許這是因為我們有著相似的目標吧。

推

不是天使，不是公主，不是寵物；你是僅屬於我的、最獨特的存在。

時間如摩天輪一樣流轉，不知不覺間原來已來到了週末，我們要趁這兩天挑戰人類極限，將所有拍攝工作全部完成。

「嗚啊——喂你哋咁準時嘅？我仲以為我最早𠻹！」小藍伸著懶腰向我們打招呼，過短的T-恤因而被拉起，那條白晢的A4 紙纖腰頓時讓我大飽眼福。

為確保拍攝進度，我一早就在whatsapp 群組裡要求所有人今天九點鐘在學校有蓋操場集合。現在基本上全部人都經已到齊，就只差Ivan 一個。

話說回來，其實我對於能否趕到死期感到十分擔憂，可說是沒有希望。

我看了小藍一眼，那副慵懶的樣子加上馬虎了事的前科⋯⋯還是算了吧。

至於正在滑手機的阿玲和阿康⋯⋯我們三個人都毫無拍攝經驗，供獻亦難免有限。

加上有一幕戲，我們還沒找到人來演（人選倒是有一個，只是不知道她是否願意出演⋯⋯），因此能否成功完成短片也實在是未知之數。

簡單而言，我們加起來就是一支不折不扣的「趙中冗員小隊」。唯一比較可靠的，就只有Ivan 了。

說時遲那時快，我一個回神，正好就看見Ivan 吃力地背著大量攝影器材走進學校門口，大汗淋漓、氣喘如牛，一副快要猝死的樣子。

這也難怪。那些攝影機啊、腳架啊、打燈啊⋯⋯通通都由他自己背著，遠看之下還以為是剛剛逃出山洞的鐵甲O俠。

「咁多嘢嘅？你自己一個拎得哂㗎喇？」阿玲上前在Ivan 背上取了一個腳架；但那腳架卻是出奇地重，阿玲一個不注意，幾乎就將整個腳架大力砸在地上。

「嘩⋯⋯你都幾大力㗎啵⋯⋯」她皺著眉道。

「小心啲呀你⋯⋯我平時喺校園電視台都係咁㗎喇，慣哂㗎喇⋯⋯」他一步一步走落樓梯，每一步都沉重得好像要踏碎樓梯級。

「各位唔好意思⋯⋯我尋晚畫分鏡畫到好夜，今朝唔記得起身⋯⋯」Ivan 一停下來便連忙抱歉道。

「唔緊要，辛苦哂你就真。」這番話我可是說得誠心誠意，畢竟我根本甚麼都沒做過。這句「唔緊要」說起來還真的有點自慚形穢。

「咁⋯⋯我哋開始拍第一幕喇。」Ivan 托一托那副厚重的眼鏡，眼神閃閃縮縮、小聲地說。

而正當我們打算開始的時候，阿康中氣十足地喊道：「等陣！我想問⋯⋯」

「哇！」沒有人料到 Ivan 竟然無故哭了起來，還縮到角落處蜷曲著身子，突然得讓人摸不著頭腦。我不禁向小藍投以一個不解的眼神。

「佢係咁㗎喇，你哋要習慣下。」小藍說罷，便摸了摸Ivan 的頭，說：「乖啦⋯⋯人哋都唔係鬧你⋯⋯」

Ivan 聽到小藍的聲音後，果然止住了哭泣，紅通通的眼睛直勾勾地看著不知所措的阿康。

我呆了半响，才想通發生了甚麼事——

小藍打著呵欠，慢慢解釋道：「唔⋯⋯佢由小學開始就係咁㗎喇，你講嘢大聲啲都會嚇親佢，大家小心啲啦。」

唔⋯⋯看來這裡連一個正常人都沒有呢⋯⋯

Ivan 冷靜了十分鐘後，我們的拍攝工作終於可以正式開始。

「Sor ! 瞓咗冇睇劇本，究竟我要做啲咩㗎？」那是阿康原本想提出的問題。

Ivan 一邊設置相機，一邊答：「你⋯⋯你走下籃啊，射下三分就得⋯⋯」

「因為想表現到男主角好 Charm 。」小藍補充道。我終於明白她在這裡存在的目的了。

阿康聽罷，充滿自信地點了點頭。

「好⋯⋯ac⋯⋯action！」

我在鏡頭外將球傳給阿康。他接球之後頭也不回，直闖籃下！運球的動作極其剛勁有力，簡直就像⋯⋯

簡直就像要灌籃一樣！

只見他凝視著籃框，運球後右腳斜踏一步，隨即側身對著籃框沉步腰馬，兩隻大手掌同時壓著籃球；最後縱身一躍，重心拉到最高點之際，便是雷霆萬鈞的一擊！

只聽見轟的一聲，粗大的手掌果真將籃球硬塞進框裡！

「好型啊啊啊啊啊啊！」場外的阿玲不禁為這球而喝采。

小藍翹起雙手，擠出原本已經不淺的乳溝，說：「ok 喎！估唔到你唔到喎！」

此刻我終於醒悟「會打籃球的男生容易溝到女」這句話原來是真的，但或許前題是你要夠靚仔。

我看見阿玲為阿康而興奮的樣子，心中不知所何有一點酸溜溜。

阿康一走出來便是英姿颯爽，外型滿分，整個人都散發出「男神」光芒；相反我這個人不修邊幅，一朝早起身都不敢照鏡，一出街都怕被人偷拍放上討論區，被嘲為「金鐘M 記之流」、「油頭毒X」。

假使我將來真的追到了阿玲，她將我帶到她的朋友面前的時候，我應該會使她丟臉吧⋯⋯但如果是阿康的話，那就完全是另一個故事了，他們這一對會獲得眾人的羨慕和祝福，在IG 上肆意放閃，成為別人眼中的模範情侶⋯⋯想到這裡我已經想掘個洞把自己埋了，但只怕我連埋掉自己的氣力都沒有。

阿康之後瀟灑落地，向 Ivan 問道：「咁樣得唔得呀？」他明顯放輕了聲線。

「都、都可以呀，但係想拍多⋯⋯幾個角度。」他結結巴巴地說。

「好呀。」這時的阿康卻不知道，他已經中伏了。

事關 Ivan 的要求極高，只要阿康的動作有一點瑕疵，剛才錄好的影片就不能用了。於是他們一直拍呀拍呀，竟然拍了一整個鐘頭都仍未拍好；最後阿康連跳都跳不起了，只能站在原地喘著氣。

小藍看不過眼，跑過去拍拍 Ivan 的肩頭道：「你俾人抖下先喇！Chur 死人咩！」

「哦⋯⋯」Ivan 用一個無辜的眼神看著小藍，就像做錯事的孩子正受媽媽責罰一樣。

拍攝在十五分鐘後再次開始。

趁著休息的空檔，我立刻把握機會黏到了阿玲身邊，用早已準備好的對白來打開話匣子。

我故意漫不經心地問：「係呢，你覺得⋯⋯阿康點呀？」

「嗯？做咩咁問呀？」阿玲啜著一口冰凍的烏龍茶道。

「你答咗先啦！」我有一點心急想知道答案。

阿玲想了想後，答：「型囉！你頭先見唔見到啊？佢啊一聲咁跳，然後我又哇一聲咁叫，跟著佢就轟咁樣灌籃，最後呼一聲落返地啊！」

看見她如此手舞足蹈、繪影繪聲地說故事，我不禁噗赫一聲笑了。

「你使唔使咁誇呀？同埋我都唔係講呢啲！我係問，你覺得佢性格點啊。」我沒好氣地補充道。

「哦⋯⋯你唔講清楚啲！」

「唔好話你理解能力差？」

「乜你咁㗎？好！王傲風你而家問我咩問題，我都唔會再答㗎喇！」阿玲托著腮假怒道。

「吓？喂，唔好咁啦⋯⋯喂⋯⋯」俏皮的阿玲被我愈叫愈走，我一路追著她，她一路躲著我、故意不理我；到最後就變成了一場充滿嬉笑聲的、單純的追逐。

這個畫面純真得可以配上一首童謠。

「喂！你哋玩夠咩呀？又開波啦！淨間Ivan 又⋯⋯」小藍大聲道。

但未待她說完，我和阿玲便異口同聲地說：「而家即刻嚟！」

「做咩抄我講嘢？」

然後，我看著她，她看著我，甚有默契地笑了。

新讀者
幾耐一更

每日一更，正常八點，係今晚遲咗。I apologize.

夏天的風總是讓人感覺焦躁，渾身都不舒服。劇本也因汗水而濕了一角。

雖然我現在在寫攝影比賽，但比賽的細節在我們的故事裡並不重要；重要的是，我和阿玲終於有了難得的相處時光。

就在阿康仍在努力起跳、滿足 Ivan 的變態要求的時候，我和阿玲則坐在有蓋操場裡聊天談心。如此一說，我好像從來都沒像現在這樣，跟阿玲好好談過一場。

學校的有蓋操場已經變得相當殘舊了。地下的階磚經過多年來的踐踏之後，早已殘缺不堪、崩了好幾處，天花板上掛的是舊式的牛角風扇，年紀可能被我還要大，但其風力倒是不差；只是在昏暗的燈光底下，始終有礙景觀。

就連帶我們的對話，都略略牽著粵語殘片的影子。

「係呢？你好鍾意飲烏龍茶㗎？」可能是天氣熱的關係，阿玲已經在喝第二罐烏龍茶了。

阿玲眨一眨眼，答：「係呀！我鍾意佢夠解渴！」

「哦⋯⋯我平時買烏龍茶都只係當水炮用⋯⋯」我不經意地說。

「水炮？」

「啊⋯⋯冇嘢，當我冇講過⋯⋯」我尷尬地笑了一笑，連忙道。像阿玲這種純情小羔羊，又怎會懂得網絡世界上的聲色犬馬呢？我說這種話題，好像太過不貼心了⋯⋯

「咁你呢？你鍾意飲咩㗎？」阿玲問。

「我鍾意飲齋啡，平時帶埋返學當水飲㖭！」

「聽落好似好苦喎⋯⋯話時話吖，其實咩叫齋啡啫？」

我一聽之下，稍為嚇了一跳，說：「吓？齋啡喎。未聽過？」

「未聽過咪未聽過囉！好出奇咩？」

「唔出奇、唔出奇！呃其實齋啡嚟講呢，其實就係唔加糖唔加奶，總之乜都唔加嘅咖啡嚟嘅。」我耐心地替她解釋道。

「吓？唔苦㗎咩？呢啲嘢擺得落口㗎咩？」

我聽罷想了想，答道：「我唸可能慣咗啩。而且我覺得，甜呢樣嘢⋯⋯唔太適合我。」

「咦得陣先，咁我哋兩個咪好夾囉！」阿玲忽然雙眼放光道。

「吓？咩⋯⋯咩意思⋯⋯」

「如果你係咖啡，我係奶茶入面啲茶，咁我哋溝埋一齊咪好似人哋啲鴛鴦咁囉！」她說話的語氣自豪得像發表了諾貝爾獎的理論一樣。

「咁係咪即係⋯⋯你想我溝你呀？」人少少的時候，我的說話也稍為大膽起來了。

「溝你死人頭呀！」阿玲笑著打趣道，敲一敲我的頭，笑我裡面好像空心似的；於是我又用食指彈了彈她的額頭，說我好像聽到了回音。

於是我們在打打笑笑罵罵之中，就渡過了一個美好的午後。雖然這樣的談話看起來真的很普通，甚至有點沉悶，但對我而言，那就是最好的時光。

結果 Ivan 和 阿康拍到天黑，終於成功搞掂所有嘢，我們到最後都只拍到一幕戲，都不知道能否在限期前完成短片。

這時我感覺到一隻大手正重重地壓著我的肩頭，我回頭一看，原來是已經跳得臉色蒼白如紙的阿康，真的是一副已經燃燒殆盡的模樣。

「唉⋯⋯估唔到幫你一次竟然咁攰，下次都係諗清楚先⋯⋯你條友都冇好帶挈㗎⋯⋯頂去個廁所先⋯⋯」他有氣無力地說。

然後就在他上樓梯去廁所之前，阿玲忽然走過來，向著阿康張嘴欲說些甚麼，但他打了個眼色之後就徑自上樓梯了。

「你有嘢想同佢講？」我有點懷疑地問，畢竟剛才那個互動有點奇怪，阿康好像想隱藏甚麼似的。

阿玲這時解釋道：「冇呀冇呀！我頭先想話佢辛苦哂咋嘛！」

「唔⋯⋯」

阿玲看見我那個懷疑的神色，就不滿地說：「你而家係咪即刻唔信我啫！」

「唔係唔係！我⋯⋯我諗緊其他嘢咋嘛⋯⋯」

「等我仲以為你係我朋友⋯⋯但原來你連我一句說話都唔信⋯⋯」

「唔係！我信！我信喇好嘛！我頭先講笑㗎咋！」我被她嚇得整個人向後縮了一縮，也不敢再多說廢話。可能只係頭先眼花㗎啫！一定係咁⋯⋯

阿玲瞇著眼睛說：「好喇！我暫時原諒你啦！係咁我走先啦，聽日見！88！」

「88⋯⋯」我本來是想邀請她一起回家的，但眼見她獨自走出了校門，我又缺乏了追上去的動力⋯⋯

於是為免因碰上阿玲而尷尬，我在學校裡踱步了幾圈之後才敢離開。而阿康都不知道是不是操勞過度，在廁所裡不省人事，竟然到我離開的時候都仍未去完廁所。

天色漸暗，學校對面的運動場上亮起了刺目的鎂光燈，不禁使我別過頭來。

這麼一下無意的轉頭，竟就讓我捕捉到阿玲的身影。

學校旁邊便是一間小小的戲院，而阿玲就正站著門口處，好像在等待著些甚麼。

「奇怪⋯⋯佢唔係返屋企嘅咩？而且車站喺第二邊喎⋯⋯」

在好奇心作祟下，我靜悄悄地過了馬路，躲在運動場附近的一角觀察著她⋯⋯

她似乎很焦急的樣子，不時拿起手錶來看，而且還打了好幾次電話。我不禁納悶，她究竟在做甚麼呢？

十分鐘很快就過去了，正當我等到沒趣，正欲離開之際，令人百思不得其解的畫面出現了⋯⋯

一個穿搭時尚的男生走到了阿玲面前，將某些東西塞進了她的衣袋裡，然後兩人身緊貼著身，伴隨著歡笑聲在我的視線中消失⋯⋯

完了⋯⋯一切都完了⋯⋯
.
看到此情此景，我感覺到我一直以來的目標在這瞬間都化為烏有⋯⋯
.
不！可能只是誤會而已！阿玲和那個男人的關係可能不是我想像中那樣！一定不是的！一定不是⋯⋯
.
於是我拿起了手機，我要証明，自己的推想是正確的！雖然我從來都沒問過，但⋯⋯我從來都沒聽過她有男朋友啊⋯⋯
.
嘟嘟嘟⋯⋯遠處的阿玲停下了腳步，拿起了電話，卻又放回衣袋裡。
.
「你所打嘅電話號碼暫時未能接通⋯⋯」電話的另一頭傳來的不是阿玲的聲音，而是一串機械式的答覆。
.
怎麼不聽我的電話⋯⋯
.
我感覺到酸液在我的胃裡翻滾，湧到上我的心臟，一股怒氣陡然在我體內爆發！
.
無論如何我今日都要知道佢係邊個！
.
於是我決定悄悄尾隨在他們身後，就看他們究竟去做些甚麼⋯⋯
.
我本來想學遊戲主角一樣弓身潛行，但後來發現這樣太過中二病，而且在大街大巷之中反而更惹人注目；所以最後我還是沿用了TBB 式的跟蹤技巧——躲在不同的轉角位中。
.
行動非常成功，除了一些迎面而來的師奶用古怪的目光打量我之外，我並未有被目標人物發現。
.
那個男人一直都背對著我，所以我始終看不清他的樣貌，但目測身高一米八，果然女生都喜歡高大的男人嗎⋯⋯

他們跳上了一輛向元朗駛向屯門的輕鐵，幸好那是兩卡列車，所以我可以坐上第二架卡車，繼續隱密地追蹤他們。
.
你的祖先並沒有殺害平民——做咩我嗰腦突然彈啲奇怪嘢出嚟⋯⋯
.
坐車的時候我一直在思考，許多問題充斥著我的腦海：
.
第一，為甚麼阿玲不願意聽我的電話？難道我不是她的朋友嗎？
.
第二，究竟她有沒有男朋友？如果沒有，那個男人又會是
誰呢？
.
第三，剛才那個男人塞了一些東西給阿玲，那些東西到底又是⋯⋯？
.
我那笨拙的腦袋無法解答這些問題，而我現在唯一能做的，也就只有繼續跟蹤他們，一步一步探求真相⋯⋯
.
最後我跟著那二人，在屯門市中心下了車。
.
果然是一起去逛街呀⋯⋯
.
他們穿過了天橋，走進了附近的一間商場。縱使一路上他們都沒有過分親密的行為，但看在我眼中依然極不舒服。
.

.
屯門市中心裡的商場是一個蜘蛛網，商場與商場之間都有天橋連接著，一個不留神就很容易迷失在這場情場陷阱，但換個角度來說，情侶可以在這裡花上許多時間逛街。
.
兜兜轉轉後，他們走進了一間賣背包的店，阿玲在櫥窗外顯得躊躇滿志，拿起了這個藍白配色的，又放下了那個純黑色的，到底是想買給誰呢？
.
直至她將那個背包掛上高大男人的肩上、男人微微一笑的時候，我想答案已經呼之欲出了。
.
不⋯⋯可能只是誤會而已⋯⋯
.
「哈哈哈⋯⋯」但事都如今，我怎麼還要欺騙自己？反正，事實都已經擺在眼前了。我追了出來，不就是要看到這個畫面嗎？
.
我捂著胸口，只覺得裡面盛著吐不出的酸。有一股暖流自胸口處，漸漸湧上眼眶⋯⋯
.
她似乎對於那個藍白配色、後面印著「Forever Dream 」字樣的背包感到非常滿意，點一點頭之後便走到了收銀處。而我也趁著這個空隙，慢慢地搭上自動電梯，任由身軀和心情一起逐漸下墜⋯⋯
.
接下來的時間，我的腦海都只是一片空白。身體好像不再受自己支配似的，一步一步走回家。在慘黃的街燈下，我可以看見自己的影子正被無形的力量拉扯得不似人形。
.
我就這樣躺在床上，一點也不想動，一點也不想再思考，就像只要我再稍為活動一下，我就會立刻自爆死亡。
.
原來心痛的感覺是這樣的。我不是因見到阿玲有男朋友而傷心，而是因為她從來都沒有跟我說過這件事。我以為，我們是朋友，但我還是太天真了。
.
我甚至天真到，曾經幻想自己終有一日，可以成為她的另一半，卻從來沒有問過自己：你憑甚麼？
.
其貌不揚、住屯門公屋、成續一般、不擅交際、冇才華唔幽默，這樣的我竟然⋯⋯竟然還想追到阿玲，我的腦子是出了甚麼問題嗎？
.
如此想著想著，眼淚就不自覺地流下來了⋯⋯哭累了，但心更累。
.
我以為我們的故事會就此結束。

.
「喂！」她的聲音聽起來精力充沛，好像手機充足100% 電一樣。
.
「咩⋯⋯咩事」徹夜未眠後，我的聲音變得沙啞難聽。
.
「陪我食早餐吖！」在電話的另一頭她爽朗地說。
.
「吓？」
.
剛才看見來電顯示是她的時候，我有一點猶豫，不知道她到底要跟我說些甚麼，很怕她會再一次傷我的心，但我還是接了，只是對於她說的話，我還是有點愕然。
.
「我話，陪、我、食、早、餐。」她逐隻逐隻字吐出來，把我當成撞聾人士似的強調每個音節。
.
「我聽到⋯⋯我嘅意思係，做咩要我陪你食早餐？」明明你有個高大的男朋友可以陪你，又何必找我呢？你究竟把我當成甚麼人了？
.
「唔好問咁多啦！總之劇院等啦！你今日都會返嚟拍嘢㗎嘛。」
.
我想了想，有點遲疑地答：「應⋯⋯應該會啩⋯⋯」其實我根本不想離開我的床褥。
.
「咁得啦！八點鐘劇院等喇！」
.
「等⋯⋯」還未待我說完，那頭的阿玲已經率先掛線了。
.
我躺在床上呆了好久，不知道應否動身赴約⋯⋯

沉底沉得好快
Btw 故事劇情會根據FB 讀者的反應而寫，各位巴打若是有心，不妨去小弟嘅page 留下你嘅選擇，聊表心意

Pish

多謝你呀巴打

支持巴打

【TRUE END 路線】

時間緩緩流過，秒針在我頭上轉了好幾圈。

昨日的畫面在我的腦海裡不斷出現，就像壞掉的錄影機一樣不斷重複同一段片段。

如果她已經找到了屬於自己的人，那麼我再去見她，又有甚麼意思呢？我每一晚為她的輾轉反側、上課時默默的關注、想要逗她笑的衝動，到底又有甚麼意思？

或許從一開始我就不應該追求她，像我這樣的人，不配。

當我立下決心，再一次倒在床上的時候，一件我一直放在床頭的東西跌下來了。

我睜眼一看，原來是一個白色的小盒子。

那是一段純白色的記憶。

當天是平安夜，外面寒風刺骨，氣溫創下了十數年來香港的最低紀錄，但我還是拿走了家中的唯一一件羽䘬，隻身走了出街買那一份聖誕禮物。

街上的人很少，每個人都躲回家中開暖氣避寒，寒冷程度可想而知。即使我穿上了羽䘬，寒風卻依然有辦法鑽進我的皮膚裡。那時候，我的世界是泛藍的。

雖然家中有暖包，但那些全都是老媽的，她每日上班前都會把屬於自己東西通通鎖進房間裡，所以我也沒有辦法拿來取暖。

幾經辛苦，我終於走進了一間商場裡，然後在衣袋裡緊握兩張100 蚊紙，緊張地四處張望。

其實我從來都不知道阿玲喜歡甚麼，她好像永遠都掛著笑容，對身邊的人、身邊的事都很有興趣，永遠都是那麼活躍可人，反而讓人很難明白，她究竟喜歡甚麼。

而教科書上從來都沒有寫過「追女仔」的方法，其實我真的覺得很奇怪，人類文明發展了幾千幾萬年，竟然還未研究到一條必勝的「溝女方程式」，何苦後世，連思考買一份咩禮物俾佢都要絞盡腦汁。

最終我走到一家店前，在櫥窗外東張西望。

我沒有學過怎樣去追一個女仔，但我想，這份禮物她應該會喜歡吧？

我握著那份沒能送出的禮物，又是一陣錐心的痛。

是的，她已心有所屬；但如果有些心意不能表達的話，恐怕、恐怕我會後悔一世吧。

「唉⋯⋯去就去啦⋯⋯」說罷，被單掀起了滿房子的塵埃。

。

。

趙元鬆紀念中學對面便是劇院，裡面有一間比芝麻更小的餐廳，但因價格貼地而吸引了大量貧苦中學生排隊買午餐；但若果是早上的話倒是沒那麼多人。

「Hi⋯⋯」我擠出一個笑容，向阿玲揮手道。

她今天穿了一件碎花長裙。其實我一直覺得這種碎花裙非常「老餅」，穿的人若非十分有氣質肯定會變成八十歲阿婆；但放在她上就當然沒有問題了。

「很適合你啊！」我差點說出這種日本後宮動漫男主角的經典對白。

「點解⋯⋯咁多間唔揀，係要食劇院呢？」我一坐下之後便問。

「因為平囉！我每次都嚟食佢個丁麵㗎！」阿玲笑著答道，她好像永遠都不會不開心似的。

「哦⋯⋯係呢，做咩⋯⋯無啦啦搵我食飯嘅？」我問。

「無呀。」她低頭吃著她的丁麵。

「你當我⋯⋯係你隻伙食兵？」這句話有一半是開玩笑，另一半卻是認真的。

「梗係唔係喇！」她猛然抬起頭，說時還有幾條麵條懸在嘴邊，逗得我噗赫一聲笑了。其實無論她說的是真是假，我亦無從得知。

「講笑咋，咁緊張做咩喎？」我吃吃笑道。

這時，阿玲突然抿一抿嘴唇，收起了笑容，嚴肅地說：「阿風，我有啲嘢想同你講⋯⋯」

同時我也放下了刀叉，認真道：「其實我都係⋯⋯」

「咁不如你講先？」

「唔好喇，你講先啦！」我只怕有些話一旦說了出口，就再也不能回頭了。

「咁好啦⋯⋯」阿玲忽然掩著嘴偷笑，然後慢慢從椅子底下抽出某個東西。

「我見你平時坐我隔離，成日同我傾計講埋啲無聊嘢，就俾啲獎勵你啦⋯⋯」

「獎勵？」我皺著眉道。

「登登燈凳！送俾你㗎！生日快樂！」阿玲臉上又堆滿了笑容，

我好像沒有說過，她笑起上來的時候，那兩個不大不小的酒窩是最迷人的。

「生⋯⋯生日？」我呆了半晌，那是出乎我預料的發展。

「係呀！乜你唔係今日生日咩？」她瞪著水靈靈的眼睛道。

這麼一說⋯⋯今天真的好像是我的十五歲生日⋯⋯過去這幾年來，每年過生日我都是自己一個人過的，沒有慶祝活動，就只是跟平常一樣躲在家中看動漫。對我而言，生日已經不再是令人愉快的日子。

「係⋯⋯係嘅⋯⋯但係你點知我今日生日㗎？」

「我睇FB 咪知囉！咁都要問！」其實這幾年來，從來都沒有人記得我的生日，就連我媽媽也是一樣。

「哦⋯⋯」我雙手接過阿玲的那份禮物，心中的疑惑和驚訝又多了半分。

那是一個藍白配色的、寫著「Forever Dream」的背包。

是的不會有錯，是我昨日見到的同一個款式。

現在我只感到五味雜陳，一時之間不知如何反應。

「做咩呀？你唔鍾意？等我仲揀咗咁耐㖭⋯⋯」阿玲看起來有點失落道。

「唔、唔係！好靚呀！我好鍾意啊，多謝你。」

認真，我從來沒想過有一天，我心儀的女生會親手送禮物給我。如果你早一天跟我說，我會覺得你的神經線某處出現了問題。

明明本應是死了心的，如今碰到這份禮物，我卻又有了一絲喜悅。

「仲有一樣嘢！你合埋眼先啦！」她笑著道。

又想玩埋啲老套嘢？雖然我已經猜到她想做甚麼，但我還是聽她的話，乖乖合上了眼。

果然不消半刻，我就聽到了打火機聲，還感覺到一點點的火光。

「Happy Birthday to you~ Happy Birthday to you~ Happy Birthday to 阿風⋯⋯」阿玲在我對面，一邊拍著手，一邊唱著歌，樣子煞是可愛。

唯一美中不足的地方，就是唱出名字的部份時永遠都是唔啱音的。

而眼前的並不是正常的生日蛋糕，只是在七仔買的幾蚊個的雪芳蛋糕，上面插著一支小小的蠟燭。

「做咩咁嘅眼神喎！我肯同你慶祝已經好好喇！」她不滿嚷道。

「哈哈⋯⋯唔好意思囉⋯⋯阿玲啊，多謝你呀！好耐都未試過有人同我慶祝生日啦！」

「咁你以後要對我好啲啦！」她天真地笑道，美得我不禁在想，可能我迄今為止的人生，都是為了遇上她的笑容而譜寫的。我的世界，以後都只會為她而旋轉。

「喂！咁你快啲許個願先啦！」她催促我道。

「唔⋯⋯我諗下先⋯⋯」

我的願望其實好簡單㗎咋。

無論以後喺你身邊嘅人係唔係我，

.

無論你以後會遇上咩困難，

.

無論以後我仲會唔會咁愛你，

.

我都好想你知道：曾經有一個人，願意無限量咁支持你、幫助你、為你付出；

.

所以我好想你應承我，無論以後發生咩事都好，都唔好喊，因為我永遠都會陪住你，令你永遠都唔會覺得孤獨。

.

我會一直、一直喺背後，默默守護住你嘅笑容。

去我嘅FB，劇情由你話事。
❤️：忘記尋日發生嘅事

😡：對尋日嘅事念念不忘

FB ：

紙言衝上第36 位，多謝各位巴打支持

支持支持

新讀者留名，樓主係咪讀趙聿修架
我都係元朗讀書

係呀，不過grad 了

我都grad左

冇咁易比你估到啦

但有一件事令我十分在意，就是為甚麼阿玲會把那個背包送給我，而不是昨天跟她一起的男人？如果她原本就是要送我的話，那個男人大可不必陪著她啊⋯⋯

.

而且⋯⋯那個人究竟是誰？和阿玲到底又是有甚麼關係？

.

我自問並非一個好奇心重的人，但這件事疑雲密佈，實在讓我放心不下；即便如此我暫時也沒辦法知道真相，只好乖乖待在阿玲身邊。

.

「喂！你發咩吽逗啊！醒啊！」我感覺到臉上傳來炙熱的感覺，不消說已經留下了一個紅彤彤的掌印。

.

「頂你個肺，做咩冇啦啦打救我？」我白了小藍一眼。

.

「頂你唔係唔記得啊嘛？我哋今日有場戲等人用啊！你又話你會搵人嚟嘅？」小藍用一個厭惡的眼神看著我道。

.

「咦？係喎⋯⋯唔記得咗㖭⋯⋯」我吐一吐舌頭道。由於昨天發生對我的衝擊太大，所以我都忘記了找演員這個任務了！

.

「咁而家點呀？」

.

「得！你拍住其他先，我而家即刻搵人！叫Ivan 唔好揼波鐘啊！」

.

「唉總之你快啦！」難得生得一副美貌，講嘢竟然咁串？搵日我一定要將你就地正法⋯⋯如果我夠膽嘅話⋯⋯

.

我二話不說，便打了一通電話給我心目中的人選。

.

想不到這一聊，竟就談上了半個小時。

.

「唔該你吖！真係差你一個渣！」

.

「都話咗唔得囉！我唔想同阿康一齊做戲呀！」那是一把難聽到爆的老牛聲。

.

儘管我早已說到喉嚨乾涸，但對方依然拒絕我這個小小的要求。

.

「同埋啊，點解一定要係我啫！你搵其他人咪得囉！」

.

鬼唔知咩⋯⋯你又樣衰又矮個格又唔係特別好，但係應承咗人要撮合你哋呀嘛⋯⋯

.

「一係咁啦！只要你肯嚟，我咩都肯幫你做！」我一時之間衝口而出，沒想到這句話的嚴重性⋯⋯

.

電話的另一頭靜了一會。

.

「咁好喇！下個星期體育堂要跳舞，而家個個都有哂Partner，我又唔想同阿康一組。一係咁啦！你做我Partner嘅話，我今日就幫你！」

.

「唉是但啦！你話點就點啦！」這個時候，我還未意識到自己錯失了些甚麼。

.

不消十分鐘後，剛才電話裡面的人就趕來了。心水清的讀者或許已經知道，我早已相中的選角便是哈比人。

.

「講明先呀，就係幫你呢一次咁多。」我點了點頭，倒是不明白為何哈比人對阿康如此抗拒⋯⋯

.

而阿康知道他下一幕，也是最後一幕的對手是哈比人的時候，不禁「吓？」的一聲大叫了出來。

.

「做咩呀？好唔想我做你女朋友咩？」哈比人抱胸（雖然沒有）道。

.

「唔係⋯⋯你肯嘅話，我梗係⋯⋯」只見阿康的眼神閃爍，一看就知道對哈比人有意思。一個再完美的男人，他的弱點果然也是女人。

.

「你就想！」

.

「啊！」

.

哈比人粗暴地用手指彈阿康的額頭，如果你有類似的經歷，你就會知道這個小小的動作蘊含著巨大的殺傷力，有時我想那或許是對現今世界能源短缺的啟示⋯⋯

.

儘管阿康的額頭已經明顯紅了起來，但他還是一邊傻笑著，一邊不斷嘟噥著些甚麼：

.

「嘻嘻好痛好開心嘻嘻⋯⋯」說時嘴角好像還留有一些涎液。

.

噁。我已經不想再見到這個畫面了。

.

話說回來，哈比人剛才口中所指的「女朋友」當然不是指現實的那種，而是她在劇中的角色設定而已。能夠跟哈比人做十秒鐘的情侶，我想也值得阿康高興吧。

.

而這一幕的內容很簡單，就是當阿康和哈比人在閒聊的同時，阿玲就從背後一刀捅死阿康。真是一場莎士比亞式的悲劇。

.

只見阿康的眼神閃閃縮縮，始終不敢正眼看著哈比人；相反哈比人卻是鎮定得很。

.

同時小藍都不知跑到哪裡偷懶了，Ivan 也沒有空，所以沒有人會注意到我和阿玲。

.

我有意無意地湊近阿玲，再一次嗅到那濃神的花香。

.

我的心裡住了一隻小鹿斑比，任由牠在裡面亂撞一通。

.

光是待在她身邊，就教我全身，尤其腦袋，都發熱起來了。我開始不能思考，感性慢慢地佔據著理性，教我坐立不安。

.

我與阿玲並肩而站，忽爾有一個想法，宛如流星般劃過腦海。

.

現在就讓她知道，我真正的心意吧。

.

我全身都顫抖了一下，內心似是被火燒一樣緊張。很緊張，但同時帶某種無以名狀的興奮和享受，也沒有在意拍攝又再開始了。

.

要怎麼辦怎麼辦怎麼辦怎麼辦怎麼辦怎麼辦怎麼辦怎麼辦怎麼辦怎麼辦怎麼辦怎麼辦怎麼辦怎麼辦怎麼辦怎麼辦怎麼辦怎麼辦怎麼辦怎麼辦怎麼辦怎麼辦怎麼辦怎麼辦怎麼辦怎麼辦⋯⋯

.

我斜眼偷看了她一眼，又再轉回前方，生怕被她捕捉到我的眼神，但我又能做些甚麼？她美麗的輪廓一直吸引著我的眼球。

.

然後有一刻，我想更清楚地看到她。

.

於是，我緩緩地轉過頭去⋯⋯

.

我真的只想趁她沒有在意的時候，看她一眼而已。

.

只是我沒有想到，這麼一看，就迎來了她的目光。

.

我和她，沒有事前的協定，沒有數一二三，沒有心靈感應，卻同時轉了頭望著對方。

.

時間為我們靜止了一秒。那是我這輩子，跟她有過的，最近的距離。

.

嘴唇與嘴唇之間，可能就只差一個筆頭的距離，就只差那麼一點點就碰上了；現在我甚至那聽得見，她那稍為變得急促的呼吸聲。

.

我細看她的眸子，心裡油然生起甜絲絲的感覺。就感覺那是世界上，不，是在多元宇宙裡最迷人的雙眼。

.

如果我這輩子只能許一個願，我希望是：一世都可以望著她。

.

不知道她又有沒有同樣的感覺、願望呢？

.

然後我們很有默契地，各自把頭扭到另一邊。一時之間，大家都不敢再看著彼此，過了半晌才敢將頭轉回正面。

.

我又覺得有一點奇怪，怎麼這兩天，我們之間好像發生了這麼多事？而每一次的經歷，都好像把我們拉近了一點、再多一點。

.

我裝作甚麼事都沒有發生過一般，僵硬地站在她身旁，差不多要心臟病發了。

.

我見阿玲甚麼表示都沒有，便說：「頭先⋯⋯唔⋯⋯唔好意思⋯⋯」

.

只見阿玲的俏臉沾上了一點嫣紅，張嘴欲言，一把嗓門大得沙啞的聲音卻咆哮道：

.

「邊個係度講嘢啊啊啊！收哂音啦啦啦啦啦啦啦啦啦啦！」 Ivan 忽然在我們面前發作起來。他的頭頂冒煙，猶如怒目金剛般瞪視著我們，嚇了我一大跳。

.

真是藝術家性格啊⋯⋯

.

「呃⋯⋯Sorry⋯⋯」我連番賠罪道。另一邊廂的阿康和哈比人似乎剛才進度良好，就是剛才被我打斷了。

.

阿康對著我淺淺一笑，眼神中流露著一點感激之情，也許他也不想這場戲太快做完。

.

其實我多多少少都能明白。有人說，人生如戲，每個人都在其他人的生命裡扮演著不同的角色，就好像你把她當成了戀人，她卻把你當成了過客；又或者你們深愛著彼此，但總會因各種原因而擦肩而過。

.

這種戲碼似乎在不斷上映，我們卻是從來沒有選擇自己喜歡的一幕。這種緣與分，從來都不能強求。

.

而我所能做的，就只有好戲來臨的時候，落足眼力、好好珍惜。

.

隨著Ivan 喊了一聲「Cut ！」，這兩天漫長的拍攝終於也迎來了尾聲⋯⋯

幾時有新故

雖然我文筆唔算好好，心態亦談不上一絲不苟，但係我自問都係一個勤力嘅作者，我亦都明白有時呢篇小說有好多瑕疵，所以我喺寫新一章嘅同時，都會重溫、修改出咗嘅文，如果有ching 想一次過睇哂之前嘅文（修正版），可以去呢個網睇下：

多謝咁多位ching 支持呢篇小說，尤其留咗正評嘅各位，我哋今晚八點再見。

【13. 那些年的訊息】
好像有一個不知道哪裡來的理論，說如果一個人要在某個領域成為專家，就必需在該領域上工作共一萬小時。
.
不知道這個理論，放在愛情路上又合不合用呢？
.
即是只要我憑著死纏爛打、永不言敗、往死裡打的精神，沒日沒夜地去追求阿玲，一萬小時之後，她就會發現我的好，然後跟我走在一起，是這樣的意思嗎？
.
獨自一人的時候，果然很容易會胡思亂想。
.
攝影比賽的評審可能是受了情傷，於是寄情工作，不消兩天，第一輪比賽的結果就出爐了，但「趙完鬆紀念中學」的名字很遺憾地沒有出現在名單上。聽說 Ivan 聽到這個消息後哭了兩天兩夜，連學校也沒來上，誇張得差點讓我以為他像古代小說所寫那樣「哭瞎了眼」。
.
雖然我們無緣晉身下一輪的賽事，但我倒是覺得沒關係，反正打從一開始我就不志於奪獎。
.
這個比賽帶給我最大的得著，反而是拉近了我和阿玲之間的距離。現在我無聊的時候就會傳一個WhatsApp 給她，她也沒有嫌我煩，從來都沒有「已讀不回」我。
.
於是我最近養成了一個習慣，就是每次一打開 Whatsapp ，就會去檢查一下阿玲的狀態。
.
每一次她的狀態由「最後上線時間為 XXX」變成「在線上」的時候，我的內心就好像亮起了一盞燈泡、一罩溫柔。
.
「咦你咁得閒嘅？」我說。
.
輸入中⋯⋯
.
「冇呀，啱啱打完波咋嘛。」她說。
.
「咁夜？」
.
「校隊練波啫（笑喊樣）」
.
「下次我嚟睇你？」
.
「痴線（笑喊樣）你嚟睇我做乜（笑喊樣*3）？話時話喎，你搵咗人同你跳舞未呀？」我覺得這道問題有點奇怪。
.

「搵咗啦⋯⋯阿儀上個禮拜搵咗我啦⋯⋯」
.
「係咩？我本身仲諗住同你一組㖭⋯⋯」
.
我本身仲諗住同你一組㖭⋯⋯
.
我本身仲諗住同你一組㖭⋯⋯
.
我本身仲諗住同你一組㖭⋯⋯
.
.
.
.
.
收到這個message之後我頓時晴天霹靂，在房間裡大爆了一連串髒話，如此難得的機會，難道我要就此白白錯失了嗎？
.
不！跳舞堂是中三體育課獨有的課程，如果今年沒有好好把握，那麼我到畢業都沒有機會了！
.
在音樂悠揚的房間之中，我輕輕牽著阿玲的手，四目交投，在最近的距離尤如看著藝術品一般欣賞她的舞姿。我一進，她一退，可能我會不小心踏到她的腳，然後我會不好意思地說一聲對不起，她則會微微一笑，回我一句沒關係。最後在音樂完結之前，她會在我面前轉一個圈，然後我就會把她擁在懷裡⋯⋯
.
多麼美妙的畫面啊⋯⋯
.
但如果我真的要跟阿玲拍擋，那就代表我要拋棄我對哈比人的諾言，咁做又好似有啲衰⋯⋯
.
但係我真係好想同阿玲一組喎！
.
根據我做咗十幾年男人嘅經驗，男人係有幾種千年不變嘅天性，其中一種，就叫「有異性，冇人性」。
.
所以我沒有經過太多掙扎，很爽快就做了決定。
.

「我都ok⋯⋯」我還未打完字，阿玲又傳了一個message。
.
「我搵到人啦！唔使麻煩你啦阿風～」
.
我刪除剛才打了的字。
.
「咁快？你搵咗邊個呀？」
.
「阿康囉！成班得番你同佢兩個男仔未有組咋嘛，我以為。」
.
甚麼？我竟然被阿康截了糊？
.
時機這種東西，真是可惜偏偏剛剛擦過⋯⋯
.
「但係⋯⋯」當我還想垂死掙扎的時候，我的電話響起了，那是whatsapp 的提示音。
.
我一早就關掉了所有群組的新訊息提示了，所以如果whatsapp 一響，就代表那人是特意來找我的；不過其實我的whatsapp 也沒有響過多少次。
.
彈出來的訊息只是來自於一個電話號碼，也就是說，我根本沒將對方設定成聯絡人。
.
一開始我只以為那是垃圾公司用來宣傳的手段，但仔細一看，那個訊息似乎是由某個我認識的人所寫的。
.
「Hello！我係阿Kit 呀！我想問你會唔會去我哋動漫學會嚟緊嘅聚會呀？」對方傳來這樣的訊息。
.
嗯⋯⋯學期初的時候，因為學校迫每個學生都要選擇參加一個學會的關係，所以我就亂挑一通，隨便就選了「動漫學會」。話說回來，這個學會好像是今年才剛剛成立吧⋯⋯
.
至於那個「阿Kit」，我則對她一點印象都沒有。
.
既然如此，我隨便回覆她就可以了吧：「不了，冇興趣，sor」
.
「但係你之前應承咗嚟㗎喎⋯⋯」
.
「吓？幾時？」
.
「你嚟咗AGM呀嘛，所以我哋都自動當咗你會出席㗎喇！我哋AGM 嗰時已經講咗。」
.
甚麼？世上竟有如此無賴的學會？那麼我不是「中伏」了嗎？
.
「總之我唔嚟喇！」我說。
.
我看見Kit的狀態一直維持在「輸入中」，一分鐘後才傳來第二個訊息。
.
「唔得啊！你唔嚟就要俾1000蚊學會㗎喇！」
.
「唔L係啩，你不如改名做『隱世勒索文化交流學會』？」
.
怎麼會這樣⋯⋯我只是不去參加活動就要被罰錢？等等⋯⋯校方會允許這樣做的嗎？
.
「你信就信，唔信就問下負責老師Ms 鍾。」Kit 答覆道。
.

Ms 鍾？聽到這個名字我就不由得心中一慄，好像聽到的其實是佛O魔的真名一樣。
.
傳聞三年前有個學生在她背後貼上了「我是肥X」的便條被揭發之後，Ms 鍾就一直針對著那位人兄，最終他因精神崩潰而轉校，後來聽說他患上了「創傷後遺症」，一見到肥女人就會怪叫起來，好像是模仿著某個人一樣，實在不曉得Ms 鍾對他做了些甚麼⋯⋯這件事至今仍被列為「趙中七大不思議」之一。
.
「咁、咁⋯⋯咁好喇唉⋯⋯」我無奈地答應她。這次真是誤上賊船了。怎麼我無緣無故要參加這種無聊的活動啊⋯⋯
.
「好～咁你自我介紹一下先啦！」那個～的符號到底是有甚麼意義？
.
「仲要自介？我家陣見工啊？」那股「中伏」的氣味愈來愈濃郁。
.
「係啊！切合返學會成員嘅興趣，睇下將來我哋搞咩活動好呀嘛！」
.
「ok⋯⋯」
.
就因為一個無聊的whatsapp，那個阿Kit 竟然就逼我和她談了兩個小時，我們由平時幾點出門口，談到自己的興趣、穿甚麼衣服、喜歡哪個youtuber，再談到將來的人生目標⋯⋯幾乎可以談的話題都談完了，連我的電話都快沒電了。
.
「好喇！今日就傾住咁多先喇！」她說。
.
「多謝你放過我，拜！」然後她再回我一個奸笑後，這段冗長的對話也總算結束了。唉⋯⋯

巴打若是有心，不妨留下正皮 ，我更新到就斷氣

呢隻狗仔好表達到我寫嗰陣嘅狀態

寫多d就精神啦樓主

中學男校

精神！

咁男校都熱血嘅我諗

《最近我想追一個女仔》
【14. 我的家】

而一件很嚴重的事，就在這段WhatsApp 對話之後發生了。

.

但在交代那件事之前，請容許我今天稍早回家時見到的光景。

.

當我回到家的時候，已經是黃昏的時間。雖然我這樣說很難令人相信，但當下金澄澄的夕陽映出的，竟然是一個乾淨、沒有臭味的客廳。

.

竟然！

.

所有的東西都放得妥妥當當，原本鋪滿塵埃的地板現在變得一塵不染，空氣中竟然還有一絲漂白水的味道。我稍為檢查了一下，那堆失蹤了的衣服果然在衣櫃裡疊得整齊。

.

這簡直是世紀十大奇聞之一！

.

我又返回客廳，看到飯桌上有一張黃色的memo 紙，上面的字跡歪歪斜斜的，要人很用心看才能看得明白。

.

「我輸了，雪櫃有湯，自己飲，今晚12 點返。母親字。」

.

長達一個月的「家居衛生戰爭」，終於完結了，想不到老媽最後會跪低投降。

.

我打開了雪櫃，果然有一碗湯被保鮮紙包著，原來是一碗青紅蘿蔔湯，也是據我所知我媽唯一會煲的湯。

.

「煲湯但係又唔煮飯⋯⋯即係點？」但話說回來，媽媽好久也沒有煲湯了，應該⋯⋯是和老爸離婚之後吧。

.

我媽每一天不到凌晨也不會回到家中，但明明她做的只是普通的文職，照道理不會每天都這麼遲放工的。有一次，我找到了她同事的電話，她的同事卻答我，公司很好，從來都不要求員工加班。

.

那麼，她究竟去了哪裡呢？

.

無論我問她多少遍，她都不肯說她去了哪裡、做了甚麼。每一晚回來，她就只是默默地洗澡，然後上床睡覺，連一句關心的說話都沒有跟我說過，一開口，便是破口大罵。也許正是這個原因，我們的關係才會變得這麼差吧。

.

我看著客廳上擺放著的三人家庭照，不由得感慨萬分。碗中的湯嚐起來雖然清甜，喝進肚裡卻變成了鉛塊，懸在心頭上。

.

無論如何⋯⋯她也是我的媽媽吧。

.

.

.

時間馬上轉到三個小時後的現在。

.

咔嚓，外面傳來了開門聲。

.

開門的人不是誰，正是媽媽。

.

我仔細看看媽媽的臉龐：她的黑眼圈深了，皮膚變得蠟黃，前額的幾條髮絲也變白了；我這才發現，原來媽媽在我不知不覺間已經老了好多、好多。

.

我突然間很想、很想為她做點甚麼，甚麼也好。

.

「我幫你。」我接過了她的手袋。

.

她的手袋輕飄飄得令人驚訝，難道裡面甚麼都沒有嗎？我壓抑著自己的好奇心，始終沒有去翻她的東西。

.

她的雙目無神，臉色卻泛紅。她瞧了我一眼，便無力地攤坐在沙發上，就像整個人都失去重量似的。

.

「拎啲飯出嚟俾我食。」她冷冷地說。

.

飯？我呆了半晌，這才想起自己剛才只顧著覆whatsapp，竟然忘了做飯！

.

「我、我未煮啊，唔好意思⋯⋯」我抱歉地道。

.

「未煮？」老媽站了起來，原本蒼白的臉漸漸漲紅起來，眼神竟慢慢變得銳利、恐怖。

.

「咁你頭先做咗啲咩嚟？肯定又喺度打機啦！書又唔見你讀！淨係喺度做廢青！」老媽在旁邊的櫃子裡抽出一條藤條，大力打在桌子上，啪的一聲嚇得我往後退了一步。

.

「我⋯⋯」

.

「我我我我我我，我咩啊！你好驚我咩而家？定係你好憎我啊？」老媽歇欺底里地道。

.

「你、你講咩啊？」我的聲線開始變得顫抖。

.

「我知㗎。」老媽的呼吸緩和了起來，但我並不覺得她已冷靜了下來。

.

「我知㗎⋯⋯」她拿起了我剛才用來喝湯的碗⋯⋯

.

「你覺得我唔係一個好媽媽啊嘛係咪吖？係咪吖？」老媽好像完全失控一樣，我的恐懼感直接飆升至臨界點，現在我的腦內只有一個想法⋯⋯逃！

.

崩瑯！老媽一手把瓷碗摔在地上，破碎的瓷塊立刻散遍一地；要不是我反應及時一躍回到房間，恐怕就此遭殃了。

.

我稍為打開房門，從門隙望出去⋯⋯果然不出所料，老媽的雙腿已沾上了血紅，其中一塊瓷片甚至還深深插在她的右小腿之中，鮮血在傷口處汨汨流出。

.

我原以為痛楚會讓她冷靜下來，於是我再次打開房門⋯⋯

.

然後再一次倏地關上。

.

我看到她一瘸一柺地走進廚房，出來的時候，手中竟然多了一把銀光閃閃的菜刀⋯⋯

.

這真不是開玩笑的！

.

我呯的一聲關了房門。關上之前，我只看到老媽如惡鬼般若一樣提起白晃晃的刀，一步一步逼近⋯⋯

.

「你根本唔明！」房門一陣震動，但顯然那不是有人拍門所致的。門外傳來急促的氣喘聲，我蹲了身，將全身的力量往門外推。

.

「你唔明⋯⋯我有幾辛苦！」門外又傳來震動，掉落的木屑跌到我的大腿上。我拿起了手機，準備打999報警。

.

但此時，門的震動變成得激烈和頻密，門外的老媽正在咆哮道：

「你根本唔明、唔明、唔明唔明、唔明唔明唔明唔明唔明唔明唔明唔明唔明唔明唔明啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！」

房門已被老媽捅得布滿洞孔，我清楚看得見刀子在上面進進出出。

.

「喂⋯⋯我想報警⋯⋯」那道門恐怕不能挺得多久了。

.

她真的想殺了我嗎？

.

在這個念頭閃過腦海之際，轟的一聲，房門被踢開了！門外站著的，正是雙眼布滿血絲的老媽。她的眼睛好像飽含了淚水、委屈、哀愁和憤怒。

.

受到恐懼和憤怒支配，我竟向著老媽大喊：「我係你個仔嚟㗎！你根本唔配做我阿媽！」

.

是的⋯⋯這樣的人，根本不配做人母親！

.

哪知老媽聽後不知道受了甚麼刺激，誇張地拉起菜刀，就
是要一下子劈下來！

.

正當我準備被剁成免治人肉的時候，大門之外突然傳來救命的拍門聲。

.

「發生咩事啊王師奶？入面咁嘈嘅？」我認得那是隔壁陳生的聲音。老媽這時轉頭尋找聲音來源。

.

是機會了！

.

我趁著老媽分神的一刻，憑著不知哪裡來的勇氣，我用盡全身的氣力撲到老媽身上，右手一撈，在幸運之神加持之下，成功奪走那把利器。

.

老媽跌坐在地板上，然後我就像那些武俠小說主角一樣，用刀指著她，說：「唔好郁！」

.

我看見老媽皺一皺眉，然後竟開始啜泣起來。

.

但我對她並沒有一絲同情。

.

「喊咩呀？而家你先係受害者咩？」我厲聲道。

.

老媽聽後呆了一呆，也就沒有再說話，只是默默地躺在那裡。而我也慢慢放下了菜刀。

.

「躝出我間房，以後，唔好再同我講嘢。」

多謝G持

【15. Party with Master Joe】
就因為曾經有這麼一刻的溫柔，所以那時我以為，你會一直在我身邊。
.
我左手握著拖把，右手拿著水桶，瞧了瞧那塊乾淨得反光的地板，沒有塵埃、沒有瓷片、沒有血跡，就好像甚麼都沒發生過一樣。
.
就在十分鐘前，老媽紥了繃帶，帶了點錢，便默默離開了家。
.
我沒有阻止她，亦無意阻止。要走就走吧，反正我不會再在意你。
.
我忽然間想起一件好像毫無關係的事情。現代籃球界有個超級明星，以坦克車式的衝撞而聞名，而他有個非常引人入勝的外號——「The Chosen One」。
.
依字面解釋，自然就是「被神所選中的人」了。
.
我時常在想，我可能也是「The Chosen One」。只是我不是天之驕子，而是被命運所玩弄、注定受苦受難的人。
.
在學校裡，沒有人會主動找我聊天，老師不會對我有任何期望。
.
在家裡，沒有人會關心我做了甚麼，媽媽寧願睡覺，也不會喚我一聲兒子。
.
無論我怎樣努力，幸福和快樂都只會離我愈來愈遠。
.
到底我要怎樣做，才可以變得快樂呢？
.
這是一個無眠的夜晚。
.

.
晨光穿透了老舊的玻璃窗。原來世界並沒有因為我而停止運轉。
.
今天是第一天的跳舞堂。
.
「嘩！你搞咩啊，頽到咁嘅？」哈比人指著我那雙深得不能再深的熊貓眼道。
.
「唔關你事⋯⋯」我沒好氣理會她，應該說我再沒有心力去應付任何人。
.
「唓⋯⋯講下咋嘛，使唔使咁串啊⋯⋯」
.
這個時候 function room 裡面傳來幾下大力的拍掌聲。
.
「各位同學大家好！我係你哋今年新嘅跳舞老師⋯⋯」一個頭染淺藍色頭髮、在室內戴著一副黑超、身穿一身拉丁舞戰衣的男人突然從後門跳了出來，把附近的女同學們嚇得尖聲大叫，實在不知道他是引領潮流五十年，抑或是復古潮流五十年。
.
那個古怪的男人說後隨即原地轉了一圈，然後左手摸頸右手伸出手指，指著我們續說：
.
「我就係傳說中『無舞不識』、喺元朗出哂名嘅『西環舞王』！叮叮噹噹劈哩啪拉，無錯，My name is Joe. Master Joe. Yo. 」
.
在場的所有人不由得呆若木雞，若不是我們的電話都鎖進了更衣室，我肯定現在已經有人在打999，報稱發現傻人。
.
「你覺得佢係咪扮緊Michael Jackson⋯⋯」我小聲地問哈比人。
.
「係，不過好柒。」
.
「我覺得似陳偉霆多啲。」
.
「而我不知道⋯⋯」
.
哈比人還未說完，就聽到小藍明顯地強忍著笑意，問：「啊、啊Master Joe，點、點解係你㗎呢？我記得往年啲人都係梁sir （我們的體育老師）教㗎喎⋯⋯」
.
「Yo！呢位champ champ lady 講得無錯，但係我唔想解釋，因為唔啱音，Yo ！」這位人兄原來不能好好說話，只能用爛透了的 rap 來表達意思。
.

「咁⋯⋯咁我哋而家係學咩先㗎？係⋯⋯係社、社交舞㗎、㗎可？」Ivan 將手僅僅舉高過頭，小聲地問道。
.
「社交舞no more ！各位同學，我哋今日要有啲品味，嚟啲juicy 嘅 hip-hop ! Break Dance! Lisa! You are TEARING ME APARTTTTTTT ！」
.
我就咁聽都已經覺得好尷尬，點解佢講得出口㗎呢？
.
Master Joe 說罷，馬上來了幾下令人目眩的Break Dance，用頭在地上轉了好十幾個圈，與地板來了個非常親密的互動，並且效果拔群！
.
「Yooooooo！ Rayyyyyyy！」全班人異口同聲地在一間小房間裡大叫起來！
.
原來只有我一個覺得他奇怪嗎嗎嗎嗎嗎嗎嗎嗎嗎嗎嗎嗎——我內心的吶喊長得可突破天際。
.
這時Master Joe 關上了房間裡的白熾燈，外面的光透不進來所以這裡可謂伸手不見五指，然後他轉而拿出了一個小小的投影機，他輕輕一按，裡面就爆出了五光十色的光束！
.
此舉更是引爆了全場的氣氛，在場的人雖然大多都沒學過跳舞，但此刻全都手舞足蹈，興奮地叫囂著、躍跳著。
.
然後那個瘋子不知播了甚麼鬼音樂，大聲得震耳欲聾，混亂得有如大地震⋯⋯
.
You know what it is when we party ～

.

Work hard play hard we gon play all day ～

.

TL in the house you know what's up ～

.

When I step in the club dj turn it up ～
.
我在無光的空間中不小心碰到了很多人的手臂，如此跌跌撞撞之下，早就不知哈比人跑到哪裡了，而我憑著那些誇張的彩光，也勉強看到了前面的東西⋯⋯
.
一個高大的男生正緊握著一雙纖幼的手，像遊樂場的「氹氹轉」一樣轉圈，即使燈光昏暗，我也看得到二人臉上盡是愉快享受之情。
.
我真的受夠了。
.
這個空間、這些同學、這個世界⋯⋯這些一切一切我都受夠了⋯⋯
.
我沿著唯一有自然光的地方跑去，也顧不得踏到了哪個人的腳，直接就奪門而出。
.

眼睛一時之間無法適應有光的環境，我過了一陣子才看得清是進坐在綠色長椅上。
.
「入面已經變咗做一個Party 喇。」
.
「你又出咗嚟嘅？佢哋好似好開心咁⋯⋯」
.
「頂唔順佢哋嗰種氣氛呀嘛，我都係鍾意自己一個人多啲。」她說。
.
「哦⋯⋯」我靜靜地坐在長椅上，沒有再跟她說話，只默默看著偶爾飛過的鳥兒，千頭萬緒藏在腦內，剪不斷理還亂。
.
「你⋯⋯係咪有咩心事呀？」
.
「冇啊。」
.
「有嘅。」
.
「都話冇囉。」
.
「真係唔講？」我看著她一副想要關心我的樣子，便覺得噁心，我的事從來都不需要別人擔心，我自己來就好。
.
因為每個出現在我生命中的人，都只懂得傷害我。
.
「你都幾煩㗎喎⋯⋯一係咁，我同你交換祕密啦，我同你講我同阿康嘅事，你就講你諗緊啲咩，好冇？」她眨了一下眼如是說。
.
我瞧了她一眼，點了點頭，示意她繼續說下去。

十點出文，請等等

【16. 邂逅（上）】
在星空之下我們挨著彼此，手牽著手，寫一篇不能捏作的詩。
.
我看著那個矮小的男孩提著籃球，笨手笨腳地走進籃球架下，好像想要投籃似的，那雙瘦得顯骨的手卻連球都拿不穩。
.
「佢喺度⋯⋯打籃球？」我把沉重的書包放在長椅上，自言自語道。
.
如今正值溽暑時節，但猛烈的陽光亦無阻男孩們對打球的熱情。一去到下午四點鐘，這個球場就會漸漸多了全是汗濕的襯衫和皮鞋，互相切磋著不怎麼樣的球技。
.
而我身為一個亭亭玉立、品學兼優的女生，會出現在這裡，純綷是出於無聊。
.
功課老早就做完了，回家又無事回幹，那倒不如周圍逛逛，找一下有甚麼有趣的地方。
.
而就在我漫無目的地在街上遊盪的時候，有一顆球緩緩滾到我面前。
.
「唔、唔好意思啊，可唔可以俾返我啊？」
.
我沿著聲音來源望去，說話的人原來是一個瘦弱不堪的男孩，雙頰凹陷，好像患了甚麼重病一樣。他站在籃球場裡，但話雖如此，籃球場與大街之間其實只有一塊鐵絲網之隔。
.
那個籃球場似乎日久失修，好些籃框已被人拉到東歪西斜，籃網甚麼的也當然早被摧殘至不見渣滓，鐵絲網上也破了個洞，球也是從那個洞裡掉出來的。
.

.
「嗱。」我一腳就將球踢回了場上。
.
「唔、唔該⋯⋯」我見他拾完球後左望右望，然後鬼祟地溜進其中一個無人的球場。
.
啪、啪、啪啪⋯⋯只見他的動作生硬到不行，那隻運球的手像小兒麻瘁一樣，可以開始準備開追悼會。
.
接著他收回了球，火眼金睛地看著籃框，隨即屈膝跳起，但原來離地只有一厘米，雙手拋出的球連籃網都碰不到。
.
我看著他如此垃圾的表現搖了搖頭。
.
可是他沒有說些甚麼，沒有表現得憤怒、尷尬或是失望，他就只是默默地撿起了球，重新再試一次。
.
每一次投失了球，他的臉上都會多了幾顆汗珠，在午後的陽光底下閃閃生輝。不知為何，我覺得這個男孩有種異常的吸引力。
.
於是我走到了場邊，靜靜地看他打球。
.
只見他督了我一眼，似乎很奇怪我為甚麼會在這裡，但他也沒說甚麼，只自顧自的繼續投籃。
.
「Mark 住嗰個6 號仔！傳波？我⋯⋯guard 臭你！抵啦啦啦啦啦！」
.
隔壁的中學生的比賽似乎正進行得如火如荼，但我沒有心思欣賞他們的華麗絕招，我只想集中在那個重複又重複地投籃的男孩。
.

他好像跟我差不多大，仔細想一想的話⋯⋯他好像是我間學校6B班的人，但名字我就不懂得了。
.
想不到如此一看，竟然就是三個小時。
.
那個男孩早就倒在了地上，氣喘如牛，汗水好像山洪暴發一般在他身上湧出。夜了，白熾的鎂光燈狠狠打在他臉上，也叫他睜不開眼來。
.
「俾你吖。」
.
那個男孩呆了一呆，接過了我遞給他的手帕。
.
「唔、唔該。」
.
他勉力想要撐起身來，卻是四肢無力，良久也站不起來。正當我想去扶他一把的時候，他卻一手推開了我。
.
「做咩呀？我想扶下你啫！」我不滿地道。
.
「唔使。」他冷冷地說，我不禁懷疑連他的血都是冷的。
.
然後他就帶著那個髒髒的籃球，一瘸一拐地步出球場。
.
基於我是一個十分關心弱勢的美少女，我還是追了上去看看他會在哪裡暈倒。
.
原來他走進了便利店裡，還買了兩塊曲奇來吃。
.
他看了我一眼後，依然沈默不語。
.
「你唔係諗住食兩塊餅就飽呀？唔怪得你瘦成咁啦！」我皺著眉道。
.
他將曲奇嚥了下去，但肚皮依然咕嚕作響。
.
「我冇錢⋯⋯」他目無表情地答道，這根本不像是一個十二歲少年應有的樣子。
.
「唉！算喇，本小姐慈悲為懷，我就請你食個包啦！你喺度等我，唔好行開啊！」
.
「哦⋯⋯」
.
但當我從M記買完包回來的時候，便發現那個人已經不見了。我氣急敗懷地找他，找了很久，後來才發現他又回到了球場。
.

夜深了，球場早已上了鎖，鎂光燈也關上了。我只能靠微弱的街燈燈光，來看那個老舊球場的輪廓。
.
「喂！你點入去㗎？」我問。
.
他指了指那個破掉的鐵絲網，說：「爬入嚟。」
.
「唉⋯⋯點解我會陪你喺度癲⋯⋯」
.
我聽他的話爬了進去，原來他又在這裡練習投籃。
.
「喂啊，其實你咁搏命做咩啫？老老實實，你咁矮都打唔到籃球㗎啦，不如算啦。」我一邊拿出那個魚柳包，一邊道。
.
他依然用個冷屁股對著我。真是討厭。
.
「食嘢先啦！」
.
「我唔餓。」
.
「吓？你而家企喺度都腳震，就嚟死咁都唔食嘢？」我就快被他激到頭暈了。
.
「我要打NBA，我要做世界冠軍，所以，我唔可以停。」他冷峻地道。
.
「大佬呀！你估你超級撒O人咩？世界冠軍都要食嘢㗎，唉，當我求你啦，快啲同我食咗佢！」
.
他聽到「世界冠軍」之後果然有了反應，拿了魚柳包之後便是狂啃，連水都沒喝一滴，結果就是哽住了。
.
我見他臉色發紫的樣子，便急忙用力拍他的背，用盡九牛如虎拍烏蠅的力去拍，幸好救了他一命。
.
「唉⋯⋯你咁嘅樣⋯⋯由得你你遲早一日會橫屍街頭⋯⋯喂！你叫咩名呀？」
.
「我⋯⋯我叫阿康⋯⋯」
.
「你叫我阿儀啦！從今以後，你就要跟喺我身邊，做我跟班！」
.
「吓？」
.
「做咩呀？唔滿意呀？」
.
「唔、唔係⋯⋯」
.
「唔係咁就得啦！個人無事先做到世界冠軍㗎嘛！」

.
由那天開始，阿康在學校時就無時無刻都跟在我身邊，無論係放飯、小息，定係我去廁所，佢都會喺我方圓五十米之內，可謂十分稱職。
.
然後阿康每天都會下球場練球，在我的監督下果然進步神速、漸入佳景，身材也漸漸厚實起來。直至有一天，我才發現，原來他的背影可以是那麼巨大⋯⋯
.
這就是我和阿康的故事。

唔怪我鐘意哈比人啦

多謝支持，但呢個故事，其實仲有另外一面

來了

【17. 水過三巡半句多】
「吓？冇啦？跟住呢？」故事來到這裡便戛然而止，聽得我十分不爽，好像一部電影播到精彩處時突然插播廣告一樣叫人沒趣。
.
「我又冇話咩都講哂俾你聽，講咗一半都叫講咗吖！」哈比人狡猾地笑道，其狀活像一個俏皮的鬼靈精；但無可否認她確實有點小聰明，讀書成續也很好。
.
「邊有得咁奸㗎⋯⋯」
.
「喂！人哋都係見你唔開心先講個故仔你聽咋喎！而定仲話翻人轉頭你係咪男人嚟㗎？」她嘟長小嘴不滿嚷道。
.
「唉⋯⋯得喇得喇⋯⋯而家講啦⋯⋯」
.
於是我就把昨天差點血洗公屋的事，鉅細無遺地告訴了哈比人，她聽了之後臉上盡是驚訝。
.
「吓⋯⋯咁你又無報警啊？」她問。
.
「報警又有咩用喎，我都唔知點解佢會變成咁，明明以前佢都唔係咁⋯⋯況且，無論點都好佢都係我阿媽嚟⋯⋯」
.
哈比人低下頭，咬了咬手指，當她有這個動作的時候，那就代表她正在集中思考。
.
「嗯⋯⋯你知唔知你呀媽幾時開始變成咁？」
.
「應該⋯⋯係阿爸阿媽離婚之後啩？」是的，我的父母早在我中一的時候就離婚了。
.
「啊⋯⋯唔好意思⋯⋯」她應該認為自己問了些不應該問的問題。
.
「冇事，我一早接受咗。」我微笑答道。
.

.
之後哈比人又思考了一會，便說：「其實你有冇聽過一樣嘢叫⋯⋯」
.
話未落畢，哈比人的聲音隨即一大群犀牛的狂奔躁音蓋過！
.
此說雖然是誇張，但那腳步聲卻也是非一般的沉重，而正在奔向function room 的那個人，正是校工強哥。
.
四十歲左右的強哥渾身都是結實的肌肉，雙目炯炯有神，說是要一個打十個連登仔也不足為奇；但這樣的人竟然是一個校工，也令到不少同學猜測他究竟是何方神聖。
.
只見他用了「踏破鐵鞋」的力氣跑到function room前，一手打開大門，立刻用扯破喉嚨的聲音大叫：「3A 班嘅吳魯祖同學，你即刻同我出嚟嚟嚟嚟嚟嚟嚟嚟！」其雄渾的聲音竟然壓過了裡面震耳欲聾的音樂！
.
吳魯祖？我們班有這個人嗎？該不會還有我到現在都不認識的幽靈同學吧⋯⋯
.
儘管強哥聲嘶力竭地大叫，但裡面的人似乎沒有任何反應。
.
「Bu你阿嬤啊！」強哥爆出一句潮州髒話後，立馬衝了進去。不消片刻，就有一個身影從裡面彈飛了出來！
.
「嘩咩料啊？」我被眼前的景象嚇倒了。
.
然後強哥又從黑暗之中走了出來，酷酷地看了我一眼，再厲聲對著剛才飛了出來的那個人說：「第一日返學就咁大膽喺我地頭玩嘢？𡃁仔你真係未識死！俾著早幾年？你已經被我劈死咗啦！想當年呀傻豹X我一聲老母，我由柴灣斬X到佢去銅鑼灣⋯⋯（下刪3000 字）」
.

就在強哥忽然滔滔不絕的時候，我才發現那個人竟是Master Joe！
.
強哥說他叫吳魯祖，今天第一日返學⋯⋯難不成他是插班生？看他的身材高佻，加上又奇裝異服，實在想不到他是與我差不多年紀。
.
只見 Master Joe 臉色鐵青，被強哥的霸氣震懾得馬上跪地求饒，哭喪著臉道：「大哥我初到貴校，細路仔唔識世界，諗住同啲新同學玩下㗎咋！你大人有大量，求下你放我一馬啦！」
.
「放過你？」強哥一招大力金剛掌拍落旁邊的綠色長桌，猶如怒目金剛一般瞪著 Master Joe ，續說：「頭先食飯之後梁sir 就突然之間肚瀉不止，轉過頭你就喺度搞事，你夠膽話唔關你事？今日我唔打到你⋯⋯嘅電話，我就自爆自己係因為鍾意Ms 鍾先過嚟做校工嘅呢個祕密！」
.
呃⋯⋯我諗我好似聽到啲唔應該聽嘅嘢⋯⋯
.
但另一頭的 Master Joe 只顧著自己的安危，一手把我拉到前面，當我是擋箭牌，說：「我、我、我冇心㗎⋯⋯呢位同學可以幫我做證！」
.
強哥兇狠的目光旋即落到我身上，實在令人肉顫心驚！
.
我無奈地斜視著後面的Master Joe 輕嘆了一口氣。
.
頂你個肺連我個名都未知就想人幫你，但係我唔幫你我自己又瀨嘢⋯⋯
.
就在千分之一秒間我人急智生，湊巧想到了一個比較合理的解釋。
.
「呃其實 Master⋯⋯吳魯祖同學佢呢， 只係因為我哋見到有新同學嚟，興奮得滯就問劇社借咗啲衫，諗住同佢迎新先玩得過火咗啫！至於梁sir⋯⋯佢肚痾都未必關吳魯祖同學事嘅，我聽聞佢近排腸胃都唔係太好，可能係晏晝碟飯出事啫。強哥你無證無據，咁樣話人好似唔係咁好喎⋯⋯」
.
強哥聽罷猶豫了一會，便猛地點頭，同意道：「同學你講得無錯！我粗人一個！實在太大意喇，下次我會小心啲啦！我而家返去做嘢先，你哋玩得開心啲！」
.
我笑著揮手送他走，暗自鬆了口氣，幸好他沒有發現我們劇社由於社運低迷，早就於去年關門大吉⋯⋯
.

「同學！唔係⋯⋯恩公！敢問恩公高姓大名？」依然跪在地上的Master Joe 拉著我的大腿道。
.
「我、我叫王傲風⋯⋯」
.
「風哥！從今以後，你就係我大佬，以後有咩問題，即管搵細佬我！我一定會為你上青山、落旺角！」他站了起來，激動地握著我雙手道。
.
「我先唔想要你呢啲兄弟⋯⋯」
.
他並沒有理會我的意見，續說：「大哥之恩，小人無以為報，身上雖然身無分文，但你嘅恩德，小弟無齒難忘！」他著得像個Michael Jackson 一樣，說話卻那麼文縐縐，真是令人感覺非常奇怪。
.
「啊⋯⋯唔係，好似有一樣嘢可以送俾你⋯⋯」說罷，他就將一包很小的東西塞到我手中。
.
「呢包⋯⋯唔會就係梁sir⋯⋯」他給我的，竟然是一包白色粉末。我馬上就將它跟肚瀉一事拉上關係。
.
「唔係！佢嗰包第二啲嚟。呢一包好嘢嚟㗎，我叫佢做 『水過三巡半句多』，我自己都唔捨得食，不過既然係恩公，我就忍痛割愛啦！」
.
「咁即係⋯⋯」
.
「你唔好問咁多啦，總之你要咗佢啦！大哥我有啲嘢做，遲啲見，掰！」轉眼間他就已絕塵而去，走佬速度仲快過QuickSliver。
.
「唉是旦⋯⋯」我把那包粉末放進袋中。這個時候落堂鐘聲響起了，全班人陸續回到更衣室，個個笑容滿臉，似乎玩得不易樂乎。
.
而放學之後，就是我跟那個阿Kit 約定好的，伏味極重的動漫學會AGM ⋯⋯

明天繼續，多謝支持 每日寫2000 字好攰

Sorry 大家，尋晚走咗數，今晚一定補返
事關我尋日腦閉塞，唔係好諗到劇情點寫，又唔想求其寫千幾字hea 大家，所以寧願冷靜啲諗下，戰戰兢兢咁思考下未來劇情鋪排⋯⋯

都係嗰句，唔好意思

【18. 恐怖派對】
「唔⋯⋯應該係呢度啩⋯⋯」我依照阿Kit 給我的WhatsApp，找到了這間房間。
.
雖然我一開始已經對這個聚會沒甚麼好感，但想不到它連選址都那麼奇怪——是六樓的活動室。
.
眾所周知，六樓平常是上了鎖的，一般學生嚴禁進入，如今卻因一個普通的學會活動而開放，實在十分奇怪。
.
大門上原本有一塊長方形的小玻璃，但現在上面貼著了一張寫著「蘿莉控萬歲」的揮春，使我無法看到裡面的情況。
.
饒是如此，我還是扭開了門把、推門而進，反正又不是些恐怖的東西。
.
但接下來我看到的東西，也絕非「恐怖」所能形容⋯⋯
.
裡面漆黑一片，一個人都看不見。
.

.
「從起始之島前來的勇者哦，報上你的名來吧！」一柱燭光忽然亮起，照出一副憔悴女子的容貌。
.
說是憔悴其實絕不誇張，她的雙目失神，黑眼袋墜至鼻翼位置，披頭散髮、目無表情，活像是漫畫中的喪女* 一樣。
.
藉著微弱的燈光可以見到，那個奇怪的女孩正坐在教師桌的位置，應該是做接待的角色。
.
「勇者！請速速報上名來！」她的聲音十分古怪，就像喉頭裡卡著了魚骨似的。
.
果不然她的桌上有一張紙，是動漫學會成員的名單。
.
我指著自己的名字，說：「王傲風。」
.
「願你的名字刻記在世界樹上。勇者，有何夙願未了？」
.
「吓？」
.
「本祭師的話，從來只說一次。我以右手寄宿的哈帝斯之魂起誓！」
.
祭⋯⋯祭師嗎？她的腦子肯定出了甚麼問題⋯⋯話說回來，「夙願」到底是指甚麼？
.
我看一看那會員名單，名字旁邊原來還有「興趣」一欄⋯⋯原來如此，但係你講嘢可唔可以直接少少？
.
「打機。」我無奈答道。
.
「是擅長穿越異世界的朋友呢⋯⋯嘻嘻嘻⋯⋯」謎一般的笑聲在我耳際響起，但笑的不只是眼前的喪女一人，更多的笑聲竟是源自我身後！
.
而且極近！
.

我一個蹌踉轉身後退了兩步，黑暗之中竟出現了十數對紅眼睛！
.
「嘩！」還未想通發生了甚麼事的我嚇得叫了出來。
.
「同志，不必驚慌。」其中一雙紅眼睛放大了一對，不，與其說是放大，倒不如說是湊近了一點。
.
「既然你來到了我們當中，自然就是神選之人了。」那個聲音有點嬌，明顯是屬於一個女孩。
.
可以搵個人同我解釋下點解所有人都用書面語講嘢嗎？
.
「來吧！時間無多，世界需要我們，在現實的黑暗當中，我們需要洗滌邪惡的光明。帶他去見教主！」紅眼睛的主人陡地捉緊我的雙手向前一拉！我一時之間步履不穩，就跪在了兩三步前的位置。
.
「太陽神！請祝福我們！讓你所選的勇者重生吧！」此時四方八面包圍著我的人、那些詭異的紅眼睛，全都叫囂起來！
.
這到底是發生了甚麼事啊！
.
頃刻間，四周世界都被白光包圍！
.
因為開燈了。
.
這自然不讓我感到驚訝，我早就知道這個學會的人全都是瘋子⋯⋯但現在讓我睜大眼睛、張嘴無語的，卻是坐在我面前的這個人。
.
「Ms⋯⋯Ms 鍾？」我顫抖抖地吐出這個名字，心裡依然難以置信。如此想來，Kit 好像說過 Ms 鍾 就是動漫學會的負責老師。
.
「唔好叫我喺現世嘅名，喺呢度，你要叫我『教主』！」我沒有太留心聽她的話，因為我的焦點早已被她那不斷搖晃的雙下巴吸引過去。
.
「專心聽我講嘢！」Ms 鍾尖聲叫道，肥騰騰的肉在她身上晃過不停。她今天的造型確實叫我吃不消，差點就吐了出來：她今天由頭到腳到是全黑的，上身是一件緊得不能再緊的貼身黑豹紋衣，下身則是吊帶長襪，腰部與長襪露了一大截令人噁心的肥肉，她還要有意無意地搖一搖腳上的高跟鞋；而最特別的東西，就莫過於是她手上的黑色長鞭了，我實在不敢想像它原本究竟有甚麼用途。
.
這身打扮如果放在任何一個略瘦的女生身上，或多或少都會有一點色誘的效果；但如今這個人是Ms 鍾，我幾乎想馬上請一個捉鬼師傅來降服這隻妖物！
.

「係⋯⋯教主⋯⋯」我忍著不吐的衝動道。
.
「神選之人啊⋯⋯我需要你話俾我聽，你究竟喺混片迷幻大陸裡擔任住咩角色？」
.
「吓？咩呀？」我真的聽不懂她在扯甚麼鬼話！
.
Ms 鍾顯得有點不耐煩，說：「好似我喺度就係教主，我嘅信眾就係呢班『去死去死團』，咁你又係咩角色啊？」
.
哦！即係玩cosplay 啦！
.
話說回來，剛才那些「紅眼睛」，也就是所謂的「去死去死團」，現正隊列整齊的站在我身後，每一個都披著黑色長袍，手執塑膠鐮刀，那些所謂的「紅眼睛」看來也只是長期失眠導致的症狀。
.
「快啲講！否則你喺現世都唔會好受！」Ms 鍾忽然激動地說。說是現世，應該是指平常的上學時間吧，有如此特珠喜好的變態訓導老師真是恐怖啊⋯⋯
.
與此同時，周圍的去死去死團也趁機發難，高聲大呼道：「去死去死去死去死去死去死去死去死去死去死去死去死去死去死！」他們也開始逐步靠近我，不知想要做甚麼！
.
這到底是甚麼鬼地方啊！
.
情急之下我四處張望，努力尋找有甚麼可以利用的東西。
.
最後我的目光落在了房間的白板上⋯⋯
.
有了！
.
此時我靈巧蹤身一躍，越過那班可惡的去死去死團，去到板前取了一樣可以救我一名的神器⋯⋯
.
沒錯！那就是究極之白板筆！
.
「大膽！」我虎軀一震，爬上了一張桌上，對著下面的人怒吼道，一時之間場面就變得啞雀無聲。
.
我很滿意自己的控場，於是乘勝追擊，說：「父皇曾語吾，拔出石中劍者為皇，如今吾竟其功，正是天龍所指，委任於斯人也。天子在前，汝等賤民竟敢不下跪？」我高舉手中的白板筆，慷慨激昂道！
.
「亞瑟王萬歲萬歲萬萬歲！」
.
聽罷，果然房間內的所有人都下跪起來，有些人甚至向我膜拜！終於得到他們的信任了！
.
果然非常時期要用非常手段啊⋯⋯要在喪屍群中不被攻擊，首先就要自己裝扮成喪屍⋯⋯
.
這個時候，其中一個去死去死團團員站了起來，脫下了面罩⋯⋯

連自己都變咗on9

今晚可能加更，敬請留意。

Sorry 巴打，篇文都係留番聽日先出，想要打包記得去下面啦

那個人脫下了面罩，黑色布料底下的，原來是一張不折不扣的娃娃臉。

「大家好！希望大家仲會記得我，我係阿Kit，係動漫學會嘅聯絡幹事。大家頭先玩得開唔開心啊？」她用MC 一樣的腔調道，而我當然也認得出她的聲音——她就是剛才拉倒我的那個人。

「開心心心心心——」一大群去死去死團的成員舉手吶喊道，但全都是粗獷混濁的男人聲。他們一個個脫下面罩，果然清一色毒男長相，而且全都戴著方框核突眼鏡；身材不是瘦得見骨，就是頂著一個大肚腩，有些甚至開始有禿頭的跡象！這些人一聚在一起，頹廢的氣氛立刻從中散發出來，讓人完全不想靠近。

而阿Kit 一說話，這羣噁心的毒男就目不轉睛地瞪著她，彷彿她是甚麼珍禽異獸一樣，由上至下、再由下往上打量數次，有個甚至直接伸手進褲袴中，變態程度令人髮指。

但我也可以理解。畢竟Kit 長得很有氣質，不，應該說很可愛。雖然不像阿玲或小藍一樣有玲瓏浮凸的身材，但樣子十分甜美，精細的五官配上纖幼的身軀，整個人就好像活脫脫的從少女漫畫中跳出來一樣。

她再次張開櫻桃小嘴，說：「咁就好喇！只可惜歡樂嘅時光過得特別快，Party 時間已經嚟到尾聲喇⋯⋯」

一聽到「Party 時間已經嚟到尾聲」，毒男們馬上發出失望的叫聲。恐怕那是他們每次聚會都引頸以待的環節吧。

話說回來，所謂「Party 時間」是指剛才的惡作劇嗎？一大班人在玩cosplay，然後瘋狂地投入在動漫角色當中⋯⋯

想到此處，我想我明白了先前覺得奇怪的地方了。

此時 Kit 又說：「不過大家唔使擔心，我已經準備咗啲好玩嘅嘢俾大家！」

Kit 剛剛說完，後面的喪女便點一點頭，自動將一個投籤箱捧了出來。

「今次我哋玩嘅遊戲，就叫做『天使的翅膀』。」

毒男們聽到這個極度中二病的名字之後，雙眼不約而同地閃亮起來。真的很難想像我竟與這群怪物同校！

「玩法好簡單，淨間你哋每日出嚟抽一個波，如果你抽到嘅係粉紅色嘅波，咁你就係屬於『天使陣型』；相反如果個波係綠色嘅呢，咁你就係『墮天使陣型』。之後要做啲呢⋯⋯就等你哋抽完再講啦！」Kit 眨了一下眼，台下隨即傳出歡呼聲。

總覺得這個遊戲十分耳熟，究竟在哪裡聽過呢⋯⋯總之先去抽籖吧。

抽籖的過程（意外地）沒甚麼特別，大家都乖乖排隊去抽。

我抽到的是綠色的乒乓球，也就代表我是「墮天使陣型」的。而上面寫著的「13」這個數字，則不知道有甚麼意思。

「好喇大家！抽完波之後，就由我繼續講解玩法喇！」那把悅耳的聲音再度響起。

「其實好簡單。係嚟緊嘅嘅日子直至學期完結，天使都是默默守護住自己嘅墜天使，無論佢遇到咩困難，天使都要盡全力幫助佢；相反如果墜天使無事無幹，天使都要努力咁氹佢開心。但係！喺呢個過程入面，天使絕對唔可以被對方知道你嘅身份！」

我馬上察覺到不對勁的地方，舉手問道：「咁天使點知道對方係邊個？」

Kit 微微一笑，答：「問得好。咁而家墜天使們，請讀出你哋嘅號碼啦！」

號碼應該是指球上面的那個數字吧⋯⋯

就在手持綠色球的人陸續說出自己的號碼後，Kit 續說：「好！咁大家認住佢哋啦！因為有同一組數字嘅人就係一Pair 嚟㗎喇！」

哦⋯⋯就是這樣嗎？聽起來真無聊，原來只是一大班毒男在玩Secret Angel 啊。話說回來，為甚麼被守護的人要叫「墮天使」啊⋯⋯

聚會之後還有數個環節，包括動漫新番介紹、Cosplayer 介紹、劇情討論⋯⋯總之都是些無聊的活動。

最後完結的時候，我不由得有種解脫的感覺。

「喂，你而家去邊啊？」有人拍了拍我的肩頭，我轉身一看，原來是Kit 。

「返、返屋企囉⋯⋯」我已經不想跟這個學會扯上任何關係了，況且折騰了一天，現在我已經很睏了，恨不得馬上回家躺在床上。

「我都係啊！不如一齊囉！」她異常主動地說。

「吓？但係我住屯門㗎喎⋯⋯」這間學校的人不是住元朗，就是住天水圍，理論上應該不順路的。

「我⋯⋯我咁啱都要去屯門做啲嘢，咁不如一齊行啦！」她眨了兩下那雙貓眸子道。

「咁、咁你鍾意啦。」我嘴裡雖然說得隨意，心裡卻是暗爽，畢竟有美女陪我回家也是一件美事。

黃昏的陽光如金沙般揮灑在英泥路上。地上有一高一矮的身影，應該說是「一矮一更矮」。

「係呢？聽講你鍾意打機㗎可？」她問。

「吓？係啊。」

「點解嘅？」

「咩點解啊？」

「問你點解鍾意打機啊？」Kit 按一按頭上的髮夾道。

「吓？無嘢做咪打機囉。」從小到大，屋裡都沒錢給我玩甚麼興趣班，自己又不喜歡運動，不在家裡玩online game ，我還可以做甚麼？

「哦⋯⋯其實我都係㗎⋯⋯由細到大都冇乜朋友，每日除咗練琴之外，就係睇動漫同打機。」她看著自己的倒影如是說。

「你都係？」我驚訝問道。潛台詞當然就是「你咁靚女都冇朋友？」

「好出奇咩？有時我覺得，自己一個人舒服好多。唔使理其他人嘅生活有幾精彩，我頹廢，我開心，咁咪得囉！」

我瞪大眼睛看著她，只覺得難以置信。

「做咩眼甘甘咁望住我啊？」Kit 的俏臉上多了一點嫣紅，是因為夕陽嗎？

「冇啊，」我轉了個話題，說：「唔使行過對面，呢度就係喇。」

她差一點走到了對面月台，搭了往相反方向的車。

「啊⋯⋯唔好意思。」她低著頭說。

接下來是一段沒來由的沉默，大家都沒有話題要說。

「係呢，有樣嘢我想確認一下⋯⋯」

「嗯？」我們坐上了那橙色的二人座位，她的手肘碰上了我的。

「所謂嘅Party 時間，應該係每次聚會都有㗎可？」

「係啊，好受會員歡迎㗎！」

「其實我一直都係度諗，嗰個咁嚴肅嘅Ms. 鍾，點解會肯做動漫學會呢啲學會嘅負責老師呢⋯⋯」

Kit 靜靜聆聽著我的推論。

「直至今日我終於明白，既然佢可以著埋啲咁核突嘅衫，咁就代表佢好鍾意呢味嘢⋯⋯但係礙於身分，佢平時唔可以表露出嚟⋯⋯」

她點點頭，大概證實了我的推論正確吧。

「所以所謂嘅Party 時間，應該係被會員盡情投入角色，擺脫平時嘅壓力，盡情去玩嘅活動，係咪啊？」

「Bingo!」估唔倒你都幾醒㗎喎！」

「咁我諗我知點解你哋會用倒六樓活動室啦。」

「吓！咁呢樣我又唔知喎！話俾我知吖！」

我奸笑了一聲，說：「唔、話、你、聽。」

「喂啊！講啦講啦講啦講啦講啦講啦！」

時間過得很快，幾輪拌嘴間，原來我們已經到了。

明天的DSE 考生加油

咁好睇都冇乜人番言

有你咪夠囉，只要有一個人睇，我都會繼續寫

如果我係女聽到你咁講一定甜死，我係仔都出水

阿康與哈比人相遇的球場。

自己影嘅

【19. 我都住屯門㗎！（中）】
我嚐過最甜的果實，名叫「遇見」。
.
「我到啦，你喺邊個站落啊？」我問。
.
「我、我都喺度落啊！」Kit 抄起了自己的書包，在閘門關上前及時跑了出來。
.
「其實你係去邊㗎啫？」說了這麼久，我都不知道她究竟來幹甚麼。
.
「呃，我⋯⋯呃⋯⋯」她吞吞吐吐地說，真不知道現在的女孩子在想甚麼呢？果然動漫學會的都是怪人嗎？
.
一分鐘之後，她還是扭扭妮妮的說不出來，我沒她好氣，拋下一句：「我返屋企啦。」轉頭便走。
.
「等陣！」她忽然大叫道。
.
「又點呀小姐？」
.
「我突然⋯⋯我突然⋯⋯」她捂著肚子道。
.
「吓？做咩呀？肚痛？」
.
「我、我、我⋯⋯」她的臉容開始扭曲，一副很痛苦的樣子。正當我在思考哪間診所距離這裡最近的時候，她竟然說：
.
「我好肚餓啊！」
.
我白了她一眼，幾乎是生物的本能反射動作，應道：「挑！咁又點呀？」
.
「我想食飯！」她嘟起了小嘴，像個乞丐般討飯吃。
.
「咁你自己食啦，嗰度有間大O活。」
.
只見她一臉委屈，楚楚可憐地道：「我、我、我想⋯⋯我想同你食啊！」
.
「吓？但係我未想食嘢住喎。」
.

「唔通你忍心俾一個咁青春無敵嘅女仔自己食飯？咁我咪好慘？萬一有個變態阿叔捉咗我返去⋯⋯」Kit 說時真的眼泛淚光，可憐得我還以為我是要將她拋棄在荒山野嶺。
.
「忍心，係咁先，拜拜。」
.
此時她已經掏了一張紙巾出來，如粵劇女角一樣拭淚眼，道：「估唔到你王傲風竟然係啲咁嘅人⋯⋯我真係睇錯咗你喇，嗚嗚⋯⋯」
.
「你、你⋯⋯唉，是旦啦，行啦！」我想任何男人都敵不過女人的淚水，無論對方是因為多荒謬的原因而流也好。
.
「喂！」她再一次叫停了我。
.
「又點呢？」
.
「我要上你屋企食！」她紅著眼道。
.
此刻我已放棄了掙扎，說：「好！好！你話點就點⋯⋯」
.
聽到我答應她的無理要求後，她興奮得大叫了起來。我認為她已經進入了一個「超煩入聖」的境界了。
.

幸好最近我稍為有執屋，所以這裡也尚算見得下人。話說回來，這次好像是我第一次帶女孩回家。
.
「等我睇下呢度有咩煮先！」阿Kit 沒有經過我的同意就擅自打開了雪櫃，果然是把這裡當成了自己家一樣。
.
其實雪櫃裡面甚麼都沒有，只有幾隻雞蛋和一塊快要過期的豬扒。
.
我隨手就將褲袋裡的東西放在了旁邊，道：「其實真係冇咩煮，不如⋯⋯」
.
阿Kit 見狀，卻是馬上捲起了衣袖，自信滿滿地說：「好！今晚就由我呢個美少女廚神嚟大顯神威啦！」
.
「你真係得？」我不太放心將廚房交給我以外的任何人。
.
「嗯！信我啦！」
.
「咁⋯⋯咁我瞓陣先，返嚟嗰時已經超攰⋯⋯」說罷，我徑自回到了房間小睡片刻。
.
是不是有點奇怪呢？
.
你是指甚麼？
.
第一次帶女孩回家，我卻表現得那麼冷靜、自然。對方還要是個漂亮的小師妹。
.
對啊⋯⋯雖然只是第一次見面，但感覺就好像⋯⋯認識了好久、好久一樣。
.
如此想著想著，我忽然嗅到了一陣奇怪的味道。
.
就好像是有甚麼燒焦了一樣⋯⋯算了，好睏⋯⋯
.
咦？
.
等等。
.
燒焦的氣味？
.
「嘩嘩嘩嘩嘩！救命啊啊啊啊啊！」廚房方向傳來了尖叫聲！
.
歷經（煮飯）鍛練的我，聞言便馬上使出「保特術」，九秒九從床上衝了出來。
.
「咩事？」阿Kit 還未答我，眼前在鑊中像青春一樣燃燒得旺盛的豬扒已經解答了我。我馬上關上了火，用鍋蓋蓋住了豬扒，不消十秒鐘，我就完成了一個作為消防員的任務。
.
「係喎，你真係掂㗎喎。」我諷刺道。
.
「對、對唔住⋯⋯」她低著頭說。
.
「唔使同我講對唔住嘅，同舊豬扒講。」她彎腰一看，只看到了一舊炭塊，其狀已不可認。
.
我唉了一聲，然後問：「咁你仲整咗啲咩呀？」
.
「蒸⋯⋯蒸水蛋⋯⋯」說時，她臉上多了兩圈紅暈。
.
她低下了頭，久久不敢抬起頭來。
.

「睇落都ok 吖，食飯啦！」她由下而上斜眼看我，好像聽到了甚麼不可思議的消息一樣。
.
「真係ok ？」
.
「再等凍咗就唔ok。」我笑了笑，然後把那道菜和兩碗白飯端了出去。
.
「如果⋯⋯真係唔好食，記得唔好夾硬食⋯⋯」Kit 坐立不安地道。
.
「得啦！」
.
那碟蒸水蛋雖然很簡單，但表面看起來非常飽滿，相信也很難煮得難吃；只是不知為何我覺等它的表面特別光亮。
.
「我唔客氣啦！」
.
說罷，我舀了一口蛋到碗裡，大口爬了飯。
.
啪！我感到腦裡的神經網絡爆開了！
.
我忍著不吐出來的衝動，用盡僅餘的理智吞了下去。
.
「點、點呀？」Kit 歪著頭，緊張地玩弄著髮夾道。
.
「唔、唔錯啊！整得幾好！」為免她傷心，我唯有硬著頭皮如是說。
.
「不過呢，我想問下呢⋯⋯你係咪第一次煮嘢食？」
.
「係啊！」
.
怪不得⋯⋯
.
其實那所謂的「蒸水蛋」已經不能稱得上是食物了！那簡直是毒藥！首先一入口已是令人噁心的口感，而味道更是災難，竟然是臭的！而根據我的經驗，我可以推斷⋯⋯
.
她肯定把油當成了水！
.
那不是蒸水蛋！而是「蒸油蛋」！
.
「咁等我試下啦！」眼見Kit 即將中伏，我馬上停住了她，然後猛地將所有蛋倒進碗裡，一口氣將它們連同白飯灌進胃裡！
.
張開大口，以死相搏！
.
是男子漢就通通給我吞下去去去去去去去！
.
阿Kit 在旁邊看得懵了。
.
吃完之後我雙眼都通紅了，我上氣不接下氣地說：「我⋯⋯我好肚餓⋯⋯你⋯⋯你都係食飯啦⋯⋯」
.
「乜你咁㗎！自己食哂，自私鬼！」
.
此時我已沒有氣力反駁，我好像看到了自己的靈魂慢慢從口中飄出來⋯⋯

能夠寫得出呢啲咁中二病嘅句子，樓主一定係不折不扣嘅巴打，而且故事有八成都係真實內容

都唔係好中二病啫，不過巴係真嘅，而個故都係真人真事改編 巴打何解你估得咁中

大家都經過中學生時代，大家都係官立學校，ff呢家嘢人人都做過，有幾難估

睇下你估唔估到之後嘅發展

仲有啲文筆有少少似DSE作文技巧，但又唔係全部都係
試問唔係作家，冇自身經歷又點會寫到呢種文筆

睇故唔好駁故

當我有回意識的時候，阿Kit 已經收好了碗碟，正在廚房裡洗碗。

我捂著肚子，只覺一片暈眩，肚子裡有甚麼在翻滾著。
我慢慢走進了廚房，阿Kit 對著我回眸一笑。

我能嗅到她那異常強烈的髮香，似是在誘惑著我⋯⋯

她那雙如貓的眸子，是一種強力溶劑，溶化了我內心的某道高牆。

她身體的熱力，在不滿地嚷著⋯⋯

行近啲啦⋯⋯再行近啲⋯⋯

我有種難以按捺的衝動，好想一手把她那細小的身軀用力摟住⋯⋯

「咦？做咩行咁埋⋯⋯」Kit 已被我逼到了洗手盤位置，她已無處可逃了。

我碰到了她的小手，果然真的很滑嫩呢⋯⋯

「望住我。」我說。

她稍稍抬起了頭，那個害羞的樣子真的好可愛⋯⋯

然後，內心某種東西崩潰了。

我張開了雙臂，緊緊地摟著了她。

我真的做出來了！

「阿、阿風⋯⋯你做咩啊？」她的呼吸開始變得急促，我一聲不吭，便公主抱起了她。

「啊！你想點啊？」她驚恐地看著我。

我沒有理會她，一手便把她拋到沙發上，一點都不懂得憐香惜玉啊我真是。

我俯身壓在了她身上，在她耳邊送風，使她耳根都紅了。

「喂啊⋯⋯唔好玩啦⋯⋯」她的聲音小得似是欲拒還迎，她嘗試推開我，但那是徒勞無功的。

我沒有理會她，反而將她的手放到我身上某個部位。

「咦？點解⋯⋯硬咗嘅⋯⋯」

我咬了她的脖子一小口，讓上面留下了我的齒印，然後耳語道：「因為你囉。」

我感覺到她的身子微微一顫，更是讓我渾身發熱起來。

正當我打算再進一步的時候，理智跟我說：

咁樣真係得？人哋第一次上嚟就⋯⋯

我猶豫了，我甚至不知道自己為何突然變得如此大膽。

但當我見到阿Kit 用力地閉上雙眼的時候，體內的獸慾又再一次源源不絕地湧出。

沒有任何原因，沒有理智可言，我就只是想不顧一切地吻下去，將那片香唇據為己有。

突然間，一陣噁心的感覺湧上口腔⋯⋯

「噁噁噁噁噁噁噁噁！」那酸臭的氣味一觸即發，我根本完全控制不住，轉眼間Kit 臉上全是啡黃色的嘔吐物！

阿Kit 整個人完全是愣著了，一動也不敢動；正當我想拿點甚麼替她清潔的時候，那噁心的感覺卻再次來襲！

這時我也顧不得那麼多，正衝往廁所馬桶又是吐得天翻地覆。

好不容易吐完了，我抱住了馬桶，回想起剛才禽獸般的行為，強烈的懊悔感馬上充斥於胸口。

我怎麼會做出這種事⋯⋯我們甚至今天才第一次見！

不，正常的我就算再猖狂也肯定不會這樣⋯⋯

正當我隱隱發現了有甚麼不妥，突然遠方傳來了開門聲！

是老媽！

而阿Kit 正衣衫不整地躺在沙發上！

「仆街！」儘管現在我已四肢無力，但我無論如何也不能讓老媽知道我在家裡藏了一個女孩！我連跑帶仆地衝出客廳，一把就將阿Kit 拉進了房間。

我把食指放到嘴邊，殊了一聲，示意她不要說話，讓她鑽進我的被窩裡。

我走出了房門，裝作甚麼事都沒有發生過一樣，看了老媽一眼，然後她也回了我一眼。她手上仍然紥著繃帶，身上依舊散發著酒氣。

「做咩塊面白哂嘅？」她放下了手袋道。

「哦⋯⋯唔知啊⋯⋯啱啱洗完面啩⋯⋯」在暈眩狀態下我想不出一個較好的解釋。

她皺一皺眉，顯然不相信我，卻沒說點甚麼，徑自拿了些衣物便進了廁所洗澡。

我暗自呼了口氣，回到了房間。

我翻開被鋪，看了看在裡面蜷縮的阿Kit 。幸好她已經自己清理好臉上的穢物，否則我就更難為情了。

「頭、頭先嘅嘢⋯⋯我可以解釋⋯⋯」我說。

「得喇，唔緊要㗎⋯⋯我⋯⋯」她錯開了眼神道。

「我遲下會補償你，但係請你而家走先⋯⋯」

「我哋⋯⋯仲會見㗎可？」

我猶豫了一會，說：「如果你想嘅話，我隨時都喺你面前。你快啲走啦！」

「哦⋯⋯」

現在老媽正在洗澡，正是讓阿Kit 溜走的最好時刻。

正當我這樣想、帶她走出客廳的時候，後方再次傳來開門聲。

「去邊呀？」

是老媽。她看到了我拖著阿Kit 的手。

召喚金翅仆街鳥。

「我⋯⋯我送個朋友落樓下啫⋯⋯」我迴避老媽的眼光，火速出門、撳lift、落樓。

「對唔住，有咩聽日再講⋯⋯」我的心狂跳得幾乎不能自控，轉身便走，留下了茫然的阿Kit ⋯⋯

當我回到家的時候，老媽已翹起雙手，目無表情。

「你幾時識咗女朋友㗎？」

我吞了吞口水，稍為冷靜下來，道：「唔關你事。」

「我唔會俾你拍拖。」

「都話咗，唔關你事。」

「你而家先中三，學咩人拍拖？腦囟都未生埋！」她的眼中併發出怒火。

「你既然從來都唔關心我，你而家憑咩管我嘅嘢？」

「憑咩？憑我係你阿媽囉！冇我？你瞓街啦！你咩都要聽哂我講！」

就是這句，惹火了我。就單單因為你是我媽，你就永遠是對的？無論你說的有多不合理？

「收嗲啦你，我鍾意點就點。唔使亦都唔到你理！」

「好！如果你今年考試考得返頭五十，咁我咪唔理你囉！」

我窒了一窒，心中盤算：這有可能嗎？畢竟我現在才在全級墊底的位置，能升班已是很不錯了⋯⋯

不過從小我就知道，要鬧交，就不能輸氣勢，於是我硬著頭皮，說：「一言為定！」

寫得唔好，遲下會修改，明天告假一天，對唔住

個劇情轉變得太快，有dd唔閒

正常

lm

希望今晚8點有文

《最近我想追一個女仔》
【22. 等我做你嘅負能量黑洞】

從那天開始，我幾乎戒斷了所有社交媒體，除了Whatsapp 以外，甚麼Facebook 啊、Instagram 啊、連登啊⋯⋯我通通都在手機上移除了，連電腦的上網線也被我拔掉了；每日我一放學，就狗衝回家做功課溫書，不再漫無目的地在街上流連，勤奮得連我自己也被嚇倒。

.

我審視自己過往的學習進度，簡直是糟得一塌胡塗，明明每天都閒得很，怎麼我真的連書皮都沒碰過⋯⋯

.

那些空閒的時間到底跑到哪裡呢？我記得，自己經常都會有那麼一剎那的衝動，很想去溫一次習、抄一次筆記，但每當我一解鎖手機屏幕，那些碎片化而毫無內涵的娛樂就會把那些衝動消磨殆盡、不留痕跡。

.

那些社交媒體的毒就如味精一樣，給我片刻的快感，然後等不及再吃更多、更多；明明心底是知道當中沒有養分，但我還是很願意投放時間去吃味精。

.

我開始感到恐懼：究竟這幾年來，我浪費了多少青春、多少時間？

.

每念及此，我就很有決心去達成「考到全級頭五十」的目標，我很想去追回自己揮霍掉的時間。

.

這是我人生頭一次，如此拼命地去追尋目標，只為追到一個女孩。

.

雖然每天都把自己都困在家裡溫習，確實讓我感覺踏實了很多，但相對也代表我犧牲了與阿玲相處的時間。不過後來我想也不太要緊，強逼自己去跟人說話向來就不是我的作風，只要我用力去打磨自己，終有一天，她會懂得賞識我、珍惜我吧。

.

現在剩下的事，就是我要相信自己是一粒未經琢磨的寶石。

.

講就咁講，但係一個好似我咁嘅人，係咪只要努力就一定考得好呢⋯⋯

.

「我唔知，但係如果你唔俾心機，我就好肯定你永遠都冇咁嘅成績囉！」哈比人在Whatsapp 裡說出這番不知算不算是鼓勵的話。

.

「但係仲有一個月就考試啦⋯⋯我係咪真係追到成年嘅進度㗎⋯⋯」

.

「唉⋯⋯咁你咪試下去補習囉⋯⋯」

.
「我冇錢。T.T」冇錯，我只係一個死窮鬼。

.

「唉！咁我每日上嚟同你一齊溫咪得囉！」她建議道。

.

「都幾好喎！XD 如果阿玲上埋嚟咪仲正？」我半開玩笑道。

.

輸入中⋯⋯

.

「你想嘅話我都可以試下叫佢嘅？」

.

我看後吃了一驚，急忙覆道：「認真咩？O.O 」

.

「你唔想咩？＝.＝」

.

「我驚好似太唐突啫⋯⋯」

.

「你都會驚唐突㗎咩？XD 」

.

我不解這句話的用意。

.

「咩意思啊大佬？唔Get 喎。」

.

「之前有人同我講，話佢見到你同個女仔返咗屋企，仲搞咗好耐先出返嚟喎，唔知有冇搞出人命呢？」口賤婦人何其多，原來不獨小藍一個。

.

而哈比人所指的女孩，自然就是阿Kit 了。

.

「我同佢無嘢㗎，嗰次只不過⋯⋯係佢肚痛上嚟借廁所。」我一想起當天發生的事，強烈的內疚感旋即充斥著胸口。

.

「哦⋯⋯你真係對佢冇意思？」總覺得這個問題有點試探意味。

.

「梗係啦！我鍾意嘅係另一個人。」這個答案我答得絕不含糊。

.

「另咩一個人吖？阿玲咪阿玲囉！@@」
.

我呆著了。我不敢相信我看到了這個訊息？

.

竟然被人知道了這個祕密？甚麼時候？到底是怎樣知道的？

.

一直以來我都小心地將這份心意收藏起來，不讓任何人知道這個祕密，戰戰兢兢地在所有人面前隱藏自己對阿玲的關注；如今這個祕密竟被人一語道破，感覺就像被人看到了自己的裸體一樣羞恥。

.

「你⋯⋯你點知㗎⋯⋯我以為自己掩飾得好好⋯⋯」我渴求答案。

.

輸入中⋯⋯

.

這一分鐘，漫長得有如一年。

.

「上年聖誕節去睇燈飾嗰陣，你以為我哋三個一齊唔見咗，真係純粹巧合咁簡單？」

.

我回想起半年前和阿玲一起漫步長廊的畫面，如今想起，依然覺得甜蜜夢幻。

.

「乜⋯⋯乜唔係咩？」

.

「記唔記得啊？我哋之前咪去咗食M記嘅？嗰陣見到你眼甘甘咁望住阿玲，就知道你對佢有啲嘢啦，你唔係當我盲㗎嘛？XD 雖然Ivan 條傻仔唔知，但係我同阿康都feel 到哂啦！」

.

我頓了一頓，回覆道：「咁所以你哋先至⋯⋯」

.

「幫人幫到底啊嘛。」

.

「吓咁即係其實你哋一早就知⋯⋯」

.

「係啊，不過我哋都冇同人講，唔使驚喎。」

.

「⋯⋯你唔會覺得我好傻咩？」我問。

.

「點解？」她的回覆總是快過光速，是一個很好的談心對象。

.

「我成日都覺得自己配唔上佢，佢個人又靚，又係排球隊，性格又好；我呢？只不過係一個冇人可憐嘅毒L。我就連whatsapp 佢嘅勇氣都冇⋯⋯」

.

「係嘅，或者有時候，兩個人喺埋一齊，去到最後先發現原來大家係兩個世界嘅人，係一件好令人痛苦嘅事。」她說得身同感受似的。

.

「但係，我諗當你真心鍾意一個人、每日個腦諗嘅都係同一個人嘅時候，你唔去踏出第一步，唔去真正嘗試縮短彼此嘅距離，咁先係真正令人最難受、後悔嘅事。」

.

我沒有想過，她會說出如此饒有深意的話。

.

「我真係唔知要點做⋯⋯」即使要踏出第一步，我卻仍然手足無措。

.

「等我幫你喇，阿玲應該會肯同你一齊溫書嘅，最多我陪埋你喇。」

.

「多謝你 T.T 大恩大德，沒齒難忘。多謝你聽我吐苦水。」

.

「得喇，以後等我做你嘅負能量黑洞！」

推到第七頁

《最近我想追一個女仔》
【23. 超時空罐頭】

窗外的小樹終於長到上來了，晨光把葉子照得晶瑩而閃閃生輝。那棵樹就像是我的朋友一樣，從我中一開始，就一直在我身邊。

.

早上七時半的班房空無一人，我打開了歷史書，開始了自己的「啟蒙時代」，與惰性展開了第三次世界大戰。

.

3A 班的班房與其他的並無二致，硬是要說的話，就是這裡特別雜亂骯髒，粗野的男同學往往把自己的「私人物品」有意無意地放在座位上，上一次就有人發現了一條沾上黃跡的內褲，至今依然未有人認領⋯⋯

.

而除了方慧琼所畫的核突抽象壁報之外，班房裡就再無一件東西能引起我的興趣；原本應該是這樣的。

.

但今天我一回到座位，往抽屜一探，竟摸到了一些不應出現在這裡的東西。

.

「唔會又係底褲呀嘛⋯⋯就算係，可唔可以俾啲靚女著過嘅我⋯⋯」我如瘋子般自言自語，果然讀書會毀人心志啊⋯⋯

.

我把那件東西抽了出來，原來是一封信和一罐黑咖啡，而且是我常喝的牌子。

.

現在都甚麼年代了？有甚麼事要說，一個whatsapp 不就搞定了？到底是怎樣的人才會淪落到要寫信？

.

白信封上有用粉色的膠紙封口，整齊對稱，寫信的人看來也很細心。

.

打開信封之後，裡面有張印有小熊O尼圖案的信紙，上面寫著一行行的、有點潦草的字。

//

.

親愛的天使：

.

聽講你最近好俾心機讀書，希望我可以幫你打打氣喇！

.

係喇，雖然咁問有啲突然，但係如果我話我想你做我呀哥⋯⋯咁你會唔會應承呀？

.

S.A.

.

//

.

一見到「天使」這個字眼，我就知道那是來自動漫學會的垃圾，中二病得讓我雞皮直豎。而且當我一想到一個毒L笑淫淫地寫這封信的畫面，我就很想把他揪出來告他非禮。

.

同埋你玩你就玩喇，無啦啦做咩呀哥啊？呢個年代仲有人R契哥契妹㗎咩？Mk 到一個咁嘅地步？

.

最後的署名很明顯是指Secret Angel 吧⋯⋯老兄你有沒有聽清楚遊戲玩法？你扮演的角色叫「墮天使」啊⋯⋯

.

我隨手就把信紙丟到一邊，頂你個肺阻鬼住我溫書。

.

當我埋首書堆、漸入佳境的時候，有人用力拍了我的背一下。

.

「喂！」

.

「哇！」突如其來的刺激嚇得我差點從椅子上摔了下來。

.

我回首一望，原來是清新可人的阿玲。

.

「嚇死我咩⋯⋯你行路冇聲㗎？」我嘆氣道。

.

「唔係呀化？我頭先直情喺你面前行過喎！」她的聲音有種讓人百聽不厭的魔力。

.

「吓？係咩⋯⋯點解我聽唔到？」

.

「梗係啦！你咁專心溫緊書！」她擺出那個招牌笑容道。

.

「係咩⋯⋯哈哈哈⋯⋯」我摸著後腦傻傻笑道。

.

「唉見你咁慘自己一個溫書，等我陪下你喇。」阿玲坐在我旁邊道。

.

「吓？即係⋯⋯點呀？」

.

「阿儀尋日同我講咗啦，放心啦難得你咁有火，我實支持你㗎喎！」她笑著說。

.

「阿玲⋯⋯」聽到這句話我差點感動得熱淚盈眶，但為了保持男子漢的形象，我決定用忍屎的氣魄竭力不表現出來。

.

「咁、咁我哋去邊度溫啊？我屋企好似⋯⋯唔係咁方便。」汲取過上次的經驗後，我以後都不會輕易帶女孩回家了。

.

「你想我都唔制啦！不過我咁啱知道有個地方，都幾啱我哋一齊溫書㗎。放咗學之後我帶你去，好冇？」那麥色的肌膚在陽光底下特別好看，使我分神了片刻。

.

「吓？哦，好、好啊！」

.

而由於時間關係，請容許我直接將劇情快播到放學後。

.

我敲了敲阿玲的桌，問：「喂咁我哋而家去邊呀？會唔會好遠㗎？」

.

她一邊收拾書包，一邊說：「好近㗎咋，但我保證，呢個地方你從來都冇去過。」

.

唓，懶神祕咁，有咩咁巴閉呀？

.

「喂，等埋我啊！」此時哈比人從後撲出道。呃，其實你不出現也是可以的。

.

於是我們三人就並肩而行離開學校，從這個角度可以很清楚的看出，原來我沒有比阿玲高出許多，甚至只是平排而已。只有這個高度，她真的會喜歡上我嗎⋯⋯

.

「到喇！」阿玲說，我託異，因為我們只走了一分鐘的路，那個地方真的那麼近嗎？

.

「吓？邊度啊？」我左顧右盼，卻沒有看到一個比較像樣的溫習地方。

.

「你面前咪係啦傻仔。」哈比人說。

.

「呢、呢度？」

.

我的下巴幾乎跌到地上，只因眼前的只是一個建築工地。

.

沒錯，一個沙土飛揚的建築工地。

.

「Are you kidding me? 呢度？」我以為她們只是開玩笑，哪知她們已經跨過了那個「施工中」圍欄，而我也只好乖乖照做不誤。

.

這個建築工地十分有名，計劃是一座集圖書館與體育館於一身的大樓，早在十年前已經開始興建，卻因種種原因而到現在仍未峻工，最終淪為人人的恥笑對象。

.

我們揭開鋪在建築物上的綠網，這棟大廈的真面目便呈現了我們眼前。

.

「你記唔記得當年棟嘢有個宣傳口號㗎？」哈比人問。

.

「好似係⋯⋯『為元朗注入科幻氣息』？」我不太肯定地答。

.

「咁你覺得點？」她噗一聲笑道。

.

「我覺得⋯⋯似鐵皮屋多啲⋯⋯」那建築的外觀確實怪異，它通體銀色（經典的金屬顏色），頂部是斜的，就像被人切了 一刀一樣，樓身則附上了幾條同樣是銀色的鋼條，就像香港小姐身上的彩帶一樣，不過超級核突，遠看之下就是一個欠缺設計的難民營。

.

「或者我哋幫佢起個名？」阿玲看起來興致勃勃的。

.

「我覺得『鐵皮屋』幾好。」我說。

.

「好似太普通。」哈比人說。

.

.
「簡單就是美。」我反駁。

.

「不如貼題啲，上面佢好似被人切開咗咁，可能係被人傳送咗去第二個空間⋯⋯咁就不如叫『超時空罐頭』吖！」哈比人認真道。

.

「吓⋯⋯唔係啩，你睇奇異果博士上腦呀⋯⋯」

.

「嘩！幾好喎！就叫『超時空罐頭』啦！」此時阿玲突然跳出來贊成哈比人。

.

「二比一，動議獲得通過。」哈比人得戚地舉起勝行手勢道。

.

我無可奈何地攤開雙手，拿她們沒徹。

.

最後我們一行三人慢慢走進了那棟「超時空罐頭」⋯⋯

睇完世界杯，大家記得繼續追故

身位元朗既巴打，都係叫呢罐野做罐頭

成日都見到隔離post 好多人催文，點解我冇 係咪我太勤力，每日一更所以冇人推po

《最近我想追一個女仔》
【24. 能靜靜待在你身邊已是幸福】

由於這座大廈尚未駁上電力，故此我們無法使用升降機，於我們只好一步步拾級而上。撲鼻的油漆和天拿水的味道，催迫我思考：為甚麼阿玲會帶我來這種鬼地方溫習？

.

但我很快就得到了解答。

.

阿玲領著我一直走到了天台位置，甫打開門，一個熟悉的身影就映入眼簾。

.

「阿康？」我詫異道，不解他為何會在這種地方。

.

「Hi，咁快嘅？我都係早你哋少少嚟咋喎。」他坐在椅上道。

.

是的，一棟未施工完成的樓上竟然有幾套簇新的桌椅。

.

阿玲見我一副茫然的樣子，便說：「阿康爸爸係呢度嘅工頭嚟㗎，因為某啲行政原因，所以呢棟大廈仲未可以開放。之後我問佢爸爸話可唔可以俾個地方我哋溫書，跟住佢就話冇人睇到就得。」

.

「哦⋯⋯你同阿康都幾熟㗎喎⋯⋯」

.

「同班同學吖嘛，差唔多啦。」

.

阿玲就是這樣，無論是怎樣的人都能迅速與其混熟，用笑容去征服他人的警戒心，也許連她自己都不知道，她就是擁有如此龐大的親和力；就這方面而言，我和她根本就是兩個世界的人。

.

在我眼中，她永遠是完美的。而我，永遠都與這個世界格格不入。

.

就好像，我不像動漫學會那群毒男，我不會如此沉溺於不存於世的、虛無飄渺的東西；但我也不像阿玲一樣外向活潑，可以在網上分享自己的精彩生活，可以與朋友一起做瘋狂的事、看有趣的東西。

.

那麼，我是誰？

.

我是活在夾縫之人，注定孤獨且不被人理解。

.

但我仍很希望能改變自己。

.

「覺得呢度點啊？」阿康用那隻大手拍一拍我的肩膊道。

.

我環視四周，附近種了幾棵不知名字的大樹，上面竟結了幾朵白花，帶給人一種清新脫俗的感覺；然後也許是身在高處的關係，遠方送來的風特別涼快，好像還隱隱透著青草的氣味。

.

「幾、幾好啊。」

.

「係啊，其實呢度將來都係俾人睇書、溫書嘅，我哋只不過係優先使用呢個空間啫。」阿康道。

.

「係喇係喇，我哋究竟係嚟溫書定係吹水㗎？」哈比人不滿嚷道。

.

阿康瞬間漲紅了臉，尷尬地道：「啊⋯⋯唔好意思⋯⋯咁我哋開波啦！」

.

「好！」我和阿玲不約而同地喊道。

.

於是由那一刻開始，「超時空罐頭」就變成了我們四人的祕密基地，沒有人會跑來煩我們，任何時候都保證有位，有甚麼問題就馬上提出來，讓聰明的人替我解答；若是真的太難，那就四個人一起想想答案，一起想、一起努力、一起笑、一起抱怨題目太深。

.

有時候，阿康會偷望哈比人，而我也會偷望阿玲；不同的是，哈比人發現之後會怒脾阿康，然後連珠發炮活像潑婦一樣怒罵阿康「望咩呀望，未見過靚女啊？」、「信唔信我插盲你？」、「我個樣似本書咩？」⋯⋯現在我也經常用這件事來挖苦阿康。

.

相反阿玲碰上我的目光後，則是拈花一笑，便再投入書堆之中。

.

喜歡上的是她，實在太好了。

.

在讀書的話題以外，我們開始會談談某老師的八卦，就像我會爆Miss 鍾的恐怖cosplay、哈比人會說某個已離職的老師曾非禮某個女同學⋯⋯我們也會討論一些校內的花邊新聞，就像據聞有一日風紀巡查殘廁，一打開門，竟有兩個男人的光屁股互相貼著⋯⋯

.

原來讀書，是可以那麼愉快的。

.

這種獨特的空間卻填滿了我們四人的青春裡的一點空白。這是我頭一次覺得，「我」終於變作「我們」了。

.

同時我和阿玲的關係愈來愈好，她一見到甚麼有趣的東西就會馬上跟我分享，就和今天一樣。

.

「呢排熊O頭出咗新片啊，快啲睇下啦！」阿玲異常雀躍地說，完全無視了我的問題。

.

「熊⋯⋯熊O頭？邊個嚟㗎？唔識喎。」

.

阿玲瞪大眼睛，好像很驚訝地說：「唔係啊嘛？熊O頭係好出名嘅Youtuber 嚟㗎喎。咁都唔識？」

.

「哦⋯⋯係咩？」也許是我只關注元祖Youtuber 的關係，我對於「熊O頭」這個名字確實聞所未聞。

.

「算喇，開始啦⋯⋯」阿玲將手機橫放桌上，放在我們之間。她稍為靠近了一些，我便嗅到她身上那股自然的花香。

.

//有時我喺度諗，鍾意一個人，係咪人哋所講嘅，根本唔需要擁有，淨係不斷為佢付出就夠。

.

片頭的這一段獨白聽起來好像平平無奇，卻帶給我一種獨特的、親切的感覺。

.

這是一部長達三十分鐘的「電影」，但說它是電影又太短，說它是微電影又太長。三十分鐘，在這裡變成了一個尷尬的數字；但似乎誰也沒有在意這種細節。

.

故事在一間班房裡緩緩掀起第一幕，男主角走到黑板前，開始訴說一個故事，一個關於他自己的愛情故事。

.

一個愛情故事，必然會有男女主角，以及一大群不太重要但又不可或缺的配角；但如果在一開始，女主角就死掉，故事又應如何推進呢？

.

我感覺到阿玲稍微靠近了我一點，我的心好似也跳快了一點。

.

女主角死掉的方法有點兒嬉，寫得好像編劇要她死，她就不得不死一樣。

.

午後的陽光不太猛烈，而是暖暖的，伴隨著溫柔的微風來到天台。本應無形的曙光在墨綠色的長桌上呈現三角型，亦照亮了阿玲的臉的輪廓。

.

劇情十分跳脫，一時鑽進充滿泥濘的夢境，一時回歸殘酷的現實。男主角很快就發現了自己擁有改變過去的能力，但即便如此，女主角最後都會因為遇見男主角而死。

.

看到此處，我內心某處竟有點悸動，我知道，這種揪心是源自於電影的真實感。

.

有些人也許是注定不能相遇吧，即使勉強湊在一起，逆天而行，最後大家都會因為各種原因而變得支離破碎。

.

我沒有看她的臉，只是默默地替她遞上一張紙巾。

.

//問心嗰句，我冇咁傻，就算冇得同佢一生一世，我都想可以同佢拍一次拖。

.

喂，阿玲，如果我哋同個男女主角一樣，咁我⋯⋯仲應唔應該追你啊⋯⋯

.

在結尾，男主角終於醒覺，要救到女主角，就只有一個方法。

.

//但原來當真係鍾意一個人嘅時候，我哋從來都冇介意過付出，會一直默默咁付出。

.

我聽到阿玲的啜泣聲。她靠得很近，我的手肘貼著她的手肘。原來在這個距離看著她，我的臉就會開始發熱。真是的⋯⋯太差勁了。

.

「從我第一眼見到你開始，我就知道我會鍾意呢個人一生一世，就算我哋從來都冇認識過。」我不自覺地讀出了這句對白。

.

但如果我哋唔應該喺埋一齊，咁點解上天要俾我遇見你？

.

阿玲拭乾了淚眼，關上了手機。

.

我只想看到你的笑靨，不願看見你流淚。如果可以的話，請讓我為你拭乾淚水，好好守護你的笑容。

.

我只希望，那個人會是我。

到了極限，打故打到就嚟暈。

每日一更有咁多遍就緊係唔駛吹你出文啦樓主。但係如果吹左可以多d又唔同講法啦

你就想

【FB 100 LIKE👍🏽 成就解鎖 🎉✨🌟】

打打下文，突然間就發現了，原來本專頁已經累積了100 個讚好了。我想，不妨開一個POST，與各位讀者聊聊天。

.

就在四、五年前，一個新建的FB PAGE 要有 100 個讚真得不是難事，但自從FB 修改了演算法之後，專頁的自然接觸人數急劇下滑，目的不言而喻，同時也導致到新PAGE 極難累積人氣，當中當然包括我。

.

順帶一提，即使情況是那麼惡劣，但我從來都沒有真真正正邀請過朋友（好喇是有幾個）來讚好這個專頁。
.

我想說的是，雖然100 Like 看起來是一個很小的數字，但對我而言，它確實意義重大，因為它代表了有人會願意認同、肯定我的文字，而這正是我一直所追求的目標之一。

.

既然來到了這個小小的里程碑，那就不妨讓我回首過去吧。

.

當初我之所以想成為一個作家，是因為兩個人，一是天航先生，是他勾起了我對小說的興趣，是他使我想去寫一本屬於自己的小說。

.

第二個人，就是故事裡的女主角阿玲。原因很簡單，就是我很希望將我曾與她一起經歷過的事情、那些刻骨銘心的回憶寫進故事裡。

.

以前寫過的文大多都是幼稚可笑，內容極差、毫無布局（雖然現在也是），這也驅使我花上半年有多的時間，去籌備、計劃《最近我想追一個女仔》。我當然很希望最後它能成功實體化，但即使不能，我也無怨無悔，因為我已付出所有。

.

感言在此不贅，最後我只想說一句：

沿途路上，幸好有你；讓我們再做未完的夢，讓夢想繼續飛翔。

—————

當然都多謝連登巴打

聽晚先更新，sorry

放你一馬啦

【25. 逆光之中】(BAD END 路線)

順帶一提，這個月裡我除了每天都和阿玲她們到「超時空罐頭」溫習以外，我也會提早回校溫習，因為我很喜歡從外面透出來的陽光，還有外頭那棵默默成長的小樹；最重要的是，這裡只有我一人。

.

但這並不代表我是每天最早回來的人，因為每次我回來的時候，抽屜裡就已經放好了一封信和一罐黑咖啡。想也不用想，肯定是來自動漫學會那些廢人的。

.

我隨手就將那些信放進書包底，然後好好享受那罐黑咖啡，一邊溫習，一邊度量著晚點跟阿玲說的話題，甚麼也好，只要能和她談上一兩句話，那就足以教我心滿意足。

.

每一天，我都很期待她會給我打一通突如其來的電話，然後無論通話時間是一小時也好、一分鐘也好、一秒鐘也好，最後我也會回她一句：「你係同我傾計傾得最耐嘅女仔。」

.

每一天，我都會緊盯著whatsapp，那麼只是來自阿玲的訊息一出現，我就能第一時間捕獲。

.

每一天，我都拼了命去讀書，為的就是有一天能跟阿玲在一起。

.

但⋯⋯這種事真的辦得到嗎？雖然她一直以來都是我的目標，我卻完全無法想像，終有一天她真的會成為我的女友。

.

尤其當我想起那天在廣場裡的那個高大身影的時候。

.

其實我一直都很想跟阿玲問個清楚明白，究竟「他」到底是甚麼人？為甚麼會表現得那麼親暱？但每當我想大膽去問的時候，她那張無辜的臉總是會讓我將問題硬生生吞進肚子裡。

.

雖然我曾經問過哈比人，但她對這件事似乎也一無所知。

.

因此我需要另一位傾訴對象。

.

轟轟轟轟轟！鐘聲如爆竹一般響起，嚇醒了正在熟睡的我。

.

「唉⋯⋯又係時候去溫書⋯⋯」

.

這時一個嬌小的身軀擋在我前往Locker 的路上，原來是我好久沒見的阿Kit ，她不知怎的看起來怒氣沖沖的。

.

「咩、咩事啊？」我不解地問。

.

「我、我⋯⋯我冇啊！」她皺著眉嗔道。

.

「冇咁你喺度做咩啫？」我白了她一眼道，隨即在她身旁走過。

.

「等陣啊！」她不顧旁邊同學的目光，竟一手拉著了我。

.

她的怒火慢慢轉變成了委屈，道：「你⋯⋯你陣間⋯⋯可唔可以陪一陪我呀？」

.

我不以為然答道：「但係我陣間要溫書喎。」任何人都不能阻此我和阿玲的相處時光！

.

哪知她並沒有知難而退，反而興奮道：「咁我同無一齊溫咪得囉！」

.

「你⋯⋯」我輕嘆了一聲，反問：「你做咩咁鍾意跟住我啫？」

.

「我、我、我⋯⋯唉！你好煩啊！」看見她氣急敗壞的樣子，我只覺得好笑。

.

「咁、咁我whatsapp 你得唔得啊？」她把玩了頭上的髮夾一會之後問道。

.

「你喜歡。」

.

我隨便舉起了一個ok 手勢便打發了她走，只要她不要纏著我就好。

.

就在那時候，我依然覺得她只是一個很煩的小師妹；這個印象直到很久以後才開始轉變。

.

我收拾好心情，再一次來到了超時空罐頭。

.

通往天台的門前面，原來只有阿康一個乖乖在溫習。

.

「阿玲同哈比人呢？點解仲未嚟嘅？」我放下那個 Forever Dream 書包，問道。那個書包，自從阿玲送給我之後，我就每天都背起它到處跑。

.

「佢哋兩個女人話一齊去行街喎⋯⋯其實佢哋成績咁好，使鬼日日都溫書咩？」阿康正對住那些三角函數的題目顯得一籌莫展。

.

即係話阿玲今日唔會係度⋯⋯早知頭先都係同阿Kit 一齊走啦⋯⋯

.

我們兩個大男人一個坐在左邊的角落，一個坐在右邊的角落，竟是史無前例的用功讀書；此刻我才發現，我們之間的話題都是因另外兩個女人而起的。

.

我們就這樣默默地、一直溫習至到日落之時。

.

那個超時空罐頭這裡唯一的規矩，無論那天的進度如何，一到了日落就是回家休息。聽上來很浪漫對吧？但其實只是因為這裡沒有燈，即使想要繼續下去也沒辦法。

.

這個時候，阿康站起來伸了個懶腰。

.

我斜眼瞧過去，在逆光之中，他那高佻健碩的身軀如日蝕一般成影，身體和衣物的外圍繡上了一道道金黃色的邊線。

.

這個身影漸漸與我記憶中的某個身影重疊在一起⋯⋯

.

我沒能看到自己當時的樣子，但如果我看得見，我的瞳孔應該是突然收縮了起來。

.

「阿康。」我在他背後道。

.

「嗯？」他回頭，有點嚇倒的樣子。

.

應該是因為我的臉很臭吧。

.

「我問你一個問題，你要誠實咁答我。」我把眼神打磨成戰矛。

.

他尷尬地笑了一聲，道：「做咩突然間咁凝重⋯⋯」

.

「因為呢個問題對我好重要。」

.

他眨了兩下眼，收起了笑容，認真地聽我說話。

.

我深呼吸一口氣，道出了內心的疑問：

.

「你⋯⋯究竟有冇試過同阿玲單獨出過街？」

.

說這句話的時候，我感覺到自己的牙關是顫抖的，因為我實在不想去懷疑自己僅餘的朋友⋯⋯

.

只見他猶豫了一下，便答道：「冇啊，我點會冇啦啦約佢喎！」

.

聽到了這句後，我立刻放下了心頭大石，同時一股歉意湧上心頭。

.

「對唔住⋯⋯我竟然懷疑你⋯⋯」

.

「唔、唔緊要啦，係呢？做咩無啦啦咁問嘅？」阿康回到座位問道。

.

於是我把那天拍攝後見到的東西告訴給阿康，包括那個時髦男人和買袋的事。

.

阿康聽罷，臉色一沉，一副欲言又止的樣子。

.

「阿風，唔啱聽嘅說話，你想唔想聽？」他八起那雙充滿英氣的眉道。

.

「例如？」

.

阿康猶豫了一下，然後說出了一句令我驚呆的話：

.

「你有冇諗過⋯⋯佢係PTGF ？」

【念念不忘】 Bad End 路線

喺創意台俾人狙擊 想討論下嘢都唔得

巴打你期待緊啲咩

ptgf

嚟個小小哋嘅應筆

好多人負皮

【26. Who Are You? 】
「PTGF？」
我定眼看著阿康，再三確認一次我沒有聽錯他的話。
.
他點點頭，擺出一副「很可惜」的樣子。
夜晚悄悄降臨到超時空罐頭，天台上只有銀色的月光照明。
.
我低著頭，默默地看著地板，感到頭腦開始異常地發熱⋯⋯
.
阿玲是PTGF 這種事⋯⋯怎麼可能！
.
我從一開始就排除了「阿玲真的是PTGF 」的可能性，就像病毒一般被我的免疫系統排擠出去，在我心目中，這種事情發生的可能性是壓倒性的、絕對的零！
.
我立刻抓著阿康的雙肩猛力搖晃道：「我唔準你咁樣話佢！阿玲⋯⋯又邊有可能做啲咁嘅嘢？你溫書溫到傻X 咗呀吓？」
.
但他冷靜的眼神告訴我，他可不是開玩笑的。
.
我停止了我的動作，取而代之的是臉上一陣濕潤，原來淚水已不自覺地湧出眼眶。
.
我無力地跪在地上，開始思考那個可能性⋯⋯
.
但只是有這個想法出現在我的腦海裡已經很痛苦了，我實在無法想像，如果那真的是事實的話，那麼我會有多崩潰⋯⋯
.
我一直傾慕的清純女神，竟然是甘願被男人沾污的雞？
.
這件事無論如何都要查個水落石出，就算是拚了我王傲風的名字也要！
.

「咁你又唔使咁sad 嘅⋯⋯佢又唔係你邊個⋯⋯」
.
我狠狠瞪了阿康一眼，嚇得他馬上噤了聲。
.
我慢慢冷靜了下來，問：「點解⋯⋯你會咁諗？」
.
「你睇下呢個先⋯⋯」
.
他讓我看他的手機，上面顯示著某人的IG ，用戶名稱就叫「2015ptgf_lovesis_ling」。
.
看到那個名稱之後，我的心又如懸了大石一般沉了幾分。
.
「睇下個Bio。」
.
我鼓起勇氣繼續看下去。
.
「F3 15歲小妹妹嘅小小IG ，155高，34C-24-30。
.
一個鍾意笑嘅女仔，希望各位哥哥可以錫住我。
.
約會期間一切費用由哥哥支付（不提供任何性服務）
不上房，不上門。
.
小妹最近好窮，各位哥哥快啲Dm 我啦！屯元天可出。」
.
「夠喇！」我撥開阿康的手，再看下去我恐怕會忍不住摔爆他的手機。
.
「就算係咁，都唔代表呢個IG 係阿玲㗎！」我質問道。
.

阿康唉了一聲，解釋道：「呢個IG 係我同學搵出嚟嘅，你睇下，有張相佢直情係著住我哋學校校服㗎！雖然無露樣，但係論身材，仲有邊個比阿玲更似？你睇下呢張，張沙發上面有件綠社運動衫㗎！你唔會唔記得阿玲⋯⋯」
.
「我叫你唔好再講啊！」我幾近失控地大叫，頗肯定連樓下的街坊也聽得到。
.
「不過⋯⋯就算係咁，佢都、佢都冇俾其他男人搞啊！佢話唔做嗰啲嘢㗎！」我指的「嗰啲嘢」當然就是性服務。
.
只聽阿康冷笑一聲，道：「十條話唔做嘅女，有九條磨兩磨就俾人拉咗去爆房啦！淨底嗰條可能仲會主動要求㖭！阿風你咪咁天真嬌啦！」
.
阿康見到我深深不忿，沉默了片刻後，續說：「我只係覺得，你嗰日見到嗰個人，或者就係⋯⋯你明㗎啦。不過啫係咁，其實又有咩所謂吖，你咪當佢打份Part-time 囉，做friend 嘅其實我又唔係太介意⋯⋯啊！」我狠狠踏了他一腳，然後就頭也不回衝出超時空罐頭。
.
街燈下，人漸瘦，寂寞難敵慘情天。
.
曾經想過與你在同一片天空下相聚，但原來，你早已在我觸及不到的距離找到了自己的生活。
.
不！我絕不承認！
.
那天晚上我想了許多事，將那個IG 驗屍咁驗，最後還是覺得，無論如何我都要見一次她的真身，除非是我親眼看見，否則我絕不死心！
.
心動不如行動，一個眨眼的時間裡我已經申請好了另一個假帳戶，並成功釣到她出來！
.
「咁我就約你聽日五點鐘㗎啦！好想快啲見到你！」我盡可能想像一個變態佬可能會說的對白。
.
「哥哥我都好想快啲見你～不過你記得要等埋我換好衫先出嚟喎！」
.
「唔好啦～我想你著校服同我一齊行街街喎！」寫到這裡連我自己都覺得噁心。
.
「都得！不過要加 100 蚊喎！」
.
嘩！乜而家啲錢咁易賺㗎咩？政府唔係話貧窮人口上升㗎咩？
.
不過其實我只旨在見佢一面啫，應承住先喇⋯⋯
.
「好喇！等你哦！」
.
「（錫錫 emoji）」
.

正當我還想flirt 她幾句的時候，大門處又傳來難聽的開鎖聲，對我而言，那已經變成了「恐怖」的象徵。
.
老媽一見到我，便露出一個異常和藹的笑容，使我不禁心寒。
.
「乞嗤！」塵土騷動著我的鼻子。老媽一見到我那狼狽的樣子，便（竟然）馬上親勤地遞上紙巾，溫柔地說：「阿仔你病咗呀？快啲去食啲藥先，我陣間俾五百蚊你睇醫生！」 非常恐怖。
.
「媽⋯⋯你——」
.
「莉莉！咩事啊？你屋企有人？」這是一把清徹的男聲。我的神經繃緊了一下。誰會那麼親暱地叫我媽做「莉莉」？
.
男人提著公事包走出來，跟我打了個招呼。那個男人染了一頭金髮，身材高挑帥氣，皮膚白淨，右手前臂卻有一個龍紋身，看起來比我媽年輕十年。
.
「阿仔，快啲叫哥哥啦！今晚我哋一齊食飯。」老媽保持著那把溫柔的聲線，實在叫我再也受不了。
.
「我落去樓下麥當當食嘢，你哋慢慢。」那個男人也不知是何許人物，我才不會跟他一起吃飯。
.
兩個時候之後我回到家中，那個男人已經離開了，老媽那張溫柔的臉也換成了兇神惡煞的樣子。
.
「死仔包！就咁就出咗去，阿媽啲面都俾你丟哂啦！正一打靶仔！」老媽的口水橫飛，幾乎沾上我的臉。
.
「食屎啦你，每個月換一次男朋友嘅人仲講咩面子？」對著她，說話不用留情面。
.
「衰仔！用我啲錢又落我面，拎返啲錢嚟！」老媽一把就搶去了我錢包剩餘的數十元，真是野蠻人！
.
「是但你囉，你鍾意拎啲錢去貼仔咪去囉，都唔知點解會有你呢個阿媽！」
.
「你講咩啊！」老媽近乎竭斯底里地叫喊著，但我迅速溜回房間關門沒有理會她，繼續專注於那個PTGF⋯⋯
.

我看著相中那對白滑長腿、愛國者導彈和小蠻腰，我幾乎肯定她會是網上炙手可熱的兼職女友⋯⋯
.
究竟那個PTGF 會不會是阿玲呢？
.
這個問題，我一直帶到了今天，在我腦海中縈繞不散，連課都沒法好好上。
.
阿玲就在我旁邊，但我沒有直接詢問她的勇氣。
.
很快又到了放學的時間。
.
就在阿玲在收拾書包的時候，我鼓起勇氣問：「你陣間⋯⋯會一齊去溫書㗎可？」
.
「會啊！做咩呀？」
.
原本我是希望她這樣答我的。
.
「唔好意思啊⋯⋯我今日約咗人去補習啊，下個禮拜再陪你哋啦！」她雙手合什抱歉道。
.
「哦⋯⋯唔、唔緊要⋯⋯」她再一次令我失望了。
.
於是我獨自起行，來到了約定好的場所——元朗戲院。
.
眾所周知這一帶鮮有學生行過，若不想人知道我約會PTGF，這裡（應該）是最佳的地方。
.
「我到咗啦，你係邊？」
.
「我喺公園前面個單車鋪呀？你見唔見到我？」
.
我馬上往那個方向望去，心情前所未有般緊張，因為我即將知道答案⋯⋯
.
最後是一個好消息，一個壞消息。
.
好消息是，那個人果然不是阿玲。
.
壞消息是，那個人，我同樣認識。
----------------------------------

頭先趕住去拯救世界，所以遲咗出文，唔好意思。

壞消息係哈比人？

想知就聽晚繼續追啦

出多遍啦，係咁既位停

再出就俾埋條命你啦巴打

好啦聽日出多廿遍啦

每篇十個字，收到

唔好呀

【27. 正淫君子初體驗】 （碌到底揀結局！！！！）
在林蔭底下，一大班廢老一邊罵著髒話，一邊悠閒地下棋，完全無視我的緊張心情。
.
我不安地嚥下口氣，打算裝作沒見到那人，轉頭便走。
.
現在就離開的話，還可以當作甚麼事都沒發生過！
.
可惜一切都已經太遲了。
.
「喂！我喺度啊！」背後忽然響起了那把熟悉的聲音！
.
仆街！
.
就在我聽見後方的呼喚之際，我果斷頭也不回直衝前方，我甚麼也看不見、甚麼也聽不見，彷彿我看到的不是一個人，而是一隻女鬼一樣。
.
但用女鬼來作比喻好像太過普通，因為她確實美若天仙，身材火辣如魔鬼，難怪有這麼多男人會對她心動⋯⋯呃！
.
在那半刻的晃神間，我不小心撞到了迎面而來的中年阿叔，硬吃了幾句髒話，同時感到後方的一股拉力。
.
「做咩啊，唔想見到我咩？」一陣暖風吹到我耳邊，如此近距離的溫柔細語𣊬間令我的半邊身都酥麻了起來，並有了即時的、無法自控的生理反應——轉身後退了幾步。
.
對啊，我王傲風正人君子，不然你以為我會做甚麼？
.

「我、我、我⋯⋯」我一時之間竟回不了話，一方面是想不到脫身的方法，另一方面則是眼神無法從她身上抽離。
.
你能想象嗎？一個瘦底大波、擁有A4 腰、白滑長腿，條裙仲要摺到高得冇得再高，加上白色校裙原本就透透哋嘅特性，一陣風吹過，那些不該見到的都會變得若隱若現，真係諗下都覺得淫賤啊啊啊啊啊！
.
這讓我想起數天前警方逮到的一個變態佬，專門搭訕落單的學生妹，並引誘她們到陰暗的地方，然後⋯⋯唉，總之一開始我覺得那變態佬死有如辜，如今竟反而有點同情他，畢竟一個血氣方剛的男人怎可能抵得住學生妹的引誘呢⋯⋯
.
不行！我在想甚麼？我是正人君子正人君子正人君子正人君子正人君子正淫君子⋯⋯
.
「做咩眼甘甘咁望住我⋯⋯估唔到你咁猴擒⋯⋯嘻嘻！」她迷離的眼神、輕咬著的下唇正挑逗著我，可惡！想不到現在的少女竟如此老江湖！
.
雖然現在我大飽眼福，但首先我要冷靜下來！
.
「小姐我諗你認錯人啦！我冇女朋友㗎！」沒錯，只要我矢口不認，她根本拿我沒轍，但話說回來，她怎會知道約她出來的是我？難道⋯⋯
.
她掩嘴笑了一聲，便道：「得㗎啦！明㗎啦，我見過咁多個客，一睇就知你係啦，同埋你著成咁⋯⋯好耐留意唔到你㗎喎！」
.
甚麼？我一身的衣著很奇怪嗎？我可是特地穿搭過一番才亮相的：為了不被其他人發現，一個黑色口罩是必須的，我看那些明星都是這樣戴；另外我還披上了一件灰色像刺客信條那樣的灰色大褸，進一步融入於環境之中；最後我戴上了一副十分型格的黑色太陽眼鏡，是我從老爸留下來的衣櫃裡找到的，雖然尺寸不對，經常會在鼻樑上滑下來，但整體而言我還是挺滿意的⋯⋯好像扯遠了。
.
總而言之，我肯定今天不會有人認得出我王傲風！
.

「你、你認得我？」
.
「我梗係認得你啦！」對方大咧咧地笑道。
.
我暗自吃了一驚。我英明一世，難道今天百密終於有了一疏？
.
她未待我回應，竟已拖著了我的手，說：「你今日咪係我最錫嘅BB 囉！定係你想我叫你⋯⋯主人？」
.
我出生十五年來都未受過如此激烈的刺激！我感覺我的心臟快要爆開了！
.
終於！第一次！有女仔肯拖我隻手！
.
我終於明白為甚麼有人會願意狂砸幾千元去一親芳澤，這種感覺只應天上有，過往無論花盡多少心力和時間都無法達成的東西，如今用錢就解決到了！支持永續PTGF！
.
不，我是正人君子正淫君子正淫君子正淫君子正淫君子正淫君子⋯⋯
.
「你⋯⋯我⋯⋯叫我阿樂得啦⋯⋯」
.
「阿樂BB ！你把聲咁熟口面嘅？我係咪喺邊度聽過呢⋯⋯」她皺眉似在思考道。
.
「哦係咩？可能我有啲⋯⋯喉嚨痛！係啦，我有啲喉嚨痛，所以把聲可能變咗啲⋯⋯」我馬上壓低聲線道。
.
「哦⋯⋯係啦，我都未自我介紹㖭！」她拉著我的手，在紅綠燈前停了下來。
.
她水靈靈的眼珠轉了一圈，然後笑道：「都係唔好！同你玩個遊戲吖，你贏咗我就同你講我叫咩名，好冇？」
.
「好⋯⋯」
.
「如果陣間轉綠燈嘅時候，你可以安全咁來回呢條馬路兩次，咁你就贏啦，係咪好簡單呢？」
.
「哦⋯⋯」
.
無論怎樣來看，這遊戲都非常可疑啊！但我只能任她擺布⋯⋯
.

「係啦，我個書包好重，你可唔可以幫我拎住先啊BB？」
.
聽到那句BB，我心都軟了，不得不點頭說好。
.
啲啲啲啲啲啲啲啲啲啲啲！轉眼間原來綠公仔已經亮了，雖然要來回走兩遍有點趕，但以我的速度應該趕得及的。
.
但當我彈射而出之際，後方的她竟然大叫：
.
「救命啊！有人搶嘢啊啊啊！」
.
甚麼？縱使我沒有轉頭看她的臉，我也肯定她在陰側側地笑著。
.
「咩話？」
.
這句話不是出自於我口，而是來自後方。
.
當我到達對面一個回馬槍，就看到了原本在下棋的廢老們變成了正義魔人，馬上群起追著我窮追猛打！
.
根據人類心理學，靚女係唔會講大話嘅！男人覺得。
.
而現在最糟糕的是，那幾個魔人即將與我正面衝突！我覺得自己好像在打美式足球！
.
沒辦法之下我唯有把書包舉高頭上，然後用史無前例的極速衝過去！
.

「食屎啦仆街仔！」我感覺到有幾記重拳打在書包上，其中一個魔人甚至還想整個人爬上來！幸好我才急智生，馬上斜身摔倒那人，否則我肯定被壓成肉醬！
.
「𡃁仔仲敢打人！郁佢！」他們見狀幾乎暴動起來，好像要把我碎屍萬段一樣！
.
大佬啊！你唔好咁痴線啦！
.
我咬緊牙關，一口氣又來回疾走了一遍，勉強在綠燈熄滅前完成了任務。
.
「估唔到⋯⋯」
.
「仲講！走啦！殺到埋嚟啦！」我一把拉著她的手，不顧一切地往前狂奔，也不知跑到哪裡，總之有路就走！
.
有冇搞錯啊！打機過版都被人抖下啦！有咩理由仲會被怪追㗎！
.
幸好我倆還年輕力壯，圍著元朗戲院繞了幾圈之後，我們逃進了一條小巷，總算擺脫了那群廢老。
.
僻靜的小巷裡，只有我連續不斷的氣喘聲。
.
「頂你⋯⋯係度⋯⋯玩埋啲⋯⋯咁嘅嘢⋯⋯」我已經無力說話了。
.
「唔係吖，你表現得幾好啊！」她道。
.
好你死人頭，我而家被你搞到得番半條人命啊。
.
她略施脂粉的臉上又多了一抹喜悅，她側著頭，笑成了腰果眼道：「好啦，我兌現承諾。」
.
我略略抬起了頭看她，不用了，我一早就認識你。
.
「我叫謝映藍，你叫我小藍就得啦！」
--------------------------------------
劇情選擇：
心心——馬上自爆身份
嬲嬲——繼續隱瞞至結束
本POST 過 10 Like 以上 ＋ 5 SHARE 以上 將開放下一次劇情選擇。

去我嘅FB 投票啦

其實我個故都（好似）唔係好差啫，點解冇人睇

乜水

重睇啦

我睇緊

【28. 不妨愛我多一些（上）】
你就像一場及時雨，總是在我最需要你的時候來臨。
.
我點點頭，示意我聽到她說話。在這個階段，我還是不要自曝身份比較好，免得日後連朋友都沒得做。
.
小藍見狀馬上嘟起了小嘴，嗲聲嗲氣地嚷道：「喂啊，冇你一啲表示都冇㗎！又著到神神化化咁⋯⋯」
.
「我⋯⋯」我原本是想賠個不是，但想起自己今天是顧客，不應就此低聲下氣。
.
「我鍾意點就點，你唔好咁多嘢講。」我冷峻地道。
.
而她也好配合地笑道：「好COOL 啊你！我鍾意。」我乾咳了幾聲忍著笑意，想不到平常對我各種刁難的班會主席現在竟對我多番獻媚、撒嬌！
.
「好啦熱身遊戲就玩完啦，仲有兩個鐘頭，我哋而家去邊？」她問。
.
「呃⋯⋯你想去邊就去邊喇。」
.
「咁⋯⋯我哋去篤波好冇？」
.
「篤波？」我瞪大了眼睛，但她應該看不見。
.
「係啊，我知道一個地方打一個鐘好平㗎！」
.
「但係我唔識打⋯⋯」
.
「得啦，我教你打咪得囉，行喇！」
.
於是在她的引路之下，我們終於來到了一棟舊式唐樓，小藍說那間波房就在三樓。
.
當我們一直拾階而上，一個個手臂滿是刺青的彪形大漢迎面而來，還用著色𣉢𣉢的眼神視姦小藍，走到樓梯底的時候還回頭窺看裙下春光。
.
「你⋯⋯點知道呢個地方㗎？」
.
「哦，上次有人帶我嚟我咪知囉。到啦。」會帶她來這種地方的人可想而知，大概是她的客人吧。

.
門的後面倒是沒有甚麼特別，真的單純只有幾張波枱。我在櫃台付了錢之後，便拿著球棍伴著小藍身邊。
.
她熟練地設置好球的擺位，一開局就連入了幾球紅波。
.
「你都幾犀利㗎啵。」我讚美道。而確實看她打球也是一種享受。
.
小藍打球時如貓般俯身向前，鬆身的衣領滑落，很自然就讓我窺探到那傲人的雙峰⋯⋯有時她還坐上了波抬，一雙嫩滑的大腿立刻盡收眼底，蔚為奇觀，美得可以馬上申請成為非物質文化遺產。
.
「哎啊，彈返出嚟㖭⋯⋯嗱，到你喇！」她打失了這一球之後，就輪到我了。剛好就有一個紅波落到了洞前。
.
「我唔識打㗎！」
.
「嗱樂樂BB 你彎低腰先，跟住呢就咁⋯⋯」現在我連一口氣都不敢呼，因為小藍正扒在我背上指導我，用胸部有意無意地摩擦著我的背，那種柔軟的觸感我只在滑鼠墊上感受過！
.
天啊，我想我今天受得太多刺激了。
.
在她的悉心指導下，我果然進步神速，不消幾球已掌握了當中技巧。
.
小藍有點驚訝道：「樂樂BB 你真係第一次玩？咁勁嘅？」
.
「唔⋯⋯係咩？」我傻笑道。其實桌球講求的不過是手眼協調和專注力，憑我多年的打機經驗，這種東西又怎會難得到我呢？
.
再推了幾球入洞之後，我已是充滿自信，小藍今天一定會成為我的手下敗將。
.
終於到了最後一個「黑柴」了，小藍聚精會神，這次她必須一擊即中，因為我很有信心在下一個回合了結她。
.
噠！小藍發出了失望和不忿的聲音，因為她竟然就最後一擊「撻Q」了。
.
我暗笑了幾聲，逐舉起球棍，就是要完結比賽。
.

說笑而已。
.
我故意打偏了一點，讓白波反彈之後擦邊而過，黑柴恰好就落到了洞前。
.
「哎啊打斜咗俾咗個餐士波你㖭！」我故意放聲道。
.
小藍聞言，竟馬上就從失望的漩渦中抽離出來，歡天喜地輕輕一篤，成功贏了我。
.
「Yeah！」她興奮得抱著我跳了又跳，開心到一個誇張的地步，使我只能一直陪笑。
.
其實剛才的一球比直接打進還要高難度，要恰恰好打出擦邊球而設好位置，我差點以為那白波要掉下去了⋯⋯
.
不過見到她那麼開心，又就沒所謂吧。
.
最後經過一小時（在波枱上的）翻雲覆雨之後，我們終於順利離開了桌球室。
.
時間只剩下一小時。一小時之後，小藍不會再是我的女朋友，除了同學以外，我和她不會再有任何關係，而這兩個小時的記憶，大概也會被抹走吧。
.
「頭先你勁到好似鄭少秋咁啊！」她雙眼發亮道。
.
「係啊係啊，下次再打個『七重天』被你睇好冇？」
.
這話原是想逗她高興，哪料她聽後眉目間竟多了一份陰霾和失落。
.
也是呢⋯⋯應該⋯⋯大家都不會用這種方式再見了。
.
「去公園坐陣好冇？」我提議。
.
「唔⋯⋯」
.
「你行去先啦，你等我一陣。」
.
五分鐘後，我看到的，是一個落寞的少女獨坐在長椅上，夕陽照得地上的小草閃閃發亮。
.
「嗱。玩陣咁耐一滴水都冇飲過，應該口渴啦。」我坐了下來，遞出了剛才買的運動飲料給她。
.
她呆呆地看著那瓶飲料半晌後，竟然開始啜泣起來。
.
我見狀不禁愕然，連忙道：「喂喂喂，唔鍾意飲都唔使喊下化？」
.
但她哭得很厲害，要停也停不下來。
.
於是我只好無奈地看著她，直至她收聲為止。

《最近我想追一個女仔》
【29. 不妨愛我多一些（下）】

她紅通通的眼眶上終於沒懸著淚珠。

.

「做咩無啦啦喊啊⋯⋯」

.

「我、我都唔知啊⋯⋯我只係覺得你對我好好⋯⋯」她感性地道。

.

「吓，其實我都冇做啲咩啫⋯⋯」我不太懂得應對會哭的女生，此刻也不知說甚麼安慰話才好。

.

小藍頓了一頓，續說：「你知道嗎？我喺學校玩好多活動，做過好多個Post，所以都算幾受歡迎⋯⋯」

.

「咁、咁咪幾好。唔似我，成日都摺埋自己。」

.

「但有時我寧願摺埋自己。」我歪著頭，聽不出其中的意思。一個天生外向的人，不是在社會裡特別吃香嗎？這話怎說也說不通呀。

.

「我唔係好明你嘅意思⋯⋯」

.

「其實我都唔係好識點講⋯⋯但係當我接觸得愈多人，愈係同佢哋一齊飲飲食食，唱K、搞活動、去camp⋯⋯當呢啲嘢開始重重覆覆嘅時候，我就開始覺得，身邊嘅人係邊個都唔重要，反正經歷過嘅嘢都只會重新再經歷一次⋯⋯」

.

我靜靜聽她說話，我覺得，比起一個交談的對象，她比較需要一個安靜的聆聽者。

.

「漸漸我就覺得，雖然身邊嘅人圍著我轉，玩嘅時候都會開心咁笑，但係自己無論點努力都好，都無辦法融入去𠴱個圈子。感覺就好似⋯⋯你明明身處人潮之中，但就感覺孤身一人。喺其他人眼中，我好似好受歡迎，但實際上係點，只有我自己先知⋯⋯」

.

這時她把頭湊過來，續說：「所有我先會做PTGF，就算只有短暫嘅幾個鐘頭，我都好想有人真真正正咁關心我⋯⋯」

.

我直勾勾地看著她的雙眼，竟有點明白她的感受。

.

有些人孤獨夠了，便會把自己的心藏好，不再以誠待人。明明期望獲得關懷，卻自己孤立自己。這番話雖然難以理解，但我相信，會懂的人就會懂。

.

「呢個⋯⋯並唔係一個好嘅解決方法⋯⋯」我說。

.

「我知，但我可以點做？」她突然擁著我，而且抱得很緊。

.

「阿樂，從來都冇一個人好似你對我咁好⋯⋯可能你覺得冇咩嘢，但係我感覺到你同其他人唔同，你好細心、好溫柔⋯⋯」

.

她那些溫暖的淚滴在我的肩膊上。現在的她脆弱得輕彈可破，想要保護她的感覺油然而生。

.

但我還是輕輕推開了小藍。

.

我搖搖頭，說：「可能你冇留意到，但我相信你身邊，一定會有一個比我更細心、更溫柔、對你更好嘅人，嗰個人或者平時唔起眼，但真正嘅溫柔唔係就係默默咁付出，喺你有需要嘅時候陪住你咩？」

.

我透過黑色太陽眼鏡，看到她因哭泣而微微泛紅的臉。

.

「真係⋯⋯會有咩？」

.

我替她拭去眼角的淚珠，說：

.

「只要你願意去搵。」

.

她低下了頭，沉默不語。

.

「如果我識你嘅話，我一定會要你做我男朋友。」

.

說實話，我說聽到這話後沒有心動，是假的；但我知道，只要她知道眼前的人是我，她就肯定會反悔了，畢竟我就是這樣一個不濟的人。

.

「唔好再做啦，有人會傷心㗎。況且你而家得到嘅，並唔係真正嘅關心。應承我好冇？」

.

她向我投以一個肯定的眼神。

.

「我哋之後唔會再見囉可？」她問。

.

「嗯。」我應道。

.

這時候小藍閉上了眼睛，說：「臨走之前，可唔可以錫我一下？就一下咁多。」

.

我看著她的香唇、她的天姿國色，問世間又有哪個男人能抵得住誘惑？心臟在意亂情迷之中只得亂跳不停。

.

於是，我慢慢湊近了小藍的嘴唇⋯⋯

.

然後我用手指敲了敲她的額頭。

.

我知道，感覺再美也不過一剎。

.

「對唔住⋯⋯但我已經有鍾意嘅人啦⋯⋯」我說。

.

她的臉上盡是失望。

.

「咁點解⋯⋯你仲要叫PTGF？」可能在她眼中，會叫PTGF 的人全都是為了排解寂寞吧。

.

我想了想，便徐徐道：「雖然我可能永遠都追唔倒佢，但係⋯⋯但係因為佢，我唔想同其他女仔有過份嘅關係⋯⋯」

.

她咬一咬唇，又道：「咁最少⋯⋯喺你走之前，被我睇下你個樣⋯⋯」

.

我低頭看一看手錶，兩小時之期到了。

.

「I am sorry. 」

.

失落的小藍撥一撥那把秀髮，道：「算啦，我有種直覺，我哋始終會再見嘅。雖然你口入面話唔會。」

.

聽罷我微微一笑，轉身揮袖而去，留下背後一身夕陽。

.

走了數步後，我忽然想起有話未說。

.

「知唔知點解頭先要講英文？」我回頭問道。

.

小藍呆了一呆，搖頭說不知。

.

「因為有啲嘢用英文講，會True Heart 啲呀嘛！」我笑著道。

.

可能是受到我的笑聲影響，又或者是這個冷笑話真的好笑，她又跟著我哈哈大笑起來。

.

「係囉，無論幾唔開心都好，都要記得笑啊！」

.

「知喇，阿樂！」

.

我揚一揚手，正式與這個PTGF 道別。

一定係呀康自己食左呀玲

一路都覺得趙中女女好正

利申 鄉中grad

我都覺

一路覺得西英d女女柒到不堪

利申 西英grad

《最近我想追一個女仔》 （超長篇！！！）
【30. 點解要係你⋯⋯？】

「Checked。」我把球回傳給阿康，比賽就正式開始。

.

他那雙大手穩穩地接緊了球，卻沒下球的跡象，反倒是目光收緊，旋即聚焦盤框之上。我頓時心知不妙，陡地向前縱身一撲！

.

但已經太遲了。

.

唰！清趣的破網聲在無人的球場上迴盪。

.

出手極快的三分球！

.

我看著阿康瀟灑的隨球姿勢，右手輕柔地舉在空中，放鬆的手腕指向地下。一連串的投球動作行雲流水，全無遲疑。雖然是長他人志氣，但這動作在我眼中簡直堪稱藝術。

.

「太慢喇。」他做了那個拇指向下的姿勢如是說，眼裡閃著自信的火焰！

.

我往地上吐了一口口水，我想贏的決心，可絕不會輸給你！

.

無論你隱藏著些甚麼⋯⋯今天我也會逼你說出來！

.

在午夜時份，兩個男人會在無光的球場內激戰，背後當然會有一個重大的原因。

.

時間要追溯到今天早上。

.

自昨天約會過小藍之後，有一個問題一直在我的腦海裡縈繞不散：

.

既然證明了阿玲沒有做PTGF，那麼那天她為甚麼與高大男在一起呢？

.

而且哈比人曾經說過：

.

「記唔記得啊？我哋之前咪去咗食M記嘅？嗰陣見到你眼甘甘咁望住阿玲，就知道你對佢有啲嘢啦，你唔係當我盲㗎嘛？ 雖然Ivan 條傻仔唔知，但係我同阿康都feel 到哂啦！」

.

如果我沒有猜錯的話，恐怕阿康是⋯⋯

.

「喂！做咩無啦啦發吽逗啊？」阿玲剛剛回到班房，將書包放在我旁邊。

.

「無、無嘢呀。」我心虛道。

.

「嗯？真係？」她用十分懷疑的目光看著我，就像發現了偷貓糧的寵物一樣。

.

「都、都話無囉，做咩啫？」

.

阿玲看見我慌忙的樣子後笑了幾聲，然後從裙袋裡抽出了一封信，續說：「有人喺出面叫我俾你㗎。」

.

「俾我？」我聽後有點愕然，但見到那個跟之前一式一樣的信封後就知道是怎麼回事了。

.

「啲無謂人嘅嘢唔使理咁多啦。」我隨手就把它放進書包裡。

.

阿玲聽後看起來竟有點生氣，道：「你點可以咁㗎！雖然佢話唔好俾你知佢係邊個，但我睇得出佢對你一番心意㗎！」

.

「你都會睇得出人哋對你一番心意㗎咩？」我一時之間脫口而出，馬上吐一吐舌頭掩著嘴。

.

「咩啊！唔係一番心意人哋都唔會咁著緊呢封信啦！」

.

我暗自呼了一口氣，幸好她是個大笨蛋，聽不出我的弦外之音。

.

「得啦，遲啲返去再睇。」

.

阿玲沒我好氣，打開了一罐烏龍茶後，竟冷不防又爆出了一句：

.

「係呢阿風啊，你有冇鍾意嘅人㗎？」

.

「吓？」我嚇得差點倒翻手上的黑咖啡。

.

大台電視劇我看得多了，我知道會有甚麼事發生。

.

「我⋯⋯都、都叫有一個嘅⋯⋯」我結結巴巴道。

.

「哦⋯⋯佢點樣㗎？」她眨著那雙水靈靈的眼睛道。

.

我緊張地吞了口水後，說：「佢⋯⋯佢好鍾意笑，仲笑得好好睇。佢各方面都好完美，只要一諗起佢，無論我有幾唔開心都好，只要佢喺我身邊，我就會即刻開心返。如果佢可以因為我而笑，係咁我⋯⋯我會願意為佢付出一切，因為，佢對我嚟講⋯⋯就好似天使一樣。」

.

因為害臊，這番話我是全程望著地下說的。

.

阿玲聽後笑得更燦爛，道：「你講到咁好，搞到我都想識佢㖭。」

.

「有機會嘅⋯⋯係咁，你呢？你有冇鍾意嘅人啊？」

.

阿玲的眼珠一滾，俏皮答道：「唔話你知！」

.

「唓！」

.

阿玲也許並不知道，這個答案確實令我心煩意亂，更是讓我懷疑那天看見的男人的身份。

.

我懷著滿腹狐疑，來到了超時空罐頭。

.

因為我知道，能夠解答我的人只有一個。

.

「阿康。」黃昏下，他的身影顯得更是瘦長。

.

「嗯？仲唔走？」他回頭。

.

「點解你要講大話？」

.

阿康皺了一下眉，一臉不解道：「咩啊？我冇啦啦講咩⋯⋯」

.

「阿玲根本就唔係你所講嘅PTGF，佢嗰日根本就唔係接客！」我悻悻然道。

.

「哦？係咩⋯⋯咁我就唔知啦⋯⋯」

.

「你仲扮嘢？根本你一早就知道，我係鍾意阿玲，咁點解你前幾日仲要刻意扮到自己唔知情？咁做對你有咩好處？」

.

他沉默不語。

.

「唯一嘅解釋⋯⋯就係你想轉移視線。你老實答我，究竟嗰日拍完嘢，你去完廁所之後，究竟去咗邊？」

.

阿康抬頭看滿天彩霞，良久方道：

.

「對唔住呀，我都唔想瞞你。」

.

我沒有太多猶豫，一股怒氣湧上胸膛，衝前便是一記重拳打在他臉上，卻被他輕鬆躲過了。

.

「要打，你冇可能贏我。」

.

我近乎竭斯底里道：「點解？點解你唔一早同我講？我以為⋯⋯我以為我哋係朋友！你快啲同我解釋清楚啊啊啊啊啊啊啊！」

.

「我唔會講，再講你只會更失望。」

.

「你知唔知⋯⋯佢對我有幾重要⋯⋯冇咗佢，咁我而家做嘅一切又有咩意義？而你，竟然喺我身邊搶走佢⋯⋯」我捺著哭的衝動說。

.

搶？我說完後自己都忍不住笑，像我這樣的人，有資格跟阿康搶嗎？

.

他重重嘆了口氣，徐徐道：「如果你真係咁想知，今晚十二點就嚟XX邨嘅籃球場啦。」

.

這就是我在這裡的原因。

.

先取三球者勝，這就是街場 1on1 的規則。

.

「如果你贏到我，我就咩都同你講。」他說。

.

「雖然冇咩可能。」

.

太囂張了！

.

第二球，阿康氣勢如狼似虎，卻沒有像剛才那樣三分線外出手，反而慢慢運起球來。我張開自己的雙手上下擺動，積極地防守。

.

他從弧頂慢慢向右方踱步，動作看似輕鬆，但只要我稍一不慎，他就會𣊬間撕破我的防守；於是我不敢怠慢，一直緊貼地防守。

.

霎時間，他右腳斜踏往前，重心壓低，𣊬間變速突進！

.

但我也不會這麼簡單就被他闖過的，數個併步之間，我也勉強追到了阿康，但同時防線亦已退到籃下！這時阿康稍為遲疑，正有收球於手之勢！

.

正當我以為他想要利用身高硬爆我，在籃下硬闖的時候，他忽而蹲身貓腰，左腳為軸、右腳畫圓，手腕一旋，整個人竟如陀螺般彈射而出，完美繞到我身後躍起，輕鬆將球放進籃框！

.

神奇、頂級、超卓！

.

現時比數為 2：0，也就是說只要我再失一球，我就會輸。一點都大意不得。

.

在我全力集中、金睛火眼的情況下，我終於找到了阿康一時大意的空隙，成功盗球，奪回先攻權。

.

我冷靜地控球在手，盤算著這一球該如何進攻⋯⋯

.

但正當我在思考之際，阿康冷不防就伸手盜球，幸好我反應得及，及時躲開；但如此一來我就被迫發動攻勢了！

.

我從左邊45度「牛角位」長驅直入，但阿康貼得很緊，完全不放機會給我闖進籃底。我嘗試低位單打，但阿康的下盤太穩了，我完全被守得動也動不了。即便是佯左切右也立刻被他識穿，如今我連運球都有困難！

.

我這時心念一動。

.

將一切⋯⋯都賭在這一球上。

.

我蹲身回復背框單打的動作，我感覺到阿康依然在我背上施力；但這阻不了我！我用力把球擲向地下，恰好穿過我和他的胯下。

.

阿康有了那麼一刻的詫異，於是我便趁機繞到他身後，抄回那球，上籃，便是一分。

.

「Yes ！」我振臂高呼，為自己的戰術成功而感到無比高興！在仇敵身上取得一分，痛快痛快！

.

然而就在我慶祝之際，一顆球打中了我的腳，徑自滾到底線三分線外的位置。

.

而那裡正站著一個人。

.

「大鑊！」

.

我鞭長莫及，只能眼睜睜看著他投中三分球。

.

「球場上，一刻大意都係致命嘅弱點。」阿康說。

.

我失望透了，原來我也不如自己所想那樣，想贏得要命。

.

點解⋯⋯點解嗰個人要係你⋯⋯

.

哪知這時阿康拾起了球，對著我說：「發洩完未呀？發洩完就聽我講嘢，你想知嘅，我通通都會同你講。」

講故台嚟講，我都算多負皮

頂 啱啱live咗

做得好呀

已經食左 ？

難講，呢本小說入面冇人完美。

唉molamola

又係咁緊張既位就停左

Live左 好撚好睇呀樓主

支持

多謝你

各位唔好意思，今日告假一天，今晚就睇住外傳頂住先

（我更新咗成個月都係放咗一日假咁多，唔好怪我 ）

放一日假都怪你咩，唔似有d講故台既讀者唔出文就屌老母

外傳（1）
今天是星期五，正確來說，應該是星期六的凌晨兩點。
.
一隻雄性夜貓如常地在通宵打機。
.
「唉⋯⋯打多鋪收工⋯⋯」
.
哪知這話一說，又是三個小時的戰爭。
.
我一回過神來，原來已經天亮了。唉，真頹廢⋯⋯
.
我無意起床梳洗，只躺在床上發呆，甚麼都不想做。
.
這時我的電話響起，我勉強弓身一看，原來是阿玲。
.
「喂？」
.
「咩事呀？」
.
「冇呀，問下你一唔一齊食早餐啫⋯⋯」
.
我馬上學電視劇主角一樣來個「蜈蚣彈落床」，哪知一彈，頭就與堅硬的天花板撞個剛好。醒哂。
.
「OK 啊！喂等陣先，今次係得我哋兩個咋可？」我回想起聖誕節時的不愉快經歷。
.
「係啊，痴線。」另一頭傳來銀鈴般的笑聲。
,

轉眼間，我們又來到了劇院。
.
「查實可唔可以唔好次次都食頹丁呢？」我問。
.
「抵食啊嘛，你夠次次都飲齋啡咯！」阿玲今天依然是清新可人。
.
「醒神呀嘛。」
.
接著我們繼續用餐，隔了半晌，阿玲非常唐突地說了一句話：
.
「阿風，其實我有啲嘢想同你講⋯⋯」
.
喂喂，怎麼突然叫我「阿風」？我先是一愣，直覺這個勢頭好像不太對勁⋯⋯
.
「雖然呢番說話又我講好似唔係太好，但⋯⋯而家唔講，我又唔知幾時講好⋯⋯」她低著頭說。
.
喂喂喂喂喂，這種氣氛、這種令人害羞的氛圍⋯⋯難道⋯⋯
.
「唔緊要喇，你講喇。」連我的說話語氣都突然很配合整個氣氛了！
.
「其實我⋯⋯一直都⋯⋯」
.
喂喂喂喂喂喂喂喂喂喂，認真嗎？這樣劇情不會推進得太快嗎？不不不，我究竟在想甚麼？這個時候應該要想一下待會要如何應對啊⋯⋯
.
只見阿玲臉上一陣緋紅，然後深呼吸一口氣，說：
.
「其實我一直都失眠⋯⋯」
.
「其實我都係啊啊啊啊！」
.
我霍然站了起來，以河東獅吼般的聲線大喊道，周圍的食客無不轉頭注視著我！余青玲！我都好鍾意你啊啊啊啊啊！
.
欸？等等，好像⋯⋯搞錯了點甚麼⋯⋯
.
但當我意識到的時候已經太遲了，阿玲和其他人都直勾勾都望著我，連剛剛送凍檸茶給我的光頭侍應叔叔，也被定格在遞出手的那個畫面。
.
這個時候我只想找個洞埋了自己。
.
最後我只能默默的坐下來，動作慢得好像電影中的慢鏡一樣，雖然我不知道這個慢鏡的意義在哪。
.
氣溫霎時間插水式下跌，這張桌子的範圍內暫時返回冰河時期，成功為全球暖化出一分力。
.
「乜你都失眠咩？」最後是由阿玲打破了沉默。
.
「我⋯⋯呃⋯⋯其實⋯⋯都算係嘅⋯⋯」我已經尷尬得想自殺了。
.
「哦⋯⋯咁咋，我仲以為你唔開心㖭⋯⋯」
.

我聽後一怔，問道：「你咁講係咩意思？」
.
阿玲錯開了眼神，道：「其實我尋晚瞓唔著，咁碌碌下whatsapp，見到你竟然3點幾都未瞓，我咪諗你會唔會因為唔開心而失眠啫。」
.
這種說話，不是純真的人是說不出來的。我看著阿玲泛紅的臉龐，不禁莞然一笑。
.
我微笑道：「係就係有嘢唔開心，不過而家冇嘢喇。」
.
「真係？我本身仲諗住同你傾下計㖭，雖然我本身都唔係好擅長安慰人⋯⋯」她歪著頭說。
.
「嗯。多謝你。」是的，多謝你。
.
「咁⋯⋯好喇，佢哋應該等緊我哋㗎喇，不如走囉。」

今日係咁多

輕力推返先 今晚有文，建議重溫返阿儀同阿康邂逅嗰一章。

《最近我想追一個女仔》 （3000 字更新）
【31. 邂逅（下）】

在星空之下，我倆擦肩而過，指尖與指尖之間只差一個指尖的距離。

.

「病人情況穩定，不過要留院觀察一星期。」朦朧之中，我聽到了一把男人的聲音。

.

我嘗試睜大眼睛，在床上挺起身來，卻覺頭內有甚麼正在攪拌，而且整個人疲倦不堪；鼻子裡還被人插上了管子之類的東西，感覺非常奇怪。

.

「你見點呀？」坐在床邊的媽媽問。

.

「還好。」

.

到底發生了甚麼事呢？我記得我剛才步行回家，只覺呼吸愈來愈急，周圍的空氣都像被吸走似的，最後只剩下撕心裂肺的痛。

.

有那麼一刻，我感覺自己要死掉了。

.

「醫生話你有哮喘，以後要小心啲，唔好做劇烈運動喇，知唔知？」

.

「哦⋯⋯」

.

於是從此以後，我就不再被允許踏入籃球場一步。

.

「阿康你今日又唔嚟呀？我發現你次次都甩底㗎喎！」

.

「係啊⋯⋯你哋走啦，唔使理我。」

.

漸漸地，過往跟我一起打籃球的朋友都不再找我了。

.

我的目光透過鐵絲網，裡面盡是一張張布滿汗水的笑臉，每個人都非常地享受籃球⋯⋯

.

每當我見到他們在場上奔馳的時候，我都會不期然在想：

.

為甚麼上天要剝奪了我打籃球的資格？這樣根本不公平！我要為自己討回公道！

.

只要不要打得太過激烈就可以了吧⋯⋯

.

我懷著這樣的想法，趁媽媽不在意的時候，偷偷溜到球場。

.

雖然我連球都幾乎舉不起，雖然每一次投球都快要了我的命，但我還是堅持著，享受那偷來的愉快時光。

.

只可惜，這個世上總會有人想將你珍而重之的東西狠狠踏碎。

.

「喂𡃁仔，你個場我哋打開㗎喎，你過主啦！」一個像熊一樣壯的中學生囂張地說。身後還有四、五個同黨，每個都牛高馬大，最矮的也至少高我一個頭以上。

.

那時我雖然膽怯，但我依然相信自己站在正義的那一方。

.

「咁、咁個場邊個嚟先咪邊個打囉⋯⋯你鍾意嘅都可以一齊打⋯⋯」

.

那班中學生聞言頓了一頓，隨即爆出一陣訕笑聲。

.

「嘩豈⋯⋯乜而家啲小學雞咁X串嘅？」

.

「哦！你講粗口！」

.

「係啊！我而家要X 埋你老母㖭呀！」說罷那個熊人就一把抓起我的白衣領，毫不留情地將我摔在地上。

.

「啊！」我吃痛，但他們還未肯停手，一人一腳把我當成皮球一般踢來踢去。我一邊承受著痛苦，一邊想要還以顏色，但單憑我自己又能做到點甚麼，最後我還不是要狼狽逃回家中？

.

自此以後，我每次落球場之前都要先確認那群惡霸不在，如果他們正在走過來，我就要馬上逃走。幸好這裡的鐵絲網有一個破洞充當我的逃生門，否則我身上又不知會多多少條傷疤了。

.

原本我以為我會一直這樣的忍耐，直到她的出現。

.

每天放學後，她都會在球場邊路過，我認得她是隔壁班的高材生，好像叫阿儀。

.

第一眼看見她的時候，我就想出了一個足以奪得諾貝爾獎的理論：

.

人的智商愈高，身高就愈矮。

.

這個嬌滴滴的女孩並不漂亮，我卻不知為何被她吸引著，目光總是無法從她身上移開。

.

我總是希望她路過的時候，會不經意地看見我帥氣的進球，因此我才能獲得滿足感。

.

我的人生中，能讓人讚嘆的時刻不多；但如果有一次，她能因為我的表現而露出笑容，我就於願足矣。

.

我開始更努力去打球，也不管自己的病，不管自己的學業，不管自己的體力，我只想盡全力去爭取她的笑容。

.

打到一個地步，連籃球都被我打到破破爛爛了。於是我只好節衣縮食，用省掉的錢去買籃球。

.

然後有一天，她終於走進球場裡了。

.

其實她也沒有幹些甚麼，只是單純地坐在長椅上看我打波；我卻已是被熱血沖昏了頭來，根本不能思考，也不知道自己在幹麼，只得機械式地投籃，命中率卻是強差人意。

,

其實經過這段時間，我的投籃已經進步不少，但在她前面，我又被打回原形，變成了一個笨拙的籃球白痴。

.

我不服氣，於是一直投啊投，回過神來原來已經天黑了！我究竟打了多少個小時？

.

「哈哈⋯⋯」我的肺部異常地收縮，呼吸的時候喉嚨嘶嘶作響，竟是痛苦非常！

.

我無力地攤在地上，幾乎再次在生死邊緣徘徊。幸好上天保佑，稍作休息後我已無大礙。

.

「俾你吖。」她忽然跑過來給我一條紛藍色的手帕。

.

「唔該。」我的大腦一片混亂，腦細胞全體罷工，拒絕替我想出一個比較好的回答。

.

我曾經無數次幻想過會與她說甚麼，但原來到真正見面的時候，我一句說話都吐不出來。

.

此時她伸出了手想扶起我，於是我馬上推開了她的手：我怕我的汗會弄髒她。

.

她不解地看著我，但我已無力解釋，只想盡快吃點東西，否則我真的要命喪於此了。

.

在便利店裡，我唯一買得起的東西便是兩塊曲奇，因為這個月的零用早就用來買新籃球了。

.

哪知阿儀無端端又跳了出來，說要請我吃麥噹噹。雖然我感動得快要哭了，但男人大丈夫，在女人面前哭成何體統，所以我還是忍著了。

.

待會她出來的時候，我一定要好好表現⋯⋯直接「抄佢牌」好不好？抑或是先自我介絡好呢⋯⋯

.

「喂！𡃁仔！好耐冇見啦喎！」一把聲音打斷了我的思路。

.

我抬頭一看，竟然是上次的那幾個惡霸！

.

「你⋯⋯你哋想點呀？」

.

「冇！見你今日識倒條女咁高興，咪過嚟賀下你囉！你條女都幾勁㗎喎，呆坐三粒鐘都睇你打波！」熊男身後數人發出難聽的笑聲。

.

為甚麼他們會知道？怎麼我沒注意到他們存在？

.

「不過就係樣衰啲囉！不過係咁㗎啦，孱仔配醜女，我X！真係絕配啊！哈哈哈⋯⋯」熊男大咧咧地笑道，果然面目可憎！

.

你可以辱罵我，但你不可以詆毀阿儀！

.

「夠膽你就講多次！」我大聲地說，那窒息的感覺卻同時襲來。

.

「話你條女㭍頭啊！憨X仔！」

.

聽罷我再忍不住怒氣，決定使出廣東功夫最陰險毒辣的一招——撩陰腿！

.

「一腳踢到你入ICU ！」

.

我使盡全身氣力、貫注真氣，然後斯巴達式的一腳重擊熊男的下陰！我要把他的靈魂、智商、五臟六府、丁過的女優都通通踢出來！

.

「嗚啊啊啊啊！」

.

只見熊男大喊一聲，瞬即跪了下來，掩著巨龍，後來甚至直接痛得在地上滾來滾去。哈哈！活該！

.

「仆街打人？我唔打到你變白痴我唔叫XXX ！」

.

哪知攞彩之後，後面的四、五個中學生立即陷入暴走狀態，想把我揍成豬頭。

.

「仆街。」

.

三十六計，走為上計！

.

然後我就與那四人在屋邨的商場裡展開一場激烈的追逐戰，雖然我走得快好世界，但另一方面我漸感體力不支、呼吸困難。

.

我吸了一口藥，終於紓緩到哮喘的痛苦。

.

必須要找個地方躲⋯⋯然後再去找阿儀⋯⋯

.

如果要說哪個地方最安全的話，應該就是關上了燈的球場了，因為誰也不會發現我。

.

不，最後阿儀還是找到我了。這是心有靈犀嗎？

.

「食嘢先喇！」

.

「我唔餓。」其實我怎可能不餓？只是裝酷而已，扭擰一下才吃，才顯得出我不是個隨便的人，不是嗎？

.

「唉⋯⋯你咁嘅樣⋯⋯由得你你遲早一日會橫屍街頭⋯⋯喂！你叫咩名呀？」

.

「我⋯⋯我叫阿康⋯⋯」

.

「你叫我阿儀啦！從今以後，你就要跟喺我身邊，做我跟班！」

.

「吓？」

.

「做咩呀？唔滿意呀？」

.

「唔、唔係⋯⋯」

.

竟然能一直待在她身邊，我簡直是受寵若驚了。

.

此後每一天，阿儀都會來看我打球。不知怎的，到了青春期，我整個人好像變魔術一般，一年下來竟高了近十cm；而且日子有功，連球技都變得精湛了，從前欺負我的惡霸也不敢再亂來。我的哮喘也奇蹟般不再復發了。

.

能熬過那段艱難的時間，最能支持我的，果然還是阿儀的陪伴吧⋯⋯那時候我已下定了決心，再過一陣子就跟她表白，讓她正式成為我的女朋友。

.

我有種感覺，也許她也是喜歡我的⋯⋯

.

然而，不知道哪時候開始，她漸漸地對我冷淡，漸漸對我不瞅不睬，甚至不聽我的電話。我根本搞不清發生了甚麼事，是我做錯了甚麼嗎？還是說她已對我厭倦呢？

.

我嘗試過想要放下她，但每晚一閉上眼，滿腦子想到的都是她。你又叫我怎能騙自己呢？

.

升中之後，我和她升上了同一間中學，但情況依然沒有改善。

.

我開始灰心了，理性上覺得這段感情不會有結果，可是感性上卻永遠放不下⋯⋯

.

所以，我必須找個方法去排解這種心情⋯⋯

Live左 樓主加油

射射

live左

有d想知 對巴打影響最大既小說係邊本？又或者邊個系列

打漏左 天航出既書當中

《戀上白羊的弓箭》同 《三分球神射手》 啦我諗。前者令我第一次覺得原來愛情小說可以咁好睇，後者更係驅使我踏入閱讀之門。

PS. 當然後期D 系列嘅筆觸更成熟，但相對地都失去咗原來嘅青春味道⋯⋯

利申：今集出到唔好，大家睇完唔好屌得咁勁，每日穩定輸出2000~ 3000 字未必確保水準

【32. 懦夫連幸福都會怕】

「頂你個肺，關我鬼事咩？你可唔可以入正題啊！」我大怒道，因為我在意的人只有阿玲一個。

.

「秋月無邊，涼風有信，漫漫長夜，你做咩咁急？」阿康忽然杜甫上身。

.

「我⋯⋯」

.

「況且，你有咩資格為佢著急？」

.

「我⋯⋯」我一時語塞，竟找不到反駁的餘地。

.

都係嘅，阿玲嘅事又幾時輪到我著緊？

.

阿康詭異地笑了一聲，續說：「呢個球場，就係我同阿儀相遇嘅地方。每次我一返嚟，所有回憶都會返哂嚟。但回味之後，淨底嘅就只有空虛。」

.

「你究竟想講咩？」他說的這些話到底有甚麼意義？

.

「呢種感覺真係好難受⋯⋯我第一次感覺到，就算我幾努力都好，只要阿儀唔喺我隔離，我個心就好似被人挖空咗一樣⋯⋯」

.

「所以？」

.

他抱著籃球躺了下來，雙眼遙望夜空。

.

今晚的天空很漂亮，一顆顆閃星綴著天際，但我現在哪有心情欣賞？

.

「嗰日佢心事重重咁嚟搵我，我見佢平時都唔係咁，已經知道唔知發生咗咩大事，咪問下佢做咩囉。我嗰時心諗，會唔會係佢屋企人出咗事呢？定係佢唔見咗啲好重要嘅嘢？」

.

月光映著兩道淚痕，阿康又哭又笑，道：「點知佢同我講，後日係佢隔離枱生日喎！但佢完全諗唔倒送咩俾好，所以煩到連覺都瞓唔著、飯都食唔落⋯⋯佢話佢隔離枱好好人，買嘢飲會買埋佢嗰份，上堂嘅時候會搵佢吹水，而且每日唔知點解都會講笑話；雖然啲笑話真係好爛，但係佢都會忍唔住笑。」

.

我心中起了一陣波瀾。我不知道，原來阿玲對我有這麼高的評價⋯⋯

.

「跟著我問佢：『咁關我咩事？』，點知佢又話，佢想知男仔會鍾意啲咩，但佢身邊比較熟嘅男仔friend就得我一個，所以佢問我可唔可以同佢一齊揀禮物。最後你都知我哋買咗啲咩啦。」

.

我看著地上的Forever Dream 背包，已是心領神會。

.

「其實你真係冇留意到咩？阿玲佢⋯⋯根本一直都鍾意你。」

.

「咩⋯⋯咩話？」我失神道，這樣的事我連做夢都沒想過！

.

「一個女仔，如果唔係鍾意你，又點會為你做咁多嘢？你諗下，你同佢單獨相處嘅時間，已經比我多幾十倍有多！唔係鍾意你，又點會咁做⋯⋯」

.

「咩⋯⋯佢為我做咗啲咩？」阿康的說話對我衝擊太大了。

.

「上年戲劇學會解散嘅原因，你知唔知係咩？」他好像早就知道我會這樣問。

.

「好似係⋯⋯喺公開表演嘅時候出醜，校長一怒之下就解散咗⋯⋯」

.

「咁你又知唔知，當年係邊個做女主角？」

.

我不料有此一問，嘴巴顫抖抖道：「唔、唔通⋯⋯」

.

他點點頭，續說：「只係因為一啲小失誤，佢嘅努力就付諸流水⋯⋯佢話過，佢唔會再做演員。」

.

他轉過頭來，說：「但為咗你，佢應承咗幫你拍片。」

.

我內心一揪，關於這件事，我竟然一無所知，還把一切當作理所當然⋯⋯

.

「佢好關心你，關心到好似以前阿儀對我咁⋯⋯所以某程度上，當我同佢一齊嗰幾個鐘，我就當咗佢好似阿儀一樣，雖然好短暫，但係我已經好滿足。我知我唔啱，但我都唔想⋯⋯你可唔可以原諒我？」

.

他看起來好像很後悔，但我仍無法忘記當日的畫面，我總覺得阿玲被其他人佔有了。

.

我重重嘆了口氣，道：「我唔知⋯⋯有咩之後再講⋯⋯」

.

「等陣！」阿康叫停了我。

.

「無論你原唔原諒我都好，我都想你大膽啲去追佢，或者佢都等緊你。」

.

聽罷，我緩緩步出球場，消失於朔月之中。

.

＊＊＊＊＊

.

我到底要怎樣做呢？真的要表白嗎？

.

一直以來我只是想搏取阿玲的好感，但如今有選擇在我面前了，我竟然有點猶豫不決。

.

說到底，我還是覺得自己配不上阿玲。

.

我既沒有阿康的高大威猛，亦沒有哈比人的聰明才智，更加沒有內涵，連用來包裝自己的玩世不恭都欠奉。

.

我不知道我能帶她到哪裡玩、不知道哪裡有好吃的、不知道要怎樣哄她高興⋯⋯ 這樣的我，去告白只是枉然⋯⋯

.

而我，又應不應該原諒阿康？

.

不想管了不想管了⋯⋯

.

萬般憂愁，唯有靠挑燈夜讀才能解。

.

轉眼間，期末考終於來了。那是我早已為此而準備的戰爭。每一份卷我都拼盡全力去做，有些題目很難，但我靠著不屈不撓、死磨爛磨的精神，竟也被我做出了一個靠譜的答案。

.

最後成績單發下來了。

.

阿玲、阿康和哈比人都考得很好，肯定能考得進A班、選到心儀的科目。

.

阿玲選的是PHY 、 CHEM 、BIO 、M2 ，即是超級全理科，全都是熱門的科目，若我成績稍有不濟，那麼我就與阿玲無緣了。

.

我早就下了決心，如果能跟她挑上一樣的科目，我就跟她表白。

.

「王傲風！」人形豬班主任喊道。

.

我緊張地接過成績表，用白紙掩著全級名次。

.

中文：100 / 141

.

英文：69/ 141

.

數學：34 / 141

.

看到這裡的時候，我已經心灰意冷了，這樣的成績大概是無望了吧，果真天要亡我⋯⋯

.

此時阿玲在我旁邊大叫：「嘩！阿風原來你通識咁勁㗎！」

.

「喂你唔係而家嚟膶我⋯⋯喂唔係，通識？」

.

我眼珠一滾，滾到通識一欄。

.

通識： 1/ 141

.

「我⋯⋯我考到第一？」連我自己都感到不可思議。

.

我再三檢查這份成績表是不是我的，最後大力一揭，急不及待看全級名次。

.

全級名次：50/ 141 （淮升 四年A 班）

.

「好耶耶耶耶！我升到A班啦！我揀到科啦！」我興奮得大叫了起來，拿起了阿玲的手狂舞，周圍的同學看我驚慌有如見到青山走犯一樣。

.

阿玲卻沒有尷尬，而是開懷笑道：「恭喜你啊！我哋下年又同一班啦！」

.

「嗯！」

.

雖然我一直拖泥帶水，但這次我真的下定了無比的決心——只要找到機會，我就會向她表露心跡！

劇情峰迴路轉

請期待下半部份

睇呢啲故呢啲情節真係會睇到感覺番唒黎 好青春呀

下一章會係上下部份嘅分水嶺，所以睇落會有啲唔同

內心戲寫得好有feel

有人喺Fb 問點解排50都升到A 班，我稍為解釋一下。

重點就係有讀M2 嘅同學都會集中喺A 班，而出成績表嗰刻已經知道埋選科結果，由於唔係所有人都揀M2，所以主角就成功咗。

唔係A 班有50人

可以再好啲

2014年 7月 22 日。

聯絡人名稱：余青玲。

「喂！你開始做暑期作業未呀？XD」

「痴線㗎咩！無啦啦點會咁快做？」

「咁你而家做緊咩？@@」

「冇呀⋯⋯咪得閒同下人打下排球、出下街、煲下劇咁囉！下個月就去台灣旅行鳥～ ^_^」

「我都有煲劇喎！我有睇潛行O擊！我好鐘意Laughing Gor 㗎！」

「我睇Super Natural 㗎，港劇好少睇 ^ ^” 」

「lol」

2014年 7月24 日。

「你得唔得閒啊？」

「ok 啊，做咩啊？」

「我好悶啊，想搵人傾計咋嘛！」

「XDDDDD 好喇，傾咩？」

「Emmmm… 雖然咁講好似有啲突然，但係我最近鍾意咗個女仔⋯⋯」

「你上次咪講過囉！XD」

「係喎⋯⋯hahaha」

「咁你有咩少男心事啊？」

「吓？咁你都知？」

「直覺囉！」

「是咁的，我鍾意嗰個女仔太好喇，搞到我覺得我同佢距離好遠⋯⋯無論我做咩都好，幾努力都好，我都好似冇能力做到人男朋友⋯⋯同埋我有時我喺度諗，我究竟要做啲咩先令到佢鍾意我呢？點樣先知佢對我有意思？我真係好迷惘，你覺得我應該點做？」

「嘩⋯⋯你個問題都幾大喎。」

「算喇，我都唔expect 一個答案。」

「我又唔會想去認識人，又無咁嘅經驗，點知姐 - -」

「你肯聽我9噏 我已經好滿足。」

「每逢呢啲時候，我都會覺得自己好可憐。」

「就算幾咁負面，都搵唔到人傾訴。」

「你都知你係9噏。」

「...」

「你咪搵咗我囉，唔好匿埋喺間房喊呀怪叔叔。」

「點解你對我咁好？」

「因為我哋係朋友囉！」

「嗯⋯⋯多謝你。」

2014年8月13日。

「其實我成日腥whatsapp 俾你會唔會好煩XD」

「少少喇XD 」

2014年8月20日。

「喂就嚟返學喇，終於有見得^_^ 」

「你掛住我咩？XD」

「冇囉！！！！ 」

2014年10月23日。

「畫Banner 要加油啊！」

「Thank you! 」

2014年 11 月20 日。

「今日嘅事好對唔住⋯⋯」

「傻喇，都唔關你事。」

2014年 12月24日。

「你今年同唔同我哋一齊去睇燈飾？」

「好啊！」

2015年 4月 1 日。

「 阿玲。」

「？」

「其實你知唔知我鍾意咗你好耐？」

「今日4月1喎。」

「所以你想講咩？就算你等得再耐，我都唔會話呢個係笑話。」

2015年 4月2日。

「唔好嬲我啊 / . \ 」

「愚人節被fake 是常識吧。」

「唔好同我講你冇信過。」

「你講到咁我會被你大親㗎嘛。」

「XDDD」

「不過睇嚟我都係冇行㗎啦，我咁有表示你都冇反應。」

「你係諗緊點拒絕我啫下化。」

「我真係唔知點反應好⋯⋯」

「一係應承，一係拒絕㗎啦。」

「＝＝」

「做咩？我講得唔啱？」

2015年 5 月 22日。

「其實嗰個人係咪你⋯⋯？」

「咩啊？」

「（訊息已被刪除）」

「（訊息已被刪除）」

2015年 6 月 22 日。

「溫書加油！」

2015年6 月 30 日。

「其實你討厭我可以同我講⋯⋯」

「下？無喎，你諗咩啊？」

「（訊息已被刪除）」

「（訊息已被刪除）」

2015年7月14日。

「我真係覺得自己好傻仔。」

「（訊息已被刪除）」
「（訊息已被刪除）」
「（訊息已被刪除）」

「（訊息已被刪除）」
「（訊息已被刪除）」

「（訊息已被刪除）」
「（訊息已被刪除）」

「（訊息已被刪除）」

「（訊息已被刪除）」

「（訊息已被刪除）」

2017年2月3日

「（訊息已被刪除）」

「多謝你。」

上面的都是真實有過的對話。

果然以前嘅對話嗰種天真，如今就算我想已經再寫唔出喇。

巴打加油

2月3應該係生日快樂啦

梳啊，琴晚冇嘢出 自對一打膠

那雙不知疲倦的眼睛與天花板對望，燈滅的房間裡只透進一點街外的光。

我從床頭櫃裡取出一部小小的投影機，按下開關，一幅夜空星辰圖便落在天花板上，緩緩旋轉起來。投影機悠悠播出童話音樂⋯⋯

妳坐在星光上 在我的思緒裡穿梭

我在平靜的海面上許願

祈盼妳是下一顆流星

憑愛意將妳抱緊

用酒精填滿大海

贈妳一千份甜

「你阿媽搵你！你阿爸搵你！你阿⋯⋯」吵耳的來電鈴聲敗了安眠曲的輕柔。

我不耐煩地下床拿起手機，心中咒罵那阻人入睡的混蛋。

「喂？邊位？」我已經累得快要瘋掉了。

「我係阿Kit 啊！乜你冇set 我電話咩？」另一頭傳來一把甜美的女聲。

「今次又點啊？我唔想再玩你哋啲活動啦⋯⋯」

自從暑期開始之後，百無聊賴的我每天都只在家中打機睇片，頹廢得不似人形，想出街卻不知可以往哪裡逛；每天唯一的樂趣就是撩阿玲whatsapp，然後找哈比人吐苦水、訴說自己的相思之苦。

我開始過著日夜顛倒的生活，結果就得了失眠⋯⋯

「唉啊！你咪咁啦！今次真係好好玩㗎！」

「唉啊！你咪啦！我真係唔想玩啊！」

「嗱，我唔會阻你好耐㗎咋，我講完一分鐘你再決定啦⋯⋯」

「唔使啦！我唔需要。」我呢生人冇嘢多，就係接過嘅傳銷電話最多，自然識得如何應對。

「你唔嚟我就爆你大鑊！」她急了。

「爆咩大鑊啊？易潔鑊？」

「你唔係唔記得⋯⋯你上次喺屋企⋯⋯對我做過嘅嘢呀嘛？」她吞吞吐吐的，不願說起那些不堪回首的往事。

我聽後頓時心神大亂，事關那件事著實不見得光，雖說我王傲風不俗於世，但始終「意圖強姦未成年少女」也不是光彩事啊⋯⋯話說回來，我也未清楚當時我發生了甚麼事。

「你⋯⋯你想點啊⋯⋯」

「如果你唔負責任嘅話⋯⋯我就話哂俾全校知你嘅好事！」她氣急敗壞道。

「你想我點負責任啊姐姐！」

其實我甚麼都沒做過，又談甚麼責任？果然女人都是⋯⋯

「好簡單啫，我陣間whatsapp 份嘢俾你，你之後就明㗎啦！」她的語調又回復輕鬆，隨即就掛了線。

就係咁，我今日先會喺度，企咗喺班毒L 隔離。

喺呢一刻，我覺得自己遁入咗空門成佛，明瞭咗呢個大千世界嘅真理：

孽緣，其實是一個連鎖來的。

「大佬！我哋好耐冇見啦！估唔到喺度撞返你！」

不，原來是兩個連鎖。

「乜係你啊⋯⋯吳同學。」想不到在我面前的，竟然是那個奇怪插班生 Master Joe ！

「豈！唔好唔見外！叫返我 Joe 仔得喇！」他嘻嘻笑道。

Joe 仔今天的裝扮也是不意外的出眾，一身典型西部牛仔的服飾，墨鏡、皮靴、牛仔帽都成功地吸引路人的目光。

「哦⋯⋯你點解會喺度嘅？」我問。

「冇！我聽講呢度幾好玩，咪報咗呢個學會囉！係喎！上次俾你包『水過三巡半句多』用咗未？」

「吓⋯⋯好似唔記得放咗喺邊⋯⋯」他指的應該是那包來歷不明的白色粉末吧。

Joe 仔一臉失望道：「咁就可惜啦⋯⋯呢包嘢⋯⋯」

「嗚啊啊啊啊啊啊！女神降臨喇！」一眾毒男忽然振臂高呼，原來是阿Kit 剛剛來到。

「唔好意思啊，遲咗少少。」Kit 走到我面前笑道，笑時還露出了一雙小虎牙，煞是可愛。她今天輕裝上陣，鬆身T恤配超短熱褲，露出了一大截白皙的大腿。

Kit 不像阿玲一樣有陽光氣息和健康的美態，也不像小藍一樣有著魔鬼身材；卻是可愛嬌小，教人想把她捧在掌心好好呵護，可謂身嬌腰幼⋯⋯咳咳。

與此同時我感受到身上突然聚集了極多怨恨的目光，全都是來自我身邊的毒男，十分明顯是因為Kit 一來到就跟我打招呼吧。

雖然我對 Kit 沒有意思，但能接受到這樣的「禮遇」，我的內心不禁升起了一份自豪。

然後一眾動漫學會的幹事也陸續抵達，除了上次的喪女外，這次還有很多陌生的臉孔，不過共同點都是長得怪模怪樣，其中一個身形矮壯的男同學尤其吸引我的注意，因為他真的長得很抽象，五官都好像放錯了位置似的，使我不由得將他當成藝術品般觀賞。

「你知唔知佢乜水？」我問 Joe 仔。

「佢咪會長囉！大家都叫佢『半獸人』㗎！」這個稱號形容得相當貼切。

不久後，連負責老師 Ms 鍾都來了，不過身邊竟帶著一個令我意想不到的人⋯⋯

「強哥？」我失聲驚呼道，身旁的Joe 仔更嚇得雙腳發抖（詳情請回顧前文）！

想不到校工強哥長得一臉正氣，竟也會參加這種烏煙瘴氣的活動！不，其實只有我一個覺得烏煙瘴氣嗎？

只見他結實的身軀上背著大大小小的行李，卻是臉不紅氣不喘，反而含情脈脈地看著Ms 鍾。

「如果大家準備好嘅話，我哋就即刻出發！我哋已經準備咗好精彩好好玩嘅節目俾大家玩！大家跟我一齊講：動漫精神，FF超人！估你唔到，超級美好！」Ms 鍾此時呼召大家高呼口號！

「動、動漫精神，FF⋯⋯」想不到我生存了十多年，如今竟要淪落到在巴士站、眾目睽睽之下大叫這種羞恥的口號！但為甚麼我周圍的人都喊得那麼起勁啊啊啊啊啊！難不成我才是最奇怪的人嗎？

不，有「動漫學會」這四字作招倈的活動，無論構思有多好，到最後都必然會變得業餘、不專業、不認真，就算那是看起來十分正常的夏令營也是一樣！

「你想我入camp ？@@」當晚我收到whatsapp 後回覆。

「係呀，我哋準備咗好耐㗎啦，我估你一定鍾意啫！」

老實說，我對這東西完全沒有期望，無論怎樣想它都一定非常無聊啊。

但這個想法很快就被推翻了。

它沒有讓我感到興奮；相反的，我驚呆了。

營址的室外廣場驚現一張十分中國式的綠底紅字橫額，寫著：

熱烈歡迎趙元鬆紀念中學動漫學會來訪！

「X ！咩料？」我看得目瞪口呆。

這時，一隊身穿啡黃軍服的男人啲啲躂躂地跑到我們面前，向Ms 鍾敬了個禮。

我們還搞不清楚狀況，其中一個軍人便用純正的北京腔普通話說：

「鍾老師！動漫學會脫毒夏令營已經準備就緒了！」

甚麼⋯⋯脫毒夏令營？咩話？我有冇聽錯啊？

明天繼續

冇人推

有d想知 kit 呢個角色係真有其人 ？

算係用某人嘅原型創造出嚟

「脫毒？」

.

相信不止於我，連我身旁的所有毒L 都為此而驚訝萬分，幹事等人卻是氣定神閑，看來早有預料。

.

「Ms 鍾！你竟然背叛我哋？」其中一個毒L 揮拳，不滿地抗議道。

.

我們一起望著Ms 鍾，只見她蔑笑一聲，道：

.

「你哋班電車男，就係太容易被人呃喇，呵呵呵呵⋯⋯」

.

只見毒男們聽見後一陣暴動，有些人馬上大喊要返屋企，有些人要求改回正常的宿營，有些人更大叫要殺了Ms 鍾全家，場面一度混亂！大家對這個「脫毒營」都不約而同地反感！

.

而機警的我當然不欲與他們纏鬥，趁著一片混亂，現在不走，更待何時？

.

「嘩！」

.

哪知道我才走到門口，一個疑似軍人的物體已瞬移到我的臉前，一臉凶狠道：「小伙子，還想逃到哪裡？」

.

「我⋯⋯」話未著地，那個軍人已把我整個人抬到肩上，輕鬆得像抬的只是一瓶水一樣。

.

「啊啊啊！」背後忽然傳來嚎叫，想必是軍人開始行動，肅清了場面⋯⋯

.

未幾，我們已全軍覆沒，通通被人用麻繩綁在了椅子上。

.

唉⋯⋯早知道沒好事發生。

.

「你估下佢哋會對我哋做啲咩？」有人在我左邊說話，我轉頭一看，竟然又是Joe 仔。

.

「唔知⋯⋯不過呢度係香港，我諗佢哋都唔敢做啲咩⋯⋯」

.

「哦⋯⋯」

.

這番話我說得極不肯定，畢竟對方是動漫學會⋯⋯甚麼事都有可能發生。

.

這時Ms 鍾又走出來了，手上多了一個米高風。

.

「各位同學，多餘嘅嘢我就唔多講啦！呢個脫毒營嘅目的好簡單，就係希望大家唔好繼續沉迷動漫，學校嘅資料已經顯示咗你哋嘅成續大部份都係墊底，所以我特登請咗自由軍嚟幫手，希望大家可以好好控制自己嘅慾望！」

.

此時有人忽爾大叫道：「啊啊啊！唔好綁住我！嗚！我就嚟⋯⋯我就嚟唔得啦⋯⋯我體內嘅撒旦之魂⋯⋯」

.

Ms 鍾瞪了那人一眼，向半獸人打了個眼色，他隨即塞了一個紙團到那人的口中！

.

「邊個再亂講嘢就會好似佢咁！」她大喝道。

.

頓時間鴉雀無聲。

.

我看著平安無事的Kit ，她注意到之後眼神馬上變得閃縮。

.

我問：「喂！點解你哋啲幹事又唔使玩㗎？公平咩？」

.

Ms 鍾答：「佢哋一早已經通過咗啦！唔好講咁多！第一個活動馬上開始！」

.

她拍了兩下手掌，門外的兩個自由軍便推了一車東西來，被一塊黑布蓋著。

.

「陣間發生嘅事，可能會令你哋好痛苦，請加油。」她陰側側地笑道。

.

與此同時，軍人一手掀起了黑布！

.

「哇哇哇哇哇！」在場所有人無不感到驚訝，只因上面放著的不是別的東西，而是價值連城、美輪美奐的手辦figure。

.

「喂！正啊！有我最鍾意嘅Naruto ! 」中間的肥仔雙眼發亮道。

.

Ms 鍾聞言，便說：「好！就你先。」

.

肥仔驚恐地看著軍人把那火滾忍者figure 放到地上，然後拿起一把軍用斧⋯⋯

.

「喂！冷靜啲！有事慢慢講！佢係無辜㗎！」

.

但一切都太遲了！轟的一聲，無情的斧頭已經將忍者的頭硬生生劈成兩半！

.

「Narutooooooo！」肥仔見狀陡然失聲嚎哭，猶如痛失一生至愛，聽得我也痛徹心扉！

.

「你哋要拋棄呢啲對虛構人物多餘嘅情感！好！繼續！」

.

接著的場面可謂慘不忍睹、屍橫遍野，所有人眼見自己最愛的人物在自己眼前死去，顯然都受到了極大的精神打擊，開始哀嚎亂叫：

.

「劊子手！殺人犯！」

.

「嗚啊啊啊啊啊啊！」

.

「你殺咗我喇！我已經生無可戀喇！」

.

「我求下你放過佢⋯⋯」

.

「我而家落嚟陪你啦！」

.

這裡彷彿是動漫愛好者的地獄！

.

只可惜這對我沒用，因為我根本沒有這種癖好。

.

此時一個軍人走到我身邊，手上拿著的竟是我的手機。

.

「聽說你有玩一款轉珠遊戲⋯⋯」

.

我頓時心神大亂，急道：「你想點？」

.

「我叫黃八達，因為一生異常倒霉，人家都叫我『臭手達』⋯⋯」他一邊說著，一邊打開抽蛋的介面。

.

「那麼，我抽囉！」

.

我吞了吞口水，心中祈求他不是人如其名。

.

可惜⋯⋯

.

「哎啊！是銀蛋啊！唯有再抽一次了⋯⋯」

.

「唔好！」

.

我心中一痛，那些可是我攢存已久的魔法石啊⋯⋯

.

哪知那個混蛋一抽再抽，我一直看著，第二顆，銀蛋、第三顆，銀蛋、第四顆、第五顆⋯⋯

.

看到最後我崩潰了——辛辛苦苦存下來的三百石，竟然全都變成了銀蛋！這簡直不是人！他們是惡魔！怪物！人性的醜惡！他們只是想狠狠虐殺我們！

.

我發出痛苦的哀嚎，實在太殘忍了！我真的連一秒鐘都待不下去了！

.

「好，夠了。」

.

此時Ms 鍾命令道，終於、終於能解脫了⋯⋯

.

「返房放低行李，之後我哋操體能！」

.

「吓？」我們同時大叫道，幾乎要昏過去了。

.

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

夜裡，我累得想直接躺在床上睡去。

.

「你做咩無啦啦喺度喊⋯⋯」在房間裡，我問Joe 仔。

.

當我在收拾房間時，他就躲在床鋪裡，瑟瑟哭著。

.

「佢、佢哋收咗我套衫⋯⋯套衫我⋯⋯我好鍾意㗎⋯⋯嗚嗚⋯⋯」

.

「可能佢哋以為你鍾意現cosplay 啩。」

.

「大哥！」他忽然彈了起床，嚇了我一跳。

.

「你可唔可以帶我出去啊，呢度唔係人住㗎！」

.

我唉了一聲，說：「我都自身難保，況且我哋有咩法子出去啫？」

.

「法子就冇，法寶可能就有兩包。」

.

Joe 仔拿出了兩包白色粉末，凝重地看著我。

.

「呢兩包⋯⋯」

.

「我收埋咗喺底褲。」

.

「唔係，我係想問咩嚟？」

.

Joe 仔瞪大雙眼，好像我說了甚麼奇怪的問題。

.

「『水過三巡半句多』啊！上次我咪俾過你囉！」

.

「咁其實係咩嚟至得㗎！」

.

Joe 仔自豪答道：「呢個係我自家研製嘅獨門祕方，凡服用藥者，定必心神不定、火燙難捺、情不自禁、獸性大發、虎虎生威、欲仙欲死⋯⋯」

.

「X你咪即係春藥！」我失色驚呼道。

.

「嗱，你咁講就唔啱喇，呢包嘢嘅藥力係要飲咗三杯水之後先會發作，咁當你幾時想搞，就飲三杯水啦，係咪好方便呢！」

.

「咁我想搞嗰陣，直接啪粒偉哥咪仲好！」我沒他好氣道。

.

「呃⋯⋯」他似乎沒有想過這顯然而見的問題。

.

「唉算啦！總之我哋而家要諗下點走出去⋯⋯」

.

此時門外傳來一把甜美的聲音。

.

我一打開門，原來是阿Kit⋯⋯

就地正法反骨女

反骨女？

P&D我都課唔少落去

睇毒漫都算
打機都唔比成何體統

《最近我想追一個女仔⋯⋯》 (拉到最底揀劇情 ❗)
【36. 脫毒夏令營（四分之三）】

「又點啊？」我怨恨地看著 Kit 。如果不是她，我根本就不會來這種鬼地方！

.

「冇、冇⋯⋯睇下你哋點啫⋯⋯你個樣做咩咁恐怖喎⋯⋯」她如一隻受驚的小狗般囁嚅道。

.

「冇咩嘢就走喇。」

.

正當我想關門之際，Kit 卻擋著了我，大叫：「等陣！」

.

「你想點？」

.

「可唔可以⋯⋯出嚟一陣？我有嘢想同你講⋯⋯」

.

她那雙水汪汪的大眼睛斜望上來，竟教我不禁一時心軟⋯⋯

.

「呢度原來冇wifi⋯⋯連訊號都收唔到⋯⋯」

.

「係啊，聽講係特登安排㗎。」她玩弄著頭上的髮夾道。

.

晚風沁人，即使正值溽暑時節，我和 Kit 坐在鞦韆上也絲毫不覺得難受。

.

「究竟之後幾日仲有咩活動㗎⋯⋯」我問。

.

「嗯⋯⋯其實都、都冇咩嘅⋯⋯」

.

「你有心事？」

.

「吓？」她的雙肩一抖，果然被我看穿了心底。

.

「你每次緊張嘅時候都會玩髮夾。」我笑笑道。

.

「咁都、俾你睇穿𠻹⋯⋯咁⋯⋯你知唔知點解我邊個都唔搵，係要嚟搵你？」

.

「我諗都係衰靚仔啦！」

.

「唉⋯⋯冇你咁好氣⋯⋯」

.

Kit 輕柔地盪了一回，黑底白邊的超短排球褲下是一雙引人垂涎的美腿。只見她又開又合的樣子，確實一看醒神。

.

「有啲咩咪直接講囉！我唔係好識氹女仔㗎咋！你唔講，我唔會估到你諗咩。」

.

Kit 仍是一副悠柔寡斷的樣子，張口欲說卻沒吭出一粒音。

.

「哎⋯⋯這訊號以無聲仿有聲——」

.

我等到沒趣，便一邊啍著歌，一邊盪著鞦韆，享受迎面而來的涼風。

.

良久，Kit 突然開口，而且語速快過子彈地說：

.

「其實你有冇少少鍾意我？」

.

「咩話？」我聽後震驚得忘了抓緊鐵鏈，一盪出去就摔了個狗屎！

.

「如果你唔鍾意我⋯⋯上次又點解要咁做吖！」我回想起硬騎在Kit 身上的畫面。

.

我摸著吃痛的腦袋，道：「上次只係意外，唔好意思囉！正常我點會⋯⋯點會同你條八婆搞啫？」

.

此話當然是言不由衷，但我至今都還未曉得當中緣故，那時我簡直是迷失了自我，一見到Kit 就不管三七二十一先撲上去再算，狂得像嗑了春藥一樣⋯⋯

.

等等，春藥？

.

我忽然憶起了一些片段。

.

「係鹽！你上次煮飯嗰陣有冇落鹽？」我急問。

.

她有點愕然答道：「有、有啊，我仲驚唔夠味，所以落咗好多㖭⋯⋯」

.

「咁你啲鹽喺邊到嚟㗎？」

.

「咪洗手盤隔籬包白色嘢囉。」

.

謎底已經解開！答案就喺呢度！

.

上次我回家後就順手將褲袋裡的東西掏出來，而Kit 肯定將那包「水過三巡半句多」當成鹽煮了！

.

「喂乜你有灌我飲水咩？」我追問。

.

「吓⋯⋯咁我見你暈咗，咁我咪俾啲水你飲囉⋯⋯」

.

看來事情已經水落石出了，害我丟了三百石的間接兇手就是 Joe 仔！

.

Kit 一臉不解看著我，問：「咁又點啊？」

.

「冇⋯⋯問下啫⋯⋯總之我對你一啲意思都冇啦！一啲都冇！」我不可能將原委告訴這個楚楚可憐的少女啊⋯⋯

.

「一啲都冇？」

.

「一啲都冇！」雖然她很可愛，但我早已心有所屬了！不過話說回來，表白一事還是不了了之呢⋯⋯

.

「咁⋯⋯好喇⋯⋯」

.

最怕空氣突然的安靜。

.

我急忙轉移話題，道：「係喇！你上次咪問我點解我哋可以用到六樓活動室嘅？你而家仲憋唔想知？」

.

「都⋯⋯都想嘅⋯⋯」她低著頭，盪鞦韆的頻率愈來愈少。

.

「我發現到，拎住六樓鎖匙嘅只有一個人⋯⋯」

.

「嗯？」Kit 道我怎麼突然頓了下來。

.

「你聽唔聽到有啲聲？」

.

「咩聲啊？聽唔到喎⋯⋯你唔好嚇我啊！我好驚呢啲㗎⋯⋯」

.

「跟我嚟。」我敢肯定那絕對是人聲。

.

「唔好喇⋯⋯」

.

「咁你自己喺度。」

.

「行咪行囉⋯⋯」

.

我們追隨著聲音，來到了其中一間營屋。

.

我的耳朵貼著牆壁，只聽到一些奇怪的聲音：

.

「啊啊⋯⋯啊啊啊啊⋯⋯」

＊＊＊＊＊＊＊＊

劇情選擇：

要開門看看嗎？

心心—— 開佢老母！

嬲嬲—— 唔好多事！

即刻去我嘅FB 投票啦！

女主角越黎越影薄

摩擦力

最後係bad定good ending？

True End

出文

《最近我想追一個女仔⋯⋯》
【37. 脫毒夏令營（下）】

在好奇心作崇下，我緩緩扭開門把⋯⋯

.

但鎖上了。

.

「不、不如走啦⋯⋯」Kit 顫抖的聲線中流露出不安。

.

「唔好喇，睇下入面有啲咩咋嘛。」

.

「唔、唔係啊⋯⋯我聽Ms 鍾講⋯⋯話曾經有人喺呢間屋入面自殺⋯⋯所以，我哋都冇book到呢間⋯⋯」

.

我心中一悚，說：「咁啫係⋯⋯入邊應該係冇人嘅？」

.

可是⋯⋯裡面傳出的分明是人聲啊⋯⋯

.

就在我萌生退意之際，屋裡忽然傳出尖銳的呼叫聲！

.

「救命啊啊啊啊啊！」

.

我本能反應地後退了兩步，然後才意識到有人在呼救！

.

但這些聲音真的來自於人嗎？抑或是⋯⋯

.

「X那星！頂硬上！」我圍著屋子跑，看看有沒有能進去的地方。

.

「喂！你真係想入去？」Kit 驚慌地問。

.

「如果有人喺入面咁點算喎！」

.

如果因為我無謂的恐慌而害到其他人受傷，那麼我該當何罪？

.

與此同時，我發現有扇窗沒有關得穩妥，不消一𣊬，我便已拉起窗戶跨進屋內。

.

屋內沒有亮燈，這時我連忙大叫：

.

「係人係鬼都速速同我現身！我係嚟救你㗎！」

.

就在這時，黃光乍現。

.

床上的兩個人一臉茫然地看著我。

.

我也好不了太多，只能托著跌到地上的下巴回望他們。

.

潔白如新的床上，有兩條赤裸裸的身軀，一條肥腫、一條精壯，還有一個光滑的屁股正對著我。

.

他們不是誰，正是Ms 鍾和校工強哥。

.

「呃⋯⋯唔好意思，打攪哂。」

.

「唔緊要。」

.

我沿原路跨過窗戶出去，強哥說話的時候仍不忘維持著標準的男上女下體位，果然是老江湖——這個場面想起都覺得噁心。

.

我出去之後，腦袋空白了半個世紀⋯⋯然後我不禁在想：

.

阻人扑嘢係咪會被人燒春袋？阻人扑嘢係咪會被人燒春袋？阻人扑嘢係咪會被人燒春袋？阻人扑嘢係咪會被人燒春袋？阻人扑嘢係咪會被人燒春袋？

.

Kit 見到我一臉崩潰，更是驚慌地問：「嘩你做咩塊面白哂啊？你、你唔係見到啲咩啊化！」

.

「我覺得⋯⋯仲恐怖過撞鬼⋯⋯」這畫面簡直是精神污染、人生污點！

.

這個時候，我除了在想能不能索求一筆精神補償金以外，還想到了另一個好主意。

.

我立時回頭大叫：「唔好意思啊！你哋搞掂之後再嚟搵我啦！我哋喺門口等得啦！」

.

然後果真過了十五分鐘，強哥就光著上身打開了門。

.

「而家好少𡃁仔咁有禮貌，見到人扑嘢之後識講唔好意思，仲識順手閂窗，後生仔真係唔錯！」他叼著一支事後煙豪氣道。

.

「過獎啦強哥，係呢，借問聲可唔可以見下⋯⋯強嫂呢？」

.

他呵呵仰天笑了兩聲，道：「識講嘢！入嚟啦！」

.

我示意Kit 在外面待著，然後進屋見到只披著白色浴袍（究竟哪來的？）的Ms 鍾，肥腫難分得令人想吐。

.

「有咩要求直接講。」她道，臉上仍然是紅彤彤的。

.

聽見她也不轉彎抹角，我的嘴角不禁上揚了。

.

＊＊＊＊＊＊＊＊＊

.

「吓？你真係可以帶埋第二個人一齊走？」Joe 仔對我的話半信半疑。

.

「係啊，不過夜晚冇車，要聽朝至走到。」我收拾著雜物道。

.

Joe 仔聽後興奮得手舞足蹈，道：「都話大佬你好嘢㗎啦！聽日終於走得啦Yeahhhh！」

.

「走咩啫，都冇話帶你走。」我視察四周，確保沒有遺留任何東西。

.

「吓？」他愣了一愣，難以置信地說：「喂你唔係諗住帶我走㗎咩？你諗住留我喺度？點解啊？呢度唔係人住㗎！」

.

「你搞到我冇咗三百石都未同你計啊！」

.

「喂關我鬼事咩！喂喂喂，你去邊啊！」

.

當我開門之際，半獸人正好就在門前。

.

「麻煩哂你啦。」我說。

.

「唔緊要，既然係Ms 鍾叫到就冇所謂啦。」

.

半獸人注意到後面絕望的Joe 仔，立刻喜上眉梢，道：「原來我同房都幾青靚白淨喎⋯⋯」

.

「喂你想點！」

.

半獸人托起Joe 仔的下巴，雙眼發亮道：「睇嚟今晚應該好開心啦⋯⋯」

.

這時我已關上了門，沒有理會背後的慘叫聲。

.

轉眼間，我已來到了另一間屋前。

.

鈴鐺。

.

門開了。

.

「Hi ⋯⋯」我還未打完招呼，一隻手掌便猛地將我拉進屋內。

.

「乜你咁耐㗎！我好驚啊！」眼泛淚光的Kit 緊緊地抱著我，胸前竟有異常柔軟的觸感。

.

「我咪喺度囉⋯⋯」

.

Kit 捶了我兩拳，快要哭似的說：

.

「最衰都係你喇！又唔同人講頭先喺入面見到啲咩，搞到我頭先沖涼都唔敢照鏡啊！」

.

「都話我講出嚟實嚇死你咯⋯⋯」

.

「我唔理，總之我要你今晚陪我！」

.

「得啦得啦，又要負責任啊嘛⋯⋯」

.

自從剛才聽到怪聲後，Kit 就不斷疑神疑鬼，害怕得要命，死也要我來陪她過夜，女人都是這麼麻煩的生物嗎？

.

「不過隻半獸人咪喺度囉，我過嚟做咩喎⋯⋯」我說。

.

「佢Gay 㗎！喺佢隔籬都冇咩安全感⋯⋯」她撥一撥濕潤的秀髮。

.

「得啦，瞓啦，好攰啦⋯⋯」折騰一番後，我已等不及要睡了。

.

「嗯⋯⋯」

.

房間裡有兩張床，自然就是一人一張了。只見Kit 不安地爬到床上，我也沒好氣管她。

.

「熄燈ok? 」

.

「唔好！」

.

「好喇⋯⋯」

.

營地的夜晚靜得令人耳鳴，除了夏蟬寒泣之聲外，剩下的就只有床單衣物間的磨擦聲。

.

綿羊有多少隻？

.

一隻、兩隻、三隻⋯⋯十三隻、十四隻⋯⋯五十五隻⋯⋯

.

好像數漏了一隻⋯⋯

.

一隻、兩隻、三隻⋯⋯十三隻、十四隻⋯⋯五十五隻⋯⋯

.

「你做咩口嗡嗡咁啊？」

.

「唔該我唔見咗隻羊⋯⋯」睡眼腥松的我緩緩張開了眼⋯⋯

.

心臟劇烈地抖動。

.

想不到一轉過頭，眼睛睜開身邊竟是Kit。

.

「點解⋯⋯」

.

Kit 錯開眼神道：「我⋯⋯我都係好驚啊，你可唔可以⋯⋯一路陪我傾計一路瞓呀？」

.

「你鍾意喇⋯⋯」

.

這時她又湊近了我一點，那異常的柔軟再次襲向胸口。

.

「唔通你冇戴⋯⋯」

.

燈光之下，我看得見她的臉龐微微泛紅，道：「咩、咩喎⋯⋯邊有女仔會戴著瞓教㗎⋯⋯」

.

「哦⋯⋯」我尷尬地轉向牆的一面。

.

「係呢⋯⋯你上次冇嚟meeting 喎⋯⋯你個天使對你點啊？」

.

「冇啊，咪俾咗罐咖啡同一大堆垃圾信我囉，我一封都冇睇。」

.

「點解唔睇？可能係啲⋯⋯好重要嘅嘢嚟呢？」

.

「一個麻甩佬俾我嘅嘢可以幾重要啊？」我失笑道。

.

「哦⋯⋯」

.

大家沉默片刻後，Kit 又道：「如果我有樣嘢想你做，咁你會唔會應承我啊⋯⋯」

.

這時我睡意漸濃，隨口便說：「是旦啦⋯⋯」

.

「你可唔可以⋯⋯做我阿哥？」

.

「好啦⋯⋯」

.

在我失去意識前，Kit 在我耳邊輕哼：

.

「多謝你吖，阿哥。」

Push

男主會唔會把持唔住

Oh noooooo 唔要做阿哥呀

你哋好似唔鍾意阿Kit

我追求的戀愛很簡單，只要每天我睜開眼後看到的是你，那就足夠了。

.

當我翌日醒來的時候，Kit 還睡得像隻死豬一樣。

.

我小心翼翼地跨過她的身體，盡量不想吵醒她。連梳洗的時候，我也把水聲壓得低低的。

.

由於昨晚已執好行李，現在我本可動身就走；但當我目睹房間裡的一片混亂後，我不禁重重嘆了一聲，還是忍不住替那邋遢貓收拾收拾。

.

講起嚟都有啲神奇，唔知點解喺佢面前，我會覺得自在啲、可以大膽啲、可以做到平時做唔到嘅嘢，仲會⋯⋯好想喺佢身邊幫佢解決問題。

.

而明明，我們結識的日子一點都不長。

.

我撫了她的頭髮一下，擅自替她戴上了髮夾。

.

還是這樣比較好看。

.

我將整個房間都收拾好之後，便帶著行李，正式離開了這垃圾camp。

.

這時的Kit 猶在夢中，不知甜笑著些甚麼。

.

「其實你覺得，阿玲佢會唔會覺得我好煩？」

.

「你咪搵啲實際啲嘅嘢問佢囉，whatsapp 吹下水咋嘛（笑喊）」哈比人道。

.

「咁又係⋯⋯話時話我最近練緊結他⋯⋯」

.

「結他？？？？？？乜你識㗎咩？我唔知嘅？」

.

「就係唔識而家先練咋嘛 = =」

.

「有咩用？」

.

「阿玲好似 11 月生日，我諗緊好冇彈首生日歌俾佢啫⋯⋯」

.

「都ok 吖，加油！XD」

.

「⋯⋯你會唔會覺得我好煩？」

.

「X！都話我做你黑洞咯！有咩負面嘢即管同我講啦！」

.

「^_^ 多謝你。」

.

就這樣，在與哈比人和阿玲的whatsapp 中，我熬過了漫長的暑假。

.

九月一日，全港中小學的上學日。

.

我踏進了4A 班的班房，第一時間便找到了哈比人。儘管過了一整個暑假，她卻一點也沒長高過，依然是個超級小矮人，仍然揹著那個漲卜卜的笨重書包，仍然留著長得可以在地上拖曳的裙腳。

.

「早晨啊哈比人！」我笑著拍拍她的肩頭。

.

「早晨啊廢青！你都竟然入到A班？」語氣是一如既往的直率坦白。

.

係啊，因為一個人，我一口氣選了PHY、CHEM、BIO、M2，也不管自己喜歡不喜歡；只要我喜歡的人會讀就好。

.

然後來的是阿玲。她好像又長高了一點，樣子依然是那麼甜美，裙子燙得筆直整齊，夏季校服掩飾不了她那曼妙的身體線條。

.

她笑著跟我打招呼：「早晨啊！冇遲到喎！」

.

「係啊⋯⋯想早啲返嚟見下⋯⋯啲新同學啊嘛。」

.

她的笑容好暖，像陽光一樣溫暖。

.

分針逐漸向 30 這個數字逼近，而我見到的熟悉臉孔也愈來愈多，當中也包括阿康。

.

只見他瞧了我一眼之後，便徑自坐到班房另一角，顯然不想與我有任何交集。

.

隔了整個暑假的時間，我們之間的隔閡不旦沒有掉淡，反而愈來愈深。想要解決，卻是無從入手。

.

「黑洞黑洞，你覺得我應該點做呀？T.T」我向哈比人求救道。

.

「唉阿康份人咁低B ，你哋兩個互相講聲sorry 咪算囉 = =」

.

「但係⋯⋯」那天的畫面記憶猶新，恍如一根刺般插進我的心裡拔不出來。

.

「唉，不過件事間接因我而起，或者我⋯⋯幫你搞掂佢啦！」

.

我已經將那晚從阿康聽到的故事原原本本地告訴她了，而她聽上來卻沒特別驚訝，好像早有預料似的。

.

「真係！？咁拜託你喇！」

.

「喂王傲風你枱底收埋咗啲咩啊？」數學王瞄了我一眼道。

.

「冇啊！老師我想去廁所！」

.

「喂你⋯⋯」

.

未待數學王批准，我已衝出了課室轉移視線，免得他沒收我的電話。

.

其實自中四開學後，我每天都無心上課，要選的科都選了，阿玲與我待在同一班，那麼我還努力幹麼？於是我又打回原形，變回了那個每天玩手機、睡覺的王傲風。

.

某天，當我睡意正濃之際，有人敲擊我的桌面吵醒我。睡眼惺忪的我抬頭一看，原來是好久不見的百獸之王方慧琼。

.

「啊⋯⋯咩事啊？」我和方慧琼不在同一班，沒特別事的話她應該不會來煩我。

.

「冇，最近畫緊社Banner ，想搵人比下意見姐。」方慧琼放下一份草稿，她的手臂如我的大腿一樣粗。她自上年開始已是班會的美術幹事，會替社畫banner 也不出為奇。

.

「哦⋯⋯睇過⋯⋯」整幅圖以藍色為基調，畫了一個類似希臘女神的女人，手執竪琴，留了一頭波浪型水藍色長髮，身體彎成月亮形，拱護著一個「藍」字，正是代表藍社。

.

我細閱之後道：「唔⋯⋯感覺唔錯，不過啲手指好似有啲唔自然，同埋背景太單調囉。」

.

「又係啵⋯⋯好啦唔該你呀，我返去改改先。不過你唔好同人講我份草圖喎。」

.

「得啦，我又唔係做arts ！」我一面苦笑，一面揮手請她走。

live左
我中意左丫kit wo
點算丫

欲知後事如何，且聽下回分解

kit 幾可愛啊
只係想見到男主追到女主多d

男女主條線同我當年太過相似 所以我都想睇kit條線

信我，你哋無可能會估到結局。

【39. 你是我的微笑公主】

也許我不夠高大，不能幫你遮風擋雨；也許我不夠聰明，不能幫你解決所有難題。但即使我未能成為你的騎士，你依然是我的微笑公主。
.

日子如秋冬的黃葉，一片一片的飄過。不知不覺間，原來又到了陸運會的季節。
.

轟轟轟轟轟！長達十秒的嘈到拆天之轟炸機式鐘聲響起，同學捂著耳朵魚貫走進班房。只見阿玲一邊抹著香汗，一邊與朋友交談返回班房。她回到座位，鬆綁了髮帶，手肘曲起，雙手整理好稍為亂了的秀髮後再重新繫緊。
.

「呢排做咩咁遲先返嚟嘅？」我找個機會跟她攀談道。
.

「冇⋯⋯頭先係下面畫緊banner ，唔記得時間差啲遲到㖭。」她俏皮地吐一吐舌頭道。
.

社 Banner 是每年陸運的必要重頭戲，是社與社之間的才藝比拼，也是本校的傳統。Banner 本身也由單純的裝飾變成了象徵和實力的表現，因此各社為了面子，都會出盡法寶來吸引大家的眼球。
.

「下次唔使咁急啦，班房點名咋嘛。」
.

「咁又係，嘻。」阿玲笑著說。她的嘴角掀起的，是最幸福的孤度。
.

「話時話，其他社都好似畫好banner 啦喎，點解我地仲未得嘅？」其實這道問題很無聊，但我們之間也著實沒有甚麼共同話題。
.

硬是要說的話，那就是我和阿玲都是「綠社」的社員（很有緣對吧？），阿玲更是社職員和啦啦隊成員。所以除了畫 Banner 之外，她每朝還要在操場，與其他社爭位練舞，搞到上課都欠缺精神，黑眼圈也深了幾個圈。
.

只見她尷尬笑了一聲，道：
.

「無計啦！原本我地就以為好多時間係到拖，點知得返最尾一個禮拜呢，我地個arts 就病鬼埋，搞到而家草稿都未畫好就要畫banner，連我都要畫呀！」阿玲看起來好像真的有點累了。
.

「哦⋯⋯咁又咩我可以幫手㗎？話哂我都係社員⋯⋯」看見她這樣，我的心就莫名地揪痛。
.

她從書包裡取出一張畫紙，說：「咁幫手睇下份草稿吖！」
.

「睇過⋯⋯唔⋯⋯」我接過那份草圖，原是想嘩一聲讚嘆，哪知一看之下反倒嘩一聲嚇了一跳。雖則我隱約看得出那是一隻有四肢的綠色怪物，不過⋯⋯
.

「嘩X！份稿邊X 個畫㗎？炒X咗佢喇，影衰哂綠社啊！」如此畫功，實在讓人不敢恭維。
.

阿玲噗哧笑一笑，掩著臉說：「唉⋯⋯我都知畫得唔似㗎啦⋯⋯」
.

我的蜘蛛感應告訴我已經講錯嘢，我連忙問道：「吓？幅畫⋯⋯」
.

「正是小妹嘅拙作⋯⋯」阿玲漲紅著臉說。
.

「哦！係啊？其實呢！幅畫愈望真係愈有深度！我睇得出你好有畢加索當年畫《吶喊》嘅感覺，而且仲採用咗蒙太奇式嘅畫法！我知啦！佢應該係海龜嚟既！」我滴著冷汗試著補救。
.

「其實呢，佢係蜥蜴嚟⋯⋯而且《吶喊》都唔係畢加索畫⋯⋯」
.

「哦⋯⋯原來係咁⋯⋯」我的冷汗多得可以用來洗澡。我相信那隻蜥蜴已經到達高登神獸級別，否則不可能有如此奇特的外型。
.

我不給她答話的機會，續說：「不如咁啦，我幫你畫嗰個啦⋯⋯」
.

「你得咩？」阿玲瞪大眼睛，似是找到救星一樣。
.

「無問題！今日放學前比你！」我的語氣裡充滿自信，但其實我從沒學過畫畫；不過咁嘅時勢，無論如何都要死頂㗎喇！
.

於是我把今天的課完全拋諸腦後，只管專心致志地完成那份草稿。可是鉛筆都削去一半了，紙上布滿頭皮和擦膠碎，我卻依然苦沒頭緒。
.

思潮翻滾之際，我忽然想起了阿玲。對，不如就畫阿玲吧！畢竟沒有人會不喜歡美女。
.

霎時間，意念如激流般湧入我的腦袋，匯聚成一幅圖畫，上面繪著一個少女的美貌。想像出來的影像是多麼鮮明清晰，彷彿我真的見過一樣。
.

群山綠叢簇擁著一個長裙少女，就像精靈一樣有仙氣，鼻樑上架著一副黑框文青眼鏡。水晶球在她手上飄浮著，裡面盛著一個「綠」字，映照著精靈那把如波浪的綠色秀髮。
.

「無得彈呀！我果然係天才中嘅天才！眼鏡娘萬歲！」就在最後一節課完結前，我終於畫完了草稿，不禁振臂高呼。
.

我馬上將草稿交給阿玲，她嘖嘖稱奇，說想不到我能畫得這樣好；我哈哈笑了兩聲，說這不過小意思。
.

她放學後便召集了其他社幹事，一起在有蓋操場佔了個位置，群策群力，跪在地上依著我的草圖重新畫過另一張banner。全部人的眼裡似是燃起了火焰，不畫到畫筆斷裂都誓不停手；最後是校工催促他們離開，他們才肯罷休。
.

為甚麼我知道？因為我一直在旁邊坐著，一邊溫書，一邊陪著他們奮鬥。
.

今天，我就是她的英雄！哈哈！
.

在其他綠社人急忙收拾的同時，我走近阿玲蹲在地上，向她遞上一張紙巾。
.

「你塊面污糟咗。」我扮作無心經過，瀟灑地拋下這麼一句話。
.

「啊！唔該哂⋯⋯點解你會係度既？」阿玲笑容滿臉地說。
.

「哦⋯⋯我咁啱係到溫書溫到唔記得時間啫！有時我都覺得自己太勤力啦！哈哈⋯⋯」我企圖以笑容蒙混過關。
.

「嘩！你好勤力啊！遲下term test 等你carry 我啦！」
.

「梗⋯⋯梗係ok喇！」口裡雖是這樣說，但我連上兩個星期數學王教了甚麼都不知道。
.

「喂！阿玲咁我地走先啦，聽日放學都要嚟呀！」社職員們原來已經收拾好東西，準備拉大隊離開。
.

「無問題！」其他人陸續離開，最後只剩下零落的燈光，還有我和她。
.

「邊度污糟咗？」她問。
.

「呢度⋯⋯不過唔好⋯⋯唉！」我話未著地，阿玲已經用紙巾大力一抹臉上的顏料，弄得半邊臉都是綠色，但她還未意會到，只顧著收拾書包。
.

「喂未得呀，你睇下，成塊面都係啦。」我打開手機的自拍鏡頭，讓她看見自己的「衰樣」。
.

她不看還好，一看之下竟然無意中觸動了她的大笑神經（特別鳴謝哈比人取名）。
.

「嘩哈哈哈哈哈哈⋯⋯點解會咁既？哈哈⋯⋯咁我而家點算呀？」

.
我一邊思考事情的笑位在哪裡，一邊回答：「去洗個面先啦，快啲，校工就快閂門。」

.
「好啦⋯⋯」她急急跑往洗手間，我看見她這個樣子就覺得好笑又可愛。

.
晚上六時的學校靜得出奇，獨自一人在操場裡踱步時甚至能聽見自己的腳步聲。

.
或許某天我會忘記在這裡發生過的事，但我知道，鋪在地上的灰色階磚會記得；當我在未來的某年某天重遊此地，如果我老了、忘記了，他們會不厭其煩地重說一次故事。

.
踱步間，我發現有一罐綠色顏料尚未封好。我凝視那罐顏料，忽然有個很傻很傻的念頭⋯⋯
.

「喂我返嚟啦，走得啦⋯⋯咦？你搞咩呀？」阿玲不解地看著我。
.

「咩呀？你洗走咗啲顏料未呀？」
.

「有啲洗唔甩呀⋯⋯你做咩用書包擋著自己塊面？搞乜？」
.

我慢慢放下書包，裝作神祕道：「各位觀眾⋯⋯唔好眨眼，荷里活超級巨星正式登陸香城！」
.

「嘩哈哈哈哈哈哈！痴線⋯⋯你係咪低B㗎！」阿玲看到我的樣子後笑到流眼淚，只因她看到的不是一個正常的王傲風，而是左右臉頰上都畫上綠色圓圈的人型公仔。

.
「你好，我叫史O加。」我扮演那隻荷李活的綠色怪物，對著笑得不能自己的阿玲手舞足蹈，逗得阿玲捧腹大笑。

.
「你個樣好、好白痴啊！哈哈⋯⋯我笑到就嚟無氣⋯⋯」

.
「你知唔知史O加入面女主角係邊個？」我向她眨一眨眼問。

.
「無啦啦講咩⋯⋯好似係⋯⋯公主？我笑到講唔到嘢⋯⋯」她拭著笑眼，很辛苦地說。

.
「無錯啦，公主，請問我有幸可以同你一齊走嗎？」我伸出手道，像是邀請她跳舞似的。

.
「都好⋯⋯喂咪住先，公主好似好樣衰㗎喎！你而家串我呀？」她皺眉道。

.
「唔係啊！我⋯⋯我嘅意思係⋯⋯即係⋯⋯」我急忙解釋道，一時之間卻是一片空白。
.

她緩緩走近我面前，慢得像加了慢動作鏡頭一般。然後她用手指碰一碰我的鼻頭，作了個鬼臉道：
.

「講笑咋傻仔！走未啊？我有啲攰啦！」
.

這時我如夢初醒般答：「哦⋯⋯哦！即走！」
.

能夠哄得到你笑，於願足矣。
.

我有時在想，即使我長大之後生活有多精彩、賺到的錢有多少，這些東西全部加起來都不會及這段青春回憶般珍貴。傻傻的、青澀的，卻會讓人會心微笑的青春回憶。

儲左好耐先睇
仲未完
加油

等咗你好耐啦巴打

仲有幾耐會完故

希望9月前完到啦，暫時劇情進度 3分之2

不過放心啦，我之後抖返一頭半個月就會返嚟寫第二本

照情況睇應該唔會sad end 掛

唔鐘意阿玲
感覺上城府好深

新毒者

其實呢本小說除咗講愛情，我都好希望大家喺入面感受到我對「孤獨」嘅睇法。

我希望做到，輕鬆睇嘅時候你會覺得過癮，慢慢睇嘅時候，你會覺得有深度。

畢竟我想寫嘅不單是故，而是小說。

歡迎入坑

【40. 我願窮盡畢生，只為守護你的笑容】
女孩沿著路軌慢慢走回家，她是一架盛載男孩夢想的飛機，雙臂展開，在錯綜複雜的軌跡中，看到了早已鋪排好的結局。她飛啊飛，終於接到了男孩的告白氣球。
.

天空染成了一片靛藍，樹梢偶爾傳來鳥的鳴叫，路旁的街燈瀉下一池澄黃。一切如常，但我的心跳不正常。
.

「係呢？你住邊㗎？」我問。
.

「我住天水圍㗎，你呢？」她喝著烏龍茶道。
.

當了她的同學一年有多了，我竟然都不知道原來她住天水圍。
.

「我⋯⋯我都住天水圍㗎。」
.

「係咩？咁我地以後咪可以一齊搭輕鐵返去囉？」

.
「以後？」我的心跳紊亂，瞳孔失去了焦點。

.
「有個伴搭車返去都好呀嘛！」阿玲雀躍地道。

.
「你咁多friend ⋯⋯點解一定要我陪你？」

.
「做咩啫，好唔想同我搭車咩？」她瞇著眼道。

.
「吓⋯⋯」

.
她這樣說，是不是有甚麼暗示呢⋯⋯

.
阿康說過，雖然我自己沒有察覺，但阿玲或許對我⋯⋯

.
她見我像windows 故障一樣沒有反應，便用力彈一彈我的戴頭，道：

.
「醒啊！」

.
「喔⋯⋯我、我梗係唔係啦！公主肯同我一齊搭車，簡直係我嘅榮幸！」我傻笑答道。

.
「唔好叫我咩公主喇！好奇怪啊！」

.
「咁叫女神好冇？」

.
「我唔係女神囉。」

.
「我話你係咪係囉⋯⋯」

.
她放下了手上的茶，然後直勾勾地看著我，眼波中似是傳遞著些甚麼。

.
「做、做咩望住我⋯⋯」我不知所措道。

.
我和她無言對望了兩秒鐘。

.
這種感覺⋯⋯真奇怪，我的耳梢都紅起來了。

.
此時她終於、輕輕說了一句：「多謝你。」

.
我不懂得如何反應，只呆若木雞地坐在原位。

.
「我、我⋯⋯」

.
「我落車啦，我哋聽日再見喇！」不知不覺間，原來已經到站了。

.
「好⋯⋯拜拜⋯⋯」

.
我默默地在下一站轉了車，往屯門方向再次進發⋯⋯希望日後她會原諒我這個小謊話吧。
.

之後一連數天，我都會在有蓋操場一邊溫習，一邊陪著阿玲畫Banner，然後與她一起坐輕鐵「回家」。有趣的是，她每次都真的覺得我是湊巧在那裡溫習。
.

但其實，每天我對著艱澀難明的數學，腦海裡想的盡是阿玲跟我說「多謝你」的畫面，有時還忍不住甜絲絲地暗笑。
.

「佢已經喺度坐咗幾日啦⋯⋯」
.

「係囉，真係可憐⋯⋯見佢成日自言自語又笑咁，睇嚟都係讀書壓力太大⋯⋯」
.

偶爾會有幾個路過的小師弟這樣說我，但我一點都不介意，只要能看著阿玲每日努力工作，我就心滿意足了。

.
「喂！夠鐘啦！我要落閘啦！」強哥如此吆喝著，同時瞟到坐在角落的我，眼神中依然流露著讚賞之情，畢竟若非我信守承諾，他和Ms 鍾的不倫戀早就淪為我校師生茶餘飯後的話題了。

.
就在綠社人揉著黑眼圈收拾的同時，阿玲像隻兔子般繃到我面前，笑道：「你呢排好勤力喎！成日都落嚟cover 嘅？」
.

「想見你吖嘛。」
.

「白痴！」她白了我一眼，露出了一雙可愛的小酒窩，理所當然地把這話當成了戲言。
.

「嗱，烏龍茶，每日都要飲乜乜乜。」
.

阿玲接過我拋的烏龍茶，說：「其實你唔使每日都買俾我㗎喎，我會唔好意思㗎⋯⋯」
.

「唔緊要啦！」我苦笑道。其實我只是想把我能做的，都做好做滿而已。
.

然後，接收到我的心意的阿玲，再一次在我面前笑了。
.

然後，我覺得，也差不多是時候了。
.

就來驗證一下，阿康說的到底對不對吧。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊
.
晚上十二點，功課新鮮出爐。
.
「其實烏龍茶同咖啡，係咪真係撈唔埋一齊？」
.
「做咩問埋啲咁嘅嘢？= =」哈比人回覆道。
.
「冇⋯⋯問下啫。你好少主動whatsapp 我㗎喎，咩風吹你嚟呀？」
.
「阿風，我話過會做你嘅負能量黑洞㗎可？」
.
「下⋯⋯做咩突然間講啲咁嘅嘢⋯⋯」哈比人表現得有點奇怪。
.
「今晚，你可唔可以掉翻轉聽我講嘢？」
.
輸入中⋯⋯
.
這個時候，一段大插曲發生了。
.

「你個衰仔！又喺度打機！成鬼日唔溫書！即刻同我熄機！」剛回到家的老媽一見到我拿著手機就發出憤怒的咆哮，身上還帶著古龍水的臭味。
.

「頂你！我啱啱先做完兩個鐘功課咋！抖下都唔得！唔好阻住我睇whatsapp 啦！」我反擊道。我們家就是這樣，每日一小吵，三日一大吵。

.
「你個衰仔！阿媽一返到嚟就返房，成日掛著溝女，書又唔見你讀，作死你！我下次再見到你係咁我就打死你！」

.
我一聲不哼。她既然不了解我，我亦沒有理由跟她解釋這麼多。

.
老媽卻依然死不斷氣，竟是愈罵愈大聲：

.
「唔好話你掛住同女仔拍拖？一日到黑就掛住同人玩電話。唔使讀書㗎喇？係咪呀？中四就走去學人拍拖？以為阿媽乜都唔知，其實我乜都知！拍拖拍到心到散哂，唔好咁天真啦！以為初戀可以拍到尾啊？無可能㗎！個女仔都唔好得去邊啦！識咗無耐就同你玩到返屋企，無、嚟、家、教！你識埋啲咁嘅⋯⋯」

.
「夠啦！」

.
我再忍不住胸口中的炙熱，一氣之下拍桌怒道。

.
「Kit 根本就唔係我女朋友！」

.
「唔係女朋友又會帶上屋企？你當阿媽傻㗎？唔係女朋友，咁唔通佢係你隻私家雞啊？」

.
「你唔好咁過份喎！」我咬牙切齒道。

.
「你唔好再搵佢，我咪唔再煩你囉！」

.
「究竟幾時開始⋯⋯你連我識朋友都要理我啊？」我的雙眼開始變得濕潤。

.
「你以為人哋真係會鍾意你啊？你照下塊鏡啦！好靚仔咩而家？你公屋仔嚟㗎咋？人哋屋企人都唔慌會鍾意你啦！呢啲嘢你肯定冇諗過啦！你憑咩做人男朋友啊？」
.

這番話觸動了我內心的刺，頓時之間我只覺被說中了痛處，胸口中的熱慢慢湧上了眼眶⋯⋯驅使我馬上跑到廁所抱著馬桶。
.

「喊啦！你呢啲人，除咗喊就咩都唔識㗎啦！」即使躲在廁所，我也能聽見老媽如此喊道。
.

其實這些東西，我又怎會不曾想過？
.

我又怎會不知道，自己的人生是失敗者的代表？
.

從來我想做到的，沒有一次能成功過。
.

內向的我，就算多麼想交上朋友，最後還只剩下自己一個。

.
有很多話只敢在whatsapp 裡傾訴，在現實中，我卻只能一聲不吭。

.
籃球、足球、唱歌⋯⋯就算心裡多有衝動，但我始終沒有膽舉手說我想玩。

.
最後我就連自己的爸爸都留不住⋯⋯

.
沒有人喜歡我，沒有人支持我，孤獨且痛苦地活著。

.
然後總有人會說：「內向也沒有問題啊！」嘖！只有沒有經歷過孤獨的人才會說得出這種話！

.
就算是螞蟻，也懂得團結地行動。我呢？連螻蟻都不如。

.
但阿玲卻在黑暗之中救贖了我。

.
我從她的笑容中，久違地看到了自己的價值⋯⋯

.
如果你問我，她對我而言是甚麼？

.
我會非常非常十萬分肯定地答你：

.
她就是我的第二人生，我願窮盡畢生，只為守護她的笑容。

.
哈比人已經打了許多字了，但我還未有心情看，只好草草回覆：

.
「之後再講。」

比我一定打柒個老母

Live ed

今日休息一天，敬請見諒。

以下補返外傳一則

外傳（2）
時間點，中四的運動會。為正傳中尚未發生的事。
.
烏雲密佈的天空，濕度百分之九十九的空氣，迫滿大球場的中學生。擴音器傳出體育老師老鄧的雞仔聲：「乙組男子一百米決賽最後召集，重複，乙組男子一百米決賽最後召集⋯⋯」音質出奇的差。
.
我披著紅社的運動外套在人群中穿插，避過了一群吵鬧的初中學生，刻意忽視了正在親熱的情侶，徑自坐在哈比人的旁邊。
.
「咦？你件衫問邊個借㗎？」哈比人見到我之後問。我身為綠社的社員，理應不該有紅社的外套才對，但此刻我正大模大樣地穿在身上，以圖隱藏自己的身份。
.
「平時喺更衣室執既。四社既外套都有齊，仲有大中細碼，大量存貨，你有興趣既話我可以用友情價五十蚊賣俾你。」零成本，高利潤；或許我就是商界的超級天才、明日之星，生來就是要賺盡天下間的錢。
.
「唔怪得最近啲同學成日都話唔見外套⋯⋯」她瞇著眼道。
.
「豈！咪講埋啲衰嘢啦！你睇我買咗啲咩？」我從口袋裡掏出幾個東西，然後雙手包著它們。
.
「咩嚟㗎？」「你估下？」「點數卡？」「唔係。」「最新出嘅『薩O達傳說』？」
.
「頂你咁鍾意打機咩？」「頂你開估啦！」
.
我嘻嘻笑了兩聲，然後緩緩打開手掌，手中放著數顆戒指糖。
.
「登登登凳！震驚十四億人既戒指糖今日終於隆重登場啦！」我笑著介紹我最喜歡的戒指糖，話雖如此，我只會每年在這個時候才會買來吃，因為據我所知，戒指糖只有運動場的小賣部才有賣。
.
「吓⋯⋯戒指糖係小學生先食㗎喎⋯⋯」她皺著眉道。
.
「咁你食唔食吖？」我將一顆士多啤梨口味的遞給她。
.
「食。」
.

我們拆掉那平平無奇的包裝袋，兩顆顏色鮮豔、形似鑽石的戒指糖便躍現眼前。我們將戒指糖套上手指，滋味地舔著那顆極甜的碳水化合物。
.
陸運會時與朋友在看台上一起啜著戒指糖，即使談的只是毫無營養的話題，也是令人難忘的、純白的快樂時光。
.
有人說，男和女之間不可能有純潔的友情，但我覺得，站在我身旁的她，將會是我一生中最好的異性朋友。
.
戒指糖舔到還不到一半，我們的舌頭就已染上了奇怪的人造色素。我們一邊享受這份甜，一邊看著賽道上的運動健兒。
.
「咦？嗰個咪阿康？原來佢都跑一百米㗎？」我指著站在四號賽道的阿康說。
.
「吓？你唔知佢係乙組一百米紀錄保持者咩？」哈比人向我投以難以置信的目光。
.
「咁勁？」「佢嘅紀錄係十一秒二二，即使喺學界比賽入面都係高手嚟㗎！」
.
「你咁清楚嘅？」我問。
.
「我⋯⋯我都係聽人講啫。」哈比人的眼中閃過異樣的光芒，就像⋯⋯她在隱瞞著些甚麼。
.
「哦⋯⋯不過今場一百米仲有個痴線佬喺度⋯⋯」我指的便是第五跑道的那個中三學生，人稱「高飛人」的體壇超新星。據說他是因為短跑成績太過出色而受招攬至本校，更加是香城代表隊的成員。而他今天初賽的成績是驚人的十秒八八，一下子就破了阿康的紀錄。作為一個中三學生，他竟然能夠踏入十秒的領域，實在不得不讓人承認，他是難得一見的絕世天才。
.
看來今天就只有阿康有機會與高飛人一爭天下，但⋯⋯他做得到嗎？
.
練過跑步的人都會知道，半秒在賽場上已經是巨大的差距，愈是厲害，愈是難突破。要從十一秒進步至十秒，可能就需要一整年的努力，有些人受不了，就注定永遠停留在十一秒的領域，無法往更高的地方攀登。
.
「冇問題既，佢一定唔會輸。」哈比人的目光如炬，話語中似乎蘊藏著某種信念。
.
阿康在賽道稍為伸展大腿的肌肉，眼睛卻瞪著一百米前的終點線，一動也不動的。這時高飛人走到阿康身邊，伸出右手想要握手，卻沒有得到預想中的回應，阿康始終不動聲色。高飛人只好一臉無奈地回到自己的賽道。
.
阿康把雙掌壓在白線後，全身蹲低，大腿蓄力。
.
「Get，set⋯⋯」老鄧正發號司令。
.
「Go！」咇！高分貝的響聲刺激了阿康的運動神經，一時之間動若脫兔，雙腿蓄力彈射而出，加速度極快！然而旁邊的高飛人其勢更猛，尤如猛虎出閘，豈能阻擋？於是儘管阿康的起步已壓過其餘選手，但依然是高飛人更快更強！
.
然而阿康和高飛人的距離並沒因此而拉開，儘管高飛人帶著些微優勢，但阿康從後死命追趕，高飛人一時之間竟未能擺脫他。只見二人漸漸拋離其他選手，觀眾席上的士氣也隨即升至沸點，各人都為阿康或高飛人吶喊打氣。
.
眨眼間，他倆已跑完一半的路程，不過他們的雙腿依然是不知疲倦似的不斷運轉。即使我遠在觀眾席，也能感受到他們每一步貫注進橡膠跑道裡的能量。
.
這時阿康雙手擺動的幅度更為誇張，居然還可以加速，在最後的十米，成功追至高飛人的位置！來到最後關頭，他們誰都不讓誰，使光了吃奶的力也不讓對方在自己前面一步。
.
衝線前一刻，他們幾乎是同樣時間到達。這時，高飛人的頭自然一側，望向第四跑道的方向，在高速之中，看見了死瞪著前方的阿康。
.
就在這一刻，勝負已分。
.

阿康把最後的力量賭在那一記壓線上，紅色的緞帶斷開了。
.
「我話咗㗎啦，佢一定會贏。」哈比人志得意滿地說。
.
一刻的猶豫，竟成了最致命的弱點。
.
我一方面為阿康奪金而高興，另一方面卻納悶為甚麼哈比人能對他充滿信心。他們之間究竟⋯⋯
.
其餘選手陸續衝過終點。阿康喘著氣，在同樣疲累的高飛人耳邊說了幾句話。只見高飛人聽罷，點點頭，就哭喪著臉回到更衣室。
.
與此同時，阿康已經回到看台上，汗水濡濕了白色的運動衣，他的皮膚因激烈運動而變紅。
.
我跑到阿康身邊，拍拍他的肩，笑著說：「勁喎！恭喜您攞金牌啊！係呢，你頭先同高飛人講咗啲咩啊？」
.
「唔同你講。」他別過臉去，用一條粉藍色的手帕抹汗。
.
「又咩所謂啫！講啦！」「你知嚟做乜？」「講啦講啦講啦講啦講啦！」
.
「唉⋯⋯得啦，你好煩。」阿康終於屈服。
.
「其實都冇啲咩⋯⋯我只係同佢講『你好快，甚至快過我。你會輸，只係因為你嘅鬥心唔夠我強。你只係為金牌而戰，但我，係為信念而戰。一個真正強大嘅跑者，必須有不得不守護嘅人或事。加油！』咁咋嘛。」
.
這一刻，即使我身為男人，也有點被他的話迷倒了、懾著了。看不出原來他也可以說出這樣的話。
.
或許高飛人真的比阿康快，但在衝線的一刻，他猶豫了，他有這麼一剎那沒有自信能勝過阿康，所以他偷看了旁邊的阿康，這就是他的敗因。相反，阿康就只是把目光投在終點線上，多麼專注、多麼集中，彷彿他只是和自己在比賽。
.
阿康轉身離去，我突然想起有件事情未問：「喂！咁你頭先跑幾快啊？」
.
「十秒五五！」他背對著我喊道。他再次打破了本校的一百米紀錄。為了某個人或事，他跨越了足足一秒的差距，踏進了神聖的「十秒領域」。

大家對外傳唔使太認真，睇下就算，因為我唔保證同正傳可能會有咩衝突、矛盾、Bug 屎⋯⋯

Sorry

新讀者lm
琴晚特登花咗一個鐘追到live
好好睇呀 樓主加油

樓主唔見左？

係到

打緊文，俾多少少時間我

樓主我愛你
慢慢打 我洗嗰碗先

翌日我在客廳發現了一張字條，上面寫著：
.

「唔知幾時返，勿念。」

.
是離家出走的意思嗎？真是的，四十多歲人了，性格竟比正值青春期的我更反叛。

.
不過也沒所謂了，反正我也習慣了自己一個人。

.
我如常地搭車，如常地返學，如常地睡覺，如常地小測不合格。

.
一切都如常得有點無聊，唯一不尋常的，是最近班上出現一個桃色傳聞⋯⋯

.
以下的人物由於對故事發展無關痛痕，則暫且以阿豬和阿狗命名。

.
「喂，阿康係咪同謝映藍拍緊拖啊⋯⋯」阿豬掩著嘴道。

.
「吓？堅㗎？幾時開始㗎？」阿狗的嘴張大得可以塞進10條熱狗腸。

.
「有人話尋日見到佢哋拖住手行街街，阿康仲買咗對勁貴嘅鞋俾佢囉，真係閃到我盲啦！」

.
「嘩X ！阿康就正啦！謝映藍咁索都俾佢追到⋯⋯可憐我女人手仔都未掂過嗚嗚嗚⋯⋯」

.
「未講完啊！有人仲話親眼見到佢哋兩個一前一後咁返咗阿康屋企，都唔知做咗啲咩嚟⋯⋯」

.
「嘩真係諗下都扯扯哋呀，嘻嘻⋯⋯」阿狗低聲淫笑道。

.
而我則在後面無意竊聽到這段對話，心想：我唔係已經叫過佢唔好再做呢啲嘢喇咩？而且阿康又做咩無啦啦走去叫⋯⋯

.
算了，反正這個人的事與我無關。

.
我在意的人，向來只有一個。
.

「喂！聽日就係陸運喇喎，啦啦隊嗰邊準備成點啊？」我問，然後在她桌上放下一瓶烏龍茶。
.
「梗係掂啦！你唔會覺得我哋有問題啊？」她作了個鬼臉道。
.
「咁咪好囉，加油啊！我會支持你㗎！」我道。
.
四社之中，被公認為最弱啦啦隊的正是綠社；但據聞今年的綠社啦啦隊人強馬壯，大部份人都有舞蹈底子，並已準備了大量高難度動作，就是要在今年擺脫污名！
.
「多謝！ 記得嚟支持我呀！」她笑著道。
.
＊＊＊＊＊＊＊
.
烏雲籠罩著天空，卻蓋不著同學對比賽的熱情。
.
「紅社！紅社！紅社！紅社！紅社！」
.
「藍社 is the best ! 」
.
「黃社 is the only one ! 」
.
「綠社力量，趙中最強！」
.
看台上的四社同學情緒高漲，各自喊著不倫不類的口號，替自家運動員叫囂加油，敲打著手中的飲料瓶。聲浪如永不止息的怒濤持續震撼著我的耳朵。
.
台上是瘋狂的打氣團，台下則是大量的工作人員和運動員，有人做熱身，有人影相，有人跑來跑去不知幹麼，有人無聊地談天說地。
.
說了那麼多，總之就是想說明場面是那麼煩人的熱鬧。
.
「唔該借過。」我縮起雙腳，讓準備比賽的人行去更衣室，我都不記得我重複那個動作多少次了。
.
別人說，陸運會是中學生最青春的時刻，但我只願頹廢地過掉。
.

人們進進出出，擴音器不斷傳出司儀那沙啞的聲音，宣布著得獎名單：
.

「男子乙組一百米決賽，冠軍，新社楊梓康；亞軍⋯⋯」

.
「阿康又攞咗冠軍喇喎，睇個勢佢今年應該都MVP 㗎啦⋯⋯」我百無聊賴道。

.
「關我鬼事咩！」坐在我身邊的哈比人翻著白眼道。

.
「你做咩無啦啦咁燥⋯⋯哦！我知喇！你M到！」

.
我原是想開一個玩笑，哪知她聽後死瞪著我，嗔道：「如果我遲下真係M到，我第一個捏死你！」

.
「唓⋯⋯咁人哋攞獎你唔開心㗎咩？你哋識咗好耐㗎喎。」我總是猜不透女人的心思。

.
「佢攞獎都唔輪到我開心啦！我呢啲死矮妹又冇身材又冇口才，邊似得人哋大波腰幼又口甜舌滑咩！」她咬著唇看著遠方道，好像那裡有她的殺父仇人似的。

.
這時我恍然大悟。

.
「嗱！今次我真係知喇！有陣醋味傳入我的鼻——哎啊！」

.
哈比人一掌轟在我頭頂上，痛得我腦袋都空白了幾秒，半透明的靈魂都從口中飄了出來。

.
「係啊係啊係啊係啊！好X醒啊你，咁都被你估到。」她漲紅著臉，有些喘氣道。

.
我摸一摸痛處，續說：「唉其實你理得人啫，明明你就鍾意人嘅，但就死都唔肯同人講；咁就算阿康真係會同小藍一齊，都好正常啫！」

.
「你知啲咩啊！」哈比人突然爆出一句對話終結者。

.
「頂我梗係唔知喇，你都冇同我講過。」

.
「我之前咪whatsapp 咗你囉，係你冇睇咋嘛！」

.
「又⋯⋯又好似係⋯⋯Sor 囉。咁你而家講得唔得？」女人真是一種超煩的生物。

.
「我、我⋯⋯我講唔出啊，你自己睇返whatsapp 喇⋯⋯」

.
八婆！叫你講就講啦！喺度阻住地球轉！

.
我心裡如此咆哮著。

.
「好喇⋯⋯唔好意思⋯⋯」
.
我嘴裡如此囁嚅著。
.

／／
2014年11月18日。

「今晚，你可唔可以掉翻轉聽我講嘢？」

.
「其實當你同我講，阿康都鍾意我嗰陣我真係覺得好開心。」

.
「因為咁耐以嚟，我都唔肯定佢係咪真係鍾意我。」

.
「雖然佢一直都對我好好，但我有時諗，其實佢會唔會對其他女仔都係咁呢？而我自己又有咩值得佢鍾意？」

.
「其實我真係好鍾意、好鍾意佢⋯⋯」

.
「由啱啱識佢嗰日開始，我就知道，佢係一個我會鍾意一世嘅人，就算佢可能個樣冇咁出眾，個人又冇乜自信，但我都可以照顧佢、可以好舒服咁同佢一齊，有時我可以打下佢、罵下佢、笑下佢蠢、笑下佢矮⋯⋯而無論我講咩都好，佢通常都只會喺度傻笑⋯⋯嗰段日子真係過得好開心。」

.
「但唔知幾時開始，佢慢慢識多咗朋友，開始變成人哋眼中嘅男神，佢唔再係以前細細粒、跑兩步就會死嘅男仔。」

.
「雖然我知呢樣係開心嘢，但唔知點解，我覺得，我哋之間已經冇可能好似以前咁。」

.
「因為我知道，就算冇咗我，佢都可以好好咁生活。我覺得自己⋯⋯好似冇咁重要喇⋯⋯」

.
「所以我有時會諗，如果佢可以變返以前咁就好喇⋯⋯」

.
「阿風，我係咪好自私啊？」

.
「我一直覺得，冇自信嘅人係佢；但原來最唔夠膽表達自己、最怕改變、最冇自信嘅人，原來係我自己。」

.
「阿風，我真係唔知點做喇⋯⋯」

.
「之後再講。」
.

這樣的回覆看上去真的有夠賤的⋯⋯
.

我乾咳了兩聲，斜視著哈比人，原來她已經雙眼通紅了。

.
說到底，她也不過是一個小女人啊。就算聽別人訴再多的苦，自己心裡的卻是排解不掉。

.
「男人其實好蠢㗎咋⋯⋯你唔同佢講，佢根本就唔知你諗咩⋯⋯」我說。

.
「但係⋯⋯如果佢真係鍾意我⋯⋯咁點解佢仲要同第二個一齊⋯⋯」她緊抿著眼睛，淚水如兩道小河流緩緩流出。

.
我唉了一聲，道：「因為⋯⋯寂寞。」

.
是的，寂寞本身就是一種不浪漫罪名，會誘使人去犯一些違心的事。

.
「咁即係點啊⋯⋯」

.
我遞出一張紙巾，道：「如果你哋真係想喺埋一齊，首先就唔可以對對方有任何隱瞞⋯⋯我睇電視劇係咁講嘅⋯⋯」

.
頂我都話我唔識安慰人囉。

.
「嗯⋯⋯我知道喇，多謝你。」

.
「唔使客氣⋯⋯」

.
「咁我而家就去表白！行！」

.
「吓？喂！唔使咁急下化？」

.
話未落畢，哈比人已用了她的大力金剛指拉著我衝下看台⋯⋯

呢篇好青春熱血

等唔切啊

Live咗

live左 呢排入開元朗 你講d地方好有共鳴

好好睇呀樓主

「因為我知道，就算冇咗我，佢都可以好好咁生活。我覺得自己⋯⋯好似冇咁重要喇⋯⋯」

true

I know that feel bro

終於追到live
中學d回憶番番哂黎
樓主加油！！

Btw中四跑到十秒尾好似誇左d

外傳呢啲真係唔好太認真，通常都係我冇嘢出嗰陣拋出嚟

我覺得今日嘅更新寫得幾好，可以期待

等你

被哈比人一把拉著的我內心盡是迷惘，不太理解到底是關我屁事。
.

「頂你表白咪表白囉⋯⋯拉埋我嚟把鬼？」我不滿嚷道。
.

「總之你有你嘅作用啦！」所以現在是把我當成甚麼了？
.

甫衝落了看台，我們就見到滿頭大汗的阿康正與小藍聊得正起。
.

「頭先你真係跑得好快啊！點解嘅？你好犀利啊！」小藍雙手夾著文件道。
.

阿康則是一邊抹汗，一邊風騷地說：「哦，其實都冇咩嘢啫，我眼中嘅對手就只有我自己⋯⋯」
.

「楊梓康！你同我企喺度！」想不到哈比人小小的身軀竟然發出如此驚人的聲浪，嚇得連正在宣布比賽結果的同學都停下來了，周圍的人用奇怪的目光注視著這邊。
.

而她還在拉著我的手不知幹麼！
.

小藍略略吃了一驚，不解地看著來勢凶凶的哈比人。我稍為打量一下，身材傲人的小藍即使穿起普通運動服，果然也是氣質非凡，白色的上衣頂著兩座雄偉的山峰，深藍的短褲則完美反襯出雪白修長的雙腿。
.

相比之下，明明穿的是同一樣的衣服，哈比人卻像小朋友誤穿大人衣服一樣，身高比小藍矮一個頭，全身上下沒有一塊是有看頭的，實在是相形見拙。
.

等等⋯⋯
.

這不就是大婆撞破老公姦情，然後怒摑第三者數千巴的前奏嗎？
.

「等等！我未攞手機拍片！」我不期然喊了出來，卻換來了哈比人的火熱目光。
.

「無、無嘢喇！大家繼續⋯⋯」
.

阿康凝視著哈比人，眼神中似是百感交集。
.

「你想點啊？」他說。
.

「係我問你想點就真啊！點解你會同佢喺埋一齊㗎！」哈比人嗔道，眼睛瞪得老大的。
.

喂小姐你唔係嚟表白㗎咩？
.

「我同邊個喺埋一齊，又關你咩事⋯⋯」阿康的眼中閃著怒火，卻同時帶著幽幽的傷感。
.

「點會唔關我事！」
.

她因憤怒而扭曲的臉，慢慢皺了起來，眼淚只為一個人而流。
.

「我、我以為⋯⋯你會一直鍾意我⋯⋯」一滴淚水掉在地上，變成了灰色。
.

「喂，阿康，發生咩事啊？」小藍拉著阿康的衣角問。
.

「你死開啊八婆！如果唔係你，我哋根本⋯⋯」話未說畢，哈比人便發瘋似的想要擒著小藍，我得用力按著她才制止得著。同時間，圍觀的人也漸漸變多了。
.

「咩事啊⋯⋯」
.

「打交？」
.

「聽講好似係條仔偷食，跟住俾人發現咗⋯⋯」
.

「我冇偷食！」阿康火冒三丈指著後面那個說八卦的人罵道，嚇得他立馬後退了幾步。
.

「你！」他指著正在哭泣的哈比人，喝道：
.

「呢個時候你先覺得自己係受害者咩？你覺得受傷嘅人得你一個？你唔好喊，因為⋯⋯你根本冇資格！」阿康的雙眼漸漸通紅起來。
.

「明明你係知㗎⋯⋯我一直、一直都咁鍾意你，我每日陪你放學、每日同你溫書、每日搵你傾計、每日都盡我所能咁對你好⋯⋯但原來我做咩都係唔夠㗎，呢一切換來嘅就只有冷漠⋯⋯你知唔知我有幾孤獨？而家我終於可以放低你喇，我搵到第二個鍾意我嘅人。呢個時候，你先同我講你鍾意我？你究竟當我係咩？」他流下了一滴男兒淚。
.

哈比人放棄了掙扎，默不作聲，任得阿康說下去，周圍的人也不由得靜了下來。
.

「你以為，有人會一直咁等你直到天荒地老；只要你一聲話好，我就一定會自動同你喺埋一齊⋯⋯老實講，我想，但我冇咁偉大，我真係做唔到⋯⋯」
.

他擦一擦濕潤的眼睛，看一看身邊的小藍，抿一抿嘴唇。
.

「唔係一切都可以如你所願㗎⋯⋯況且我已經做錯咗好多嘢⋯⋯」他對我投以一個後悔的眼神。
.

他閉起眼，皺著眉吃力地說話，彷彿每個字都是用血刻出來的。
.

「我哋⋯⋯已經唔可以好似以前咁⋯⋯」
.

此時哈比人已是哭成了淚人，泣不成聲。

.
到了這個時候，我已經不知道到底誰值得同情，誰說得理直氣壯了。

.
也許誰都沒有錯。但一段關係裡，有時只要其中一方做錯了決定，結果就會變得難以挽回；又或者是時機不對，所以天生不對。

.
我鼓起勇氣，跟阿康說：「其寶佢係有苦衷⋯⋯」

.
他伸出了一隻手掌，示意我不必多言。

.
「咩原因都好，都唔重要喇。我已經⋯⋯唔再係以前嗰個喺球場上嘅矮仔⋯⋯」

.
「就算係咁都好，有啲嘢我都好想同你講⋯⋯」

.
「喂你做咩⋯⋯」

.
哈比人動手搶了司儀手上的咪高峰，站上了頒獎台嘅最高點。
.

劣質的擴音器播出了哈比人沙啞的聲音：
.

「嘻嘻⋯⋯唔好意思啊⋯⋯阻住大家，但我有好傻、好傻嘅嘢想同一個人講⋯⋯」

.
「我、我由細到大都好冇安全感，所以我一直都唔係好敢識朋友⋯⋯」

.
「但唔知點解，由我第一眼見到佢開始，我就鍾意咗佢，佢令我覺得，就算我唔識佢都好，佢一定都會係我可以親近嘅人。」

.
「但後來因為某啲原因⋯⋯我始終冇向佢表達自己嘅心意。」

.
「我知道⋯⋯而家講呢啲嘢已經太遲，但我只係想你知道⋯⋯」

.
她哽咽道：

.
「我、愛、你⋯⋯今次就輪到我等返你喇⋯⋯」

.
此時看台上爆出了許多打氣聲：

.
「加油啊！」

.
「唔好放棄啊！」

.
「你得㗎！」

.
阿康聽後，則是凝望著地上，背對住吵鬧，不發一言。我知道他內心肯定是很掙扎的，也許連他自己都不知道，他到底是真的放下了？還是假裝忘記而已？

.
小藍在旁一臉擔憂的樣子，我一把將她拉進巷子裡，質問道：

.
「你老實講，其實你係咪真係同阿康拍緊拖？」

.
「吓⋯⋯其實嚴格嚟講，都唔算係嘅⋯⋯」這句話的意思，聽在我耳裡已經很明顯了。

.
「你仲做緊PTGF 啊？我上次咪叫你唔好再做囉！」

.
「上、上次？咪住，點解你會知⋯⋯」這時我心知不妙，立時硬兜：

.
「你唔好轉移話題！既然你唔係同佢拍緊，咁佢頭先點解會咁講㗎⋯⋯」

.
「我鬼知咩！仲有啊，我已經冇做嗰啲嘢啦，我而家已經諗通咗，要搵一個關心自己嘅人⋯⋯」

.
「妖我都唔係講阿康，我講嗰個係Ivan 啊！」

.
「吓？你？咪住先，唔通你就係⋯⋯」

.
「我⋯⋯我唔知啊！」

.
我自知說漏了嘴，便尷尬地迅速逃離現場，回到了看台。

.
結果是，他們各自都對對方隱瞞了些什麼。

.
這時哈比人已不知去向了，阿康則呆呆站在原地，就如他倆的愛情一樣，不知何時才有下一步。

然後兩個比訓導捉走哂
罰抄我以後唔敢玩大聲公三百次

嘩咁都俾你估到，我以後唔使撈啦

樓豬 ho ball

我又live咗

後生仔就係咁，處理任何事都唔夠成熟

新讀者lm

Lm

今晚，一更6000 字

新讀者留名

小女孩啊！將你的所有的火柴都讓給我，我要將冷藏已久的勇氣解凍，這樣我才能追得到她。

.

咦？怎麼燒掉了我的青春？

.

轉眼間陸運會已來到了尾聲，所有比賽項目都已經完成，現在正是四社啦啦隊壓軸登場的時候。全場的歡呼聲此起彼落，用熱情來歡迎進場的四社啦啦隊。

.

儘管周圍人潮擁擁，每個人都想佔個好位置看比賽，但由於我早已扒在欄杆上發呆超過兩個鐘，此時就不用在滿是臭汗的人群裡東竄西走了。

.

我眼角一歪，湊巧見到方慧珊神祕地跟藍社社長說悄悄話。

.

這時，我還未察覺到危險。

.

精彩的啦啦隊表演一向是本校的優良傳統，是萬眾期待的壓軸項目。大家都想欣賞啦啦隊員苦練多月的成果，當然還有某些啦啦隊女隊員的美貌和身材。

.

而我最想看的當然是綠社，尤其是阿玲的表現；但另一方面我也非常期待紅社的表演——畢竟我在這樣唸了四年有多了，紅社卻從沒讓我失望過。

.

而跟綠社一樣，今年的紅社與往年相比也有點不同。

.

「佢哋⋯⋯得十個人？」身旁的阿狗驚呼道。

.

「可能今年有潛質嘅新人太少啩，始終佢哋挑選出嚟嘅都係精英中嘅精英，唔係有心就可以跳嘅。」阿豬挖著鼻孔答道。

.

雖然我也認同阿豬的話，但十人⋯⋯確實未免太少了。

.

只不過紅社的隊員看起來依然從容不迫，靜靜地坐在跑道上，觀賞首先出場的黃社的表演。

黃社的啦啦隊穿上了黃藍配色的牛仔丁寧吊帶服，感覺就像電影中的可愛小小兵一樣。而她們的舞蹈也給人一種青春活力的感覺，節奏明快，動作整齊，自然叫人賞心悅目。

.

音樂慢慢收細，黃社的表演完了，理所當然地換來了全場的掌聲。

.

然而接下來就是紅社的出場。這支十人小隊只是站起來，就給人一種與眾不同的感覺。

.

她們上身穿著黑色背心，披著一件紅色無袖外套，再搭上一條黑色長褲和長靴，渾身都散發著王者霸氣；那必殺的眼妝更為她們添上多一分妖豔，豔得場邊的男同學不時發出由衷的讚嘆聲和淫笑聲。

.

雖然擴音器播出音質極差的重金屬音樂，反倒製造出意外合適的氣氛，舞蹈還未開始便慢慢提升全場的熱度。

.

只見紅社的隊員一開始背對著觀眾跪地，此時一直低沉的音樂突然迎來高潮位，她們隨即一躍而上，動作幾乎是同時間進行，然後便是一連串的快速舞蹈，當中沒有任何一人跑掉一個拍子，合拍度堪稱完美。

.

表演中段也不乏高難度動作：其中一人面對著觀眾，輕易就打了個側手翻，場邊隨即傳出驚呼聲；但原來好戲在後頭，那人打完側手翻後，馬上接上一個前後翻，最後在地上拉了個漂亮的一字馬，其動作連貫得令人瞠目結舌！

.

其餘隊員則馬上跑到那人身旁，揮動紅色啦啦球似是拱護著她。快速的節奏，搖滾的音樂，令人也不禁擺動起來！

.

她們賣力的表演和熱情甚至感染到台上的觀眾，一個個聞歌擺動，甚至哼出歌來，就是有種讓人也想跳下去一起跳的衝動。

.

就在表演來到尾聲之際，兩個隊員用雙手做成一個「地基」，另外一人見機便一躍而上，站在四手之上，自信地張開雙臂。

.

就在音樂拉響最後一個音符之際，幾個紅社的男社員拉開藏在身後的巨型橫額，原來上面用書墨寫了一個「紅」字，筆法剛勁有力、極致霸氣，整個畫面好不威風！

.

然而，在這個本應值得高聲歡呼的時刻，全場卻變得鴉雀無聲，一直在歡呼的觀眾忍住了掌聲，場館只迴盪著音樂的餘韻。

「咁算唔算功虧一簣？」阿豬問。

.

「唔算嘅⋯⋯不過係難睇咗啲囉。」阿狗答。

.

會有如此尷尬的氣氛的原因是⋯⋯

.

那個「紅」字左右倒轉了。

.

紅社的人卻沒察覺到，只納悶為何無人鼓掌。

.

作為最後的高潮位，竟發生這樣的失誤，看來會失分不少。但無論如何，在看完這麼精彩的表演後，全場依然報以熱烈掌聲以示支持。

.

這時紅社啦啦隊終於察覺到自己的失誤，尷尷尬尬地收起橫額坐下。

.

雖然發生了這段小插曲，但比賽仍然繼續。

.

緊隨其後的便是藍社的表演，雖然同樣是令人賞心悅目，比起紅社卻仍稍嫌清淡。

.

「最後有請綠社啦啦隊出場！」

綠色軍團隨即站了起來，雖然當中不少人眼中流露出不安緊張的情緒，更多的卻是對比賽的迫不及待。

.

「嗚嘩嘩嘩嘩嘩嘩嘩嘩嘩！」

.

綠社的社員們全都在場邊高聲叫囂，支持自家的啦啦隊！

.

她們身穿墨綠色的長袖綿衣，外搭一條黑色的工人服，看起來有點像黃社；不同的是她們的臉頰近左眼角位置，畫上了一個星星圖案，非常可愛。

.

當然，阿玲是當中最璀燦奪目的（利申：打手）。加油！

.

與紅社的重金屬風格相反，綠社所選的是輕快的音樂，節奏也沒有它們的急促，聽起來特別舒服，我甚至能想像，許多粉紅色的泡泡飄滿整個球場的畫面，空氣中彷彿也瀰漫著甜味。

.

表演就在輕快的音樂中揭開序幕。想不到表演一開始就有精彩鏡頭：

.

綠色女兵全體跳上半空，場邊的社職員則趁機向她們拋出啦啦球；她們穩穩接著啦啦球後（這個動作肯定練了很久），就開始一連串極為流暢的舞蹈，雖然動作的難度遠遠不及紅社，但合拍度和畫面之美卻略勝紅社一籌！連其餘三社的啦啦隊都看得入神。

.

雖然綠社不像紅社一樣騷，但她們在舞動腰肢、四肢協調的技巧上則多了一分細膩感，性感卻無意淫，讓觀眾盡情陶醉其中。

.

在表演快將結束之際，光彩奪目的阿玲突然衝上前頭，與其餘隊員一起組成了一個「箭頭」的隊形。阿玲左手一舉，左邊一排的隊員就充滿活力地跳起；右手再揮，右邊一排的隊員更馬上拉了個漂亮的一字馬。

.

尾音著地，宣告了綠社表演的完滿結束，震耳欲聾的歡呼聲如煙火在球場內爆開！全場掌聲如雷！

.

比賽完結了，練習多月以來的汗水原來沒有白費。她們當中有些呆若木雞，有些忍不住笑意，更有些落淚大哭，哭得連眼妝都溶了。

這時烏雲變得更密集了。大會為免下雨影響頒獎，便趕快讓各工作人員準備好頒獎禮，連校長的致謝辭也就此略去。

.

只見四社社長雙手提著代表旗熾，率領大批同學進入棗紅色的跑道，場面好不威風！

.

「好！首先有請羅蔡校長為我哋頒獎。」全場注目著頒獎禮，為的就是猜猜哪個社能成為全場總冠軍。

.

紅社、紅社、紅社、黃社、藍社、綠社、綠社、綠社⋯⋯ 來到最後階段，紅社和綠社都遠遠拋離其餘兩社，兩者的分差微乎其微，要分出勝負就得靠最後的MVP 獎項。

.

「最後就頒發『最佳運動員』的獎項。」眾人屏息以待，究竟今次勝出的會是紅社，抑或是綠社？

.

天空終於抵擋不著雨雲的重量，下起毛毛細雨，但頒獎禮如常繼續。

.

「今屆的『最佳運動員』是屬於⋯⋯綠社的楊梓康同學！」竟然是阿康獲獎！這意味著綠社成功奪得今屆陸運會的全場總冠軍！阿康周邊的同學瞬間圍著他、對著他歡呼叫囂，他自己卻摸摸後腦袋，露出害羞的樣子。

.

「哇哇哇哇哇哇！」全場的綠社社員聽罷，便不約而同地振臂高呼，為他而喝采！其餘三社同學見狀，也替綠社高興，大方為我們拍掌支持；唯獨我督見方慧琼和藍社社長直勾勾地瞪著綠社，一臉想要殺掉他們的樣子，真想不到她們是那麼小氣！

.

所有獎項都幾乎頒發完畢，壓軸登場的便是所有人都期待而久，各社最渴求的啦啦隊冠軍。順帶一提，藍社和綠社已分別宣布為亞軍和季軍，因此冠軍又是紅社與綠社之爭。

.

校長拍拍米高峰，開始冗長的演說：「今年嘅啦啦隊比賽十分精彩，四社啦啦隊都表現得非常好，睇得出每個人都好比心機去練習。對於比賽嘅良性競爭，我認為係本校嘅優良傳統⋯⋯（下刪三千字）我認為紅社嘅表現尤其突出，佢哋嘅動作難度遠遠超越我所預想，氣勢迫人，確實值得嘉許⋯⋯」

.

阿豬皺著眉問阿狗：「咁綠社係咪輸咗喇？校長講到紅社咁好⋯⋯」

.

阿狗聽後，幽幽地道：「世上有兩種人：一種係『先君子後小人』，另一種係『先小人後君子』。」

我在旁邊聽得一頭霧水之際，校長忽然提高聲調說：「但係！我認為綠社喺整體上技高一籌！佢哋嘅表演有濃厚嘅青春氣息，動作流暢美觀，遠看之下係綠油油嘅青草地，近看之下就係好靚嘅小花。所以我好高興宣布，今年啦啦隊比賽嘅冠軍就係⋯⋯綠社！」

.

歡呼的場面描述得太多了，但此刻我依然按捺不住內心的喜悅，大叫了一聲：「綠社！」

.

其實我並沒有那麼愛社，綠社的活動跟我往往沒甚麼大關係；這一刻的激動，只是純粹地、單純地為阿玲而高興，我的安多芬指數只因你而上升。

.

所有綠社啦啦隊員此時全都站了起來，沒有一個能說得出話。她們圍成了一個圈子，彼此的手搭著彼此的肩，一起啜泣，一起激動落淚。無論是剛才已經哭了的，抑或是忍著沒哭的，此刻都嘩啦嘩啦地哭個不停，彷彿淚水成為了她們的憑記。今天的大贏家，無疑就是綠社——原本我是這樣想的。

.

淚水從眼角掉了出來，化開了星星眼妝，竟變成了黑色的淚。

.

天終於下大雨了。

.

這時藍社社長不知從哪裡弄來一個大聲公，對著司令台喊道：「我要求DQ 綠社喺今屆陸運會嘅所有獎項！佢哋嘅所作所為根本違反良性競爭嘅原則！」所有人聽見都不得不呆在原地。

.

此舉自然引起了全場嘩然，校長還來不及反應，便道：「 唔⋯⋯各位同學同事我哋先去避雨！呢件事我哋會了解清楚。」

.

就這樣，原本在場上的同學全部退回看台位置，而紅社和綠社的社職員則被校長召見到一間房間。

.

「點解佢會無啦啦咁講？唔通佢唔抵得綠社贏哂？」阿豬問。

.

「聽講係因為Banner 問題。」阿狗冷靜回答。

.

「Banner 問題？」

.

我萬丈金剛摸不著頭腦，究竟是有甚麼問題，要嚴重到取消綠社資格？

.

「你睇下佢哋嘅Banner。你唔覺得藍社同綠社嘅好似咩？」阿狗指向對面的觀眾台，上面掛上了四社的Banner。

.

「你係話⋯⋯綠社抄襲藍社？」阿豬詫異道。

.

這絕對沒可能！雖然沒有多少人知道，但綠社的Banner 確實是我起稿的，而我肯定那幅草圖就是我原創的。不過⋯⋯仔細一看，兩幅圖之間確實有許多相似之處⋯⋯

.

藍社的主題人物是希臘女神，而綠社則是精靈，都是充滿奇幻色彩的角色；雖然希臘女神手執竪琴，而精靈拿著水晶球，但兩者的位置幾乎一模一樣；一個用身體護著一個「藍」字，另一個也有一個「綠」字；最令人懷疑的，是兩者皆有的波浪型長髮⋯⋯世上真的有如此巧合的事嗎？

.

我忽然想起，藍社的美術幹事不就是方慧琼嗎？我記得，她早一個月前曾讓我過目一份草稿，等等，希臘女神、竪琴、波浪型長髮⋯⋯ 跟、跟我前兩個星期的創作根本一模一樣⋯⋯

.

記得當天我抓破頭皮都未能想出好意念的時候，一時之間思如潮湧，那個鮮明的畫面⋯⋯難道說，我不知不覺間把兩者⋯⋯

背後已經有許多人交頭接耳，說綠社無恥，說不定那啦啦隊獎都是騙來的，這種社有甚麼事做不出云云⋯⋯

.

「你哋唔好再傳埋啲假消息，綠社係唔會抄人嘢㗎！」我忍不住那些難聽的說話，一轉頭就是破頭大罵。

.

哪知那幾個紅社的人反問我：「你又知？你畫㗎？」一時之間，我竟無言以對，反駁的說話卡在喉嚨裡吐不出來。

.

「我⋯⋯雖、雖然唔係我畫，但係我都信綠社唔會抄人！」我漲紅著臉說。

.

「挑！慳啲啦盲粉！」他們其中一個人竟然對我吐口水！

.

正當我憤怒至極的時候，擴音器傳來不幸的廣播，猶如一盆冷水倒在我頭上。

.

「喺校方嘅調查之下，綠社已經承認抄襲藍社嘅Banner，由於校方此為此舉嚴重影響綠社嘅誠信、以及破壞四社嘅友好關係，因此我哋決定，褫奪由綠社所得嘅所有獎項，希望同學唔好再破壞校方對同學嘅信任。」

.

我原本已經伸出的食指，現在已顫顫抖抖地縮了回來。怎麼他們會承認抄襲？是因為我也是綠社的人嗎？怎麼會⋯⋯

.

「哈哈哈！都話係抄人㗎啦！綠社啦啦隊年年都咁廢，今年突然咁勁我都覺得奇怪，一定又係唔知喺邊度抄啲舞返嚟！垃圾！果然係垃圾，綠社係垃圾中嘅垃圾！」那個紅社人口出狂言，竟敢侮辱阿玲多月來的心血！我卻無處反駁，只得把拳頭握得發白⋯⋯

.

「唔通你無睇佢哋練舞咩？我有個朋友，每日都練到死死下，而你竟然就咁埋沒咗佢嘅努力？」想不到這時也有人幫口。

.

「哼！我唔知咁多嘢，我淨係知抄得一次功課嘅人，就會抄埋第二、第三、第四次，呢啲劣根性係冇得改㗎！」那人理直氣壯地說。

.

此時我的額頭已青筋暴現，嘴巴張開卻說不出一句反駁的話。你叫我怎樣跟別人說，抄襲的人是我自己？我很清楚，懦弱的自己根本無辦法像阿玲一樣承受別人的冷言冷語。我的心是玻璃做的，一跌便會碎滿一地。

頒獎禮不歡而散。綠社社職員個個臉如死灰，默默回到看台；阿玲的臉色也見不得好，她在看台上靜靜坐著，焦點落在遙遠的虛空；我在座位上無語，斜眼看著她，內心卻是翻滾不已。

.

當我的道歉宣言練習到第一千次時，我拍一拍座椅，站了起來，慢慢走向她。

.

我輕輕拍打她的肩頭，柔聲問：「你⋯⋯冇嘢呀嘛？」

.

怎麼可能沒事?明明你每一天都為綠社而努力，到頭來卻被我⋯⋯

.

她擠出一個苦笑，答：「冇嘢呀！」

.

為甚麼你要騙我？你根本沒有需要騙我，這個時候要哭也是可以的。

.

我揚一揚起眉毛，雙手抱胸道：「其實⋯⋯其實我⋯⋯」

.

其實我真的很抱歉。

.

「咩呀？」她的苦笑在臉上刻得更深，深得錐進我的心裡。

.

「我今日見天氣都唔太好⋯⋯」

.

這根本不是你的錯。

.

「係啊⋯⋯個天，都落咗成日雨。」她望向灰朦朦的天空，眼珠彷彿也混濁起來。

.

「哦⋯⋯其實都啱啱落啫⋯⋯」

.

這應該是我的錯才對呀！我們可以再跟學校說清楚，說不定還有轉機！

.

「係咩？好似係啊可？但係點解我感覺⋯⋯場雨好似落咗好耐、好耐咁。」

.

「哦⋯⋯係咩？哈哈，可能你有幻覺。」

.

但準備好的說話怎麼遇到空氣就蒸發不見？

.

「幻覺？」她皺一皺眉，續說：「哈哈，係囉，幻覺呢啲嘢真係好令人難以置信。」

.

「唔⋯⋯我⋯⋯我想問點解你哋要認抄襲？」

.

對不起三個字始終說不出口。

.

「有得唔認咩？藍社的確比我哋更早完成Banner，而且我哋又真係咁似⋯⋯一定要有個人認咗佢。」遠方吹來一陣冷風，訴說著北方的荒涼。

.

「唔通⋯⋯」

.

這是我本應承受的痛苦。

.

阿玲擠出一個苦笑，無可奈何地說：「佢哋話要革除我社職員嘅身份⋯⋯不過都好嘅，我唸，有時都要俾自己抖下。」

「但係明明⋯⋯點解⋯⋯」

.

怎麼現在要換你來承受？

.

這幾個月來，我看著你在早上七點叼著一塊麵包衝進操場、看著你和其他人用力練習每一個動作、看著你跳得汗流浹背、看著你遲進班房、看著你每晚留到校工放工時仍握著油彩畫筆、看著你在輕鐵上累得睡著⋯⋯ 已經很足夠了，你對社的付出已經比足夠多很多；但，到底你要裝甚麼英雄，要為自己沒做過的事負責任？

.

「我知幅畫係你畫嘅，但係我信你唔會抄人嘢，我識嘅王傲風，係一個好搞笑但係又好溫柔嘅人，所以我知道你係絕對、絕對唔會抄人嘢。既然個天都唔想我哋贏，咁⋯⋯咁就算啦⋯⋯」她的眼眶泛紅了。

.

「我⋯⋯我一直都會支持你。」

.

你擋下了所有的暴雨梨花，我卻躲在暗處瑟縮顫抖，遠遠沒有走前一步的勇氣。

.

「多謝你⋯⋯你果然真係好溫柔。但係⋯⋯你由我一個人靜下先啦⋯⋯」阿玲含著涙眼微笑道。那個笑容竟然會讓我痛。

.

「好⋯⋯」我抿一抿嘴，然後坐下來，呆呆地看著漫天雨點亂舞。我坐著坐著，漸漸察覺了口腔裡的血腥味，原來我已在不知不覺間咬破了嘴唇。

.

陸運會完結了。全場總冠軍和啦啦隊比賽冠軍均由紅社頂上，可幸的是，綠社社員的個人獎項仍能保留，只是沒有一個人高興得起來。

.

雨愈下愈大，棗紅色的跑道上多了一大堆五顏六色的傘子，魚貫穿過閘門。隨著最後一個人的身影消失於雨中，整個球場就只剩下我一個人。

我沒有帶傘，這時只好等雨停下來。這場雨，來得真不合時。

.

忽然間內心一下揪痛，我頭也不回地跑下看台，跨過欄桿，直接躺在中央的草地上。

.

狂風暴雨蹂躪著我的身軀，衣服濕透了，草地上的泥漿使我全身黏答答的；但此刻，我只想靜靜地躺著，只望雨水能沖走在我心中蟄伏已久的懦弱。

.

煙雨朦糊了視線，我再也分不清雨水和淚水。

.

我打開了那個已被浸濕的白色盒子，裡面盛著的是一對戒指。

.

其實我不知道，送聖誕禮物、抑或是表白時，送戒指到底是不是一個好的選擇；我只是有種直覺，覺得無論我送的是甚麼也好，她最後都會欣然接受。

.

然後那時候，我就會替她套上戒指，笑著說那只是二百元一對的便宜貨。

.

我心目中的表白，其實就只是那麼簡單。我想說的話，也就只有那麼簡單。我這個人，也只剩下簡單，簡單得只剩下你。

.

只可惜⋯⋯

.

淅瀝雨聲滿天盪，滴答心聲無人聞。

.

我拔走其中一枚戒指，用力一揮，將它拋進坑渠裡面。

.

這場雨，來得合時，剛好為這段愛情判下死刑。

更正：係藍社同黃社攞到亞軍同季軍

出賣一下同校同學

趙中cheering team 真係好少人 仲就得以前練啦啦個時可以隔住個鐵網睇住你地一齊練
諗返都覺得好撚青春

送首bgm 比今日呢篇文

加咗落紙言到，多謝你呀巴打！ 啱feel !

Btw 明天告假一天

精神攻擊

新讀者留名 支持

男主去追返人啦

有d野係呢種時候放手就一世架喇

支持 好撚正

痴線 樓主出文量極多
好文要推

無計 我又唔係好有創意，文筆唔係特別好，唯有每日坐幾粒鐘打二、三千字 用勤力補救。

唔係你估二個月唔夠有十萬字點嚟

唔講啦仲打緊今晚篇更新，多謝你賞識

樓主我愛你

【44. Restart】

我們在同一個地方生活，呼吸著同樣的空氣，做著同樣的事情；但後來我才發現，我們根本不一樣。

.

回家之後，我洗了個冷水澡，出來的時候冷得打了好幾個哆嗦，可我還是開了冷氣吹著自己。

.

我不是想自殺，只是想讓自己清醒地回顧一下自己的不堪，思考一下這段關係還應該怎樣走下去。

.

「今日嘅事好對唔住⋯⋯」

.

「傻啦都唔關你事。」

.

我的手在螢幕前顫抖，一個字都打不了，直至她的狀態由上線中，變成「最後上線時間為XXX」。這個時候我才知道，我廢得連一句安慰她的說話都打不出。

.

是的，我一輩子都只是一個廢青，連認錯都不敢，只懂將所有責任都推卸到自己喜歡的人身上。

.

我一直以為，又或者我一直欺騙自己，覺得只要我默默地待她好，我們之間就會愈來愈近；即便我沒有外貌、沒有錢、沒有才華，她也不會介意。

.

但原來我連對她好，一件這麼簡單的事都做不到。

.

原來人生中有些距離是永遠都無法縮短的，有些人始終都不會屬於你的。

.

不，也許懦夫如我，連愛情都不配擁有。

.

我知道是時候要放棄了，但⋯⋯究竟我要怎樣做，才能忘記她？

.

感性和理性像兩架馬車，一架繫著我的心，一架繫著我的身，兩架一同反向拉扯，快要把我撕成兩半。

.

所有煩惱在我的腦海裡爆炸，愈想愈亂，愈亂愈想，愈想愈煩⋯⋯

.

我打了電話給哈比人，但她並沒有接到，原因不言而喻。

.

連我的負能量黑洞都消失了，我到最後果然還是孤身一人。

.

此時手機傳來一陣震動。

.

「喂阿哥！我啱啱食完飯唔記得帶銀包啊！快啲嚟救我啊！」

.

「唔好意思⋯⋯打錯電話⋯⋯」我冷冷地說。

.

「喂喂喂！王傲風你想見死不救？」

.

「吓⋯⋯你邊位啊小姐⋯⋯」我根本沒有半個妹妹，難道說我爸在外面生了個私生女嗎？

.

「原來你仲未Set 我電話來電啊⋯⋯唉⋯⋯」

.

我馬上檢查一下來電顯示，記得那是 Kit 的電話。

.

「頂你咩，無啦啦做咩認親認戚？」

.

「我係你個妹嚟㗎，上次你喺床上面都唔係咁講嘅⋯⋯」另一頭傳來微微的啜泣聲，在我這邊聽來卻假到爆炸。

.

「乜而家仲興認契哥契妹㗎咩？好MK 下喎。」

.

「唔緊要啦，大家都咁毒，有咩MK 唔MK 喎！」

.

「X你又啱喎。」這時我竟噗的一聲笑了出來。

.

「喂啊咁你過嚟未啊？我就嚟要喺度洗碗啦，嗚⋯⋯」她可憐兮兮道。

.

就是咁，這通電話將我從霉氣四溢的家勾到光猛到仆街嘅茶餐廳。說來也妙，那家茶餐廳剛好就在我家樓下。

.

我看著滿桌的小菜不禁咋言，無奈白了Kit 一眼。

.

「你人仔細細，食得到咁多嘢咩？仲要唔帶銀包咁串？」

.

「唔緊要啦，有阿哥請我啊嘛！嗱，橫掂我都食唔哂，不如一齊食咯！」Kit 微笑道，那個笑容竟有幾分像阿玲⋯⋯也許是錯覺吧。

.

「我有得話唔好咩，我食唔食都要俾錢㗎啦⋯⋯」我望著空蕩蕩得會有回音的銀包，不禁輕嘆人生多桀、變幻無常。

.

「你今日⋯⋯陸運⋯⋯點啊？好、好唔好玩呀？」她一邊猛扒著白飯一邊說。

.

我看到她吃到天一半地一半的樣子，唯有拋下一句：「食不言，寢不語。」

.

哪知這個痴線妹聽罷突然舉高右手，跟我敬了個禮，說：「知道喇，阿哥！」引來了周圍食客的注目。

.

她的樣子尤其認真，卻滿臉都是白飯粒，滑稽得我又笑了起來。

.

我拿出一包紙巾，沒她好氣道：「我幫你抹啦，污糟貓。」

.

「其實我鍾意狗多啲。」她突然九唔搭八起來。

.

「得啦乾淨啦，污糟狗。」

.

「唔該哂阿哥！快啲食啦，啲嘢就凍啦！」

.

其實這家茶餐廳的菜真是難吃到極點，好多年前中過伏後已沒再光顧了；只是不知為何，今晚的飯倒是吃得挺快樂的，連白灼青菜都有一股難以言喻的甜味。

.

我見Kit 滋味地啜著熱奶茶，便問：「你好鍾意飲奶茶㗎咩？」

.

「係啊，做咩咁問？」

.

「咁你覺得，烏龍茶同咖啡溝唔溝得埋？」

.

「梗係唔得啦！聽都未聽過，咖啡溝奶茶就叫鴛鴦啫，烏龍茶加咖啡好似好奇怪喎⋯⋯」

.

我心裡冷笑了一聲，好像無論我問多千萬次，收到的都只會是否定的答案。

.

「點解吖？點解咖啡一定要配奶茶？唔可以配烏龍茶？」我有點激動道。

.

「我、我點知喎，可能而家未興啩，可能過多幾年就有人整出嚟呢？」

.

「唔會⋯⋯就算過多二百年，烏龍茶都會係烏龍茶，咖啡永遠都只會係咖啡⋯⋯」我小聲地自言自語。

.

「阿哥⋯⋯你⋯⋯做咩好似怪怪哋咁？」

.

「冇嘢，食飯啦。」

.

飽餐後，我們在街上流連了一會。香城漸漸步入冬天，街上都不時傳來冷冽的寒風，穿得單薄的Kit 不由得渾身發抖。

.

「行過嚟。」我說。

.

「嗯⋯⋯做咩啊⋯⋯」

.

也許她也沒有料到，當她一靠近的時候，我就一把將她擁進懷裡，緊緊環抱著吧。

.

「做、做咩啊？」Kit 稍為有點驚慌地問。

.

「而家仲有冇咁凍？」

.

「冇啦⋯⋯好、好暖⋯⋯」

.

「好啦，送你返屋企好冇？」我問。

.

「好、好啊⋯⋯」

.

一路上，我搭著她的香肩以防她著涼，感覺到她整個人都很繃緊，一直都低著頭走路。

.

「送到你嚟呢度OK ？」我在巴士站問。

.

「OK 㗎啦⋯⋯」

.

「好啦拜拜。」

.

「喂！」我走了幾步之後，Kit 在背後叫停了我。她抬起了頭，我這才看得見她那張紅得像燒熟了的臉。

.

「下次再一齊⋯⋯食飯好冇？」

.

「可以啊，不過AA制唔該，就嚟破產。」我笑道。

.

「好、好啦！咁我走啦拜拜！」她一見到巴士開門，便一支箭衝了上去，不讓我看到她窘得要死的樣子。

.

回家路上，剛才的一幕不斷在我腦海中閃現，只覺得她可愛又好玩，是一項非常有趣的免費娛樂。

.

拜她的福，我剛剛才能暫時忘記煩惱，痛痛快快地笑出來；儘管問題依然沒有解決，儘管我依然迷失在這場愛情遊戲⋯⋯

.

如果愛情，甚至人生都只是一場遊戲，你說那該有多好。

.

如果我扮演的是一個完美的主角，你說那該有多好。

.

思緒在此迎來了一個頓點。

.

然後，一個既瘋狂又令人安心的想法浮現腦海——

.
.
.
.
.

如果王傲風死掉，你說那該有多好。

.

Restart。

今晚係咁多

戴返頭盔，大家記得珍惜生命

直覺講我聽 kit 應該有睇到啊玲同男主雨中果一幕

點解

定係我睇錯
kit 同男主唔同學校？

我總係覺得kit 知道左d野 知男主唔開心
所以扮傻釣佢出黎引返佢笑
可能我心多

唔關事，現實中Kit 都係傻傻哋，冇咁醒

Btw 同一間學校

傻萌學妹

btw, 呢章真係好到肉
當自己認為自己再無資格企起個女仔隔離開始
就真係完架喇...

條刺仲要永遠都拔唔走

當你對你中意嘅女仔開始動搖時

你已經唔係中意佢了

其實呀kit都唔差呀

預告：第60 章會係最後一章

咁快完

【45. Secret Angel 】
死亡是一種哲學。
.

不知哪個哲學家曾經說過：

.
如果世上沒有任何人再記得你，這就是最終極的死亡了。

.
如果按照這個想法，我應該已經死咗十世。
.

但現實只是，我連尋死的勇氣都欠奉。又或者這樣說，喜歡余青玲的王傲風已經死了，如今的我徒具空殻，死與不死又有何分別？
.

接下來的好幾個星期，我都無地自容得不敢再面對她。
.

昔日掛在臉上的笑容，如今已不再復見。雖然她嘴裡說著「我冇事」、「唔緊要」，每天都認真地上課、抄筆記，原本做社務的時間用來了上補習班，功課的水準不退反增⋯⋯但我看得出，她只是在裝堅強。
.

我知道自己已沒有資格待她好，但有一個人可以。
.

「咦？咩嚟㗎？阿儀，係咪你㗎？」阿玲揉著眼睛，拿起了一張白卡紙。
.

「吓？唔係啊⋯⋯」哈比人應道，一副心不在焉的樣子。
.

阿玲皺一皺眉，看到了卡紙上面有一行行的小字，然後笑了一下。
.

這就足夠了。
.

之後數個星期，在放聖誕假前，都有一個人在她的桌上放了一張白卡紙，有時還會附上一排她最愛的朱古力，是那個人上化學堂時偷聽到的牌子，可惜那朱古力經常缺貨，他花掉了一整個下午的時間走遍全元朗，才能搶到這麼一排；買不到的時候，那個人就會用烏龍茶代替。
.

那個人不是想表現出自己的好，他只是想阿玲可以因為他自己所做的一點小事，而變得開心一點點。
.

後來我從哈比人口中得知，那個人會署名自己為 SA 。
.

SA，Secret Angel ，祕密的守護天使。
.

自從SA 出現了之後，阿玲似乎很苦惱，明明班會沒有搞 Secret Angel ，怎麼會有這些白卡紙的出現？SA 的好意，她又應不應該收下呢？
.

「阿風？」
.

「嗯？」
.

「你知唔知邊個送呢啲嘢俾我㗎？」
.

「唔知喎⋯⋯又會有人咁無聊都有嘅哈哈⋯⋯」

.
「咁⋯⋯如果你知道佢係邊個，你記得要話我知啊！佢係咁送嘢俾我都覺得有啲唔好意思⋯⋯」

.
「哦⋯⋯好啊⋯⋯係呢，佢其實寫咗啲咩㗎？」

.
「其實都冇咩嘅，佢成日都叫我加油同俾心機囉，仲話好鍾意我笑嘅樣，明明就好樣衰哈哈⋯⋯」

.
「哦⋯⋯原來係咁⋯⋯」
.

北風正宣告聖誕節的來臨；天氣很冷，但依然無法影響聖誕聯歡會的熱鬧氣氛，全校上下都高興地慶祝著，已然忘記了陸運會時的不愉快事件。
.

當我回到班房的時候，其他同學已經將班房裝飾得美輪美奐，金色的鍛帶、七彩的聖誕小球、白板上的聖誕老人鹿車圖⋯⋯甚至還有人不知從哪裡弄來一棵聖誕樹，把它妥當地放在課室一隅。
.

「阿玲佢今日冇返？」我隨口抓了身旁的同學問道。
.

「吓？阿玲病咗喎，今朝佢同我講佢病到起唔到身㖭，」他擺出一副「乜你唔知咩」的樣子。
.

「吓⋯⋯聖誕聯歡會先嚟病？」
.

「係囉⋯⋯你係關心人嘅就探下人啦！」
.

「唔⋯⋯睇下點先喇。」
.

在洋溢歡樂氣氛的班房裡，一班男生正在猜拳，決定哪個勇者吃下某女生所造的綠色流心地獄薄荷朱古力。不幸的Ivan 猜輸了，只好在其他男人起鬨後吞下朱古力，才一嚥下喉嚨，他的臉便𣊬間變青，差點昏倒。
.

我陪笑了幾下之後，大家便一起吃比薩、飲汽水、交換禮物⋯⋯反正就是派對的例行公事，然後主席忽然舉手，提議我們影一張班相。
.

女生在前排互相比高，男生在後排嬉笑怒罵，老師坐在中間沒他們好氣。整個畫面的色彩是何等斑爛好看，彷佛是用青春畫出來的油彩畫，美得連彩虹也羨慕。

.
而我是一幅黑白色的水墨畫。

.
我不禁想起在中三最後的上課日，同樣有人不知何時準備了三角架和專業相機，興高采烈地提議影班相。

.
「好啊！」熱情的阿玲第一個衝了出去，甚至還指揮大家推開礙事的桌子椅子。

.
「嚟！高嘅企前面，更高嘅企後面！」阿玲振臂高呼，召集大家來到白板前方。

.
於是全班三十多人便壓縮只有班房三分之一的空間，一時之間摩肩接踵，大家都能感受到彼此的鼻息。

.
班主任提著椅子，坐在中間位置，旁邊便是阿玲。幸好我個子不高，一早就被人拉到前排，湊巧就站在阿玲旁邊。

.
她身上傳來迷人的花香，香得令我的心跳漏了一拍，讓我不禁懷疑，這氣味是會令人上癮的。

.
正當我仍陶醉於那香氣的時候，相機忽然發出頻密的閃光。猶在夢中的我連忙擠出一個笑容，但快門早已掠下我的倉皇。

.
「王、王傲風，你、你做咩⋯⋯喊啊？」
.

「吓？」

.
拿著相機的Ivan 呆呆地看著我，一副不知所措的樣子。

.
我摸一摸自己的臉，竟然是濕潤的，眼眶不知何時已熱了起來，淚水如決堤般潸潸落下。

.
我的淚容很快就引起了同學和班主任的注意，周圍漸漸多了交頭接耳的聲音。

.
「你做咩啊？唔好喊啦。」

.
「要唔要紙巾？」

.
「哎啊⋯⋯講下發生咗咩事啦！」

.
此時班主任向我遞出了一張紙巾，可我已控制不住自己，一手撥開了她的手，拿起了書包衝出班房，大叫：「唔好意思！我想早退！」

.
我不管撞跌了多少枱櫈，只管一昧向前衝，淚水不斷往後灑著，黑壓壓的一大片悶在心頭，想吐卻吐不出來。我的雙腿就像著了火，唯有一直向前跑，才能舒服一點點。
.

原來無論我多麼努力多麼渴望多麼壓抑，我都沒辦法放下她。愈是想忘記她，她就愈常出現在我的腦海裡，就像我在中學裡的所有回憶，都有著她的痕跡，而且永不磨滅。
.

我隨即跳上了一架巴士，竭力抑壓著想哭的衝動，不想任何人見到我的窘態。
.

然後，不知是緣分所繫，抑或是命運的安排，我隨意下車的地方竟就是阿玲所住的屋宛。
.

我猶豫了片刻，結果還是打開了大門。
.

世界是涼薄的，連大堂的冷氣都開得特別大，等待升降機的時間也特別長。
.

隨著金屬版上顯示的數字不斷的跳動增加，我的腦袋也漸漸變得混沌、緊張。
.

我記得⋯⋯佢係住呢個單位。
.

㩒響門鐘，睇下佢有冇事就走啦⋯⋯
.

我這樣想著，手指卻凝在了門鐘前兩公分的位置動彈不得。
.

我做不到。
.

我說不出原因，但我就是做不到，我無法鼓起勇氣面對她。
.

於是我收回按鈴的手，轉而往書包裡探，然後拿出了一枝筆和一張白卡紙。
.

//

親愛的阿玲：

.

估唔到咁健康嘅你竟然病咗！仲冇得嚟聖誕聯歡 T.T 不過唔緊要啦！我哋玩得好開心啊！你都要快啲好返知唔知！我哋下學期再見啦 ！^_^

.

S.A.
//

.
寫完之後，我覺得好像還漏了些甚麼，於是再最後加上了一句：
.
.
.
P.S. I love you
.

我把白卡紙攝進門縫，無聲地離開。
.

原來我真的是想走的，可是走到樓下時，卻有種沒有由的依依不捨。我站在原地看著阿玲的單位，總覺得她會探出頭來跟我say hi。
.

最後當然沒有。
.

我苦笑了一下，跳上了回家的巴士，撥了一通電話。
.

「喂？」
.

「咩事啊，阿哥？」
.

「你夜晚得唔得閑啊，我唔開心。」
.

「好、好啊⋯⋯」
.

掛斷電話之後，我漫無目的地望向窗邊外的街道。巴士剛好來到了元朗的舊區，陳舊的大廈外牆有如煙燻的痕跡，老店的招牌銹跡斑駁，搖搖欲墜的燈牌上站著幾隻小鳥。眾所周知，這裡是眾多男性放班後的尋歡之地，但正值下午時份，粉色的螢光燈還未是時候亮起。
.

我的視線隨著車廂左搖右擺而晃動，沒有看清掠過的街景，卻捕捉到一個眼熟的身影，正與身旁的男人一起走進一棟大廈。
.

是⋯⋯老媽？

男主好廢

我知

不過我支持佢同kit一齊

live咗 g持

太早了

就快完有d啥捨得
但係又好想睇結局

巴士依舊飛馳。我眼見老媽和那個不知名的男人愈縮愈小，最後變成兩粒小點，心裡有種不自然的躁動不安。

.

老媽現在不是在上班嗎？怎麼會在這裡？她身邊的男人到底是誰？

.

居然一男一女走到這些地方⋯⋯實在不禁令人有所懷疑。

.

巴士緩緩停了下來「埋站」。即使巴士走了不少路程，但從這裡掉頭一看，還是能看見剛才的那棟大廈。我開始在想，要不要回頭看一看？

.

但⋯⋯我這麼一個中四學生貿然走進煙花之地，怎樣也好像說不過去。之後問老媽發生甚麼事好嗎？不，以她的性格，她肯定不會說。

.

「司機唔好意思！我想落車！」

.

所謂狗改不了吃屎，好奇心旺盛的我趁車門關上前跳下了車，然後沿著馬路，再次走到剛才那棟大廈面前。

.

不去看一下根本沒辦法釋懷啊⋯⋯

.

大廈入口掛著「金馬大廈」四隻大字，兩邊的牆壁貼滿了色情廣告，在此恕不舉例。

.

每棟建築物都有一定的保安設施。就算是這種舊式的大廈，門口也有一道鐵閘，防止閑雜人等進入。鐵閘上有一道「出入平安」的破爛揮春，不知是哪個年代的產物。

.

從鐵閘縫間看過去，可以見到一張木桌，顯然是管理處的位置，座位上卻是空無一人。

.

正當我思考如何進入大廈之際，右手無意輕輕一推，鐵閘鉸位便立刻傳出「依依依」的聲音，不順暢地往內敞開。

.

看到如此破爛的大閘，我只感到無語。

.

幸好的是，雖然大閘是破的，升降機依然好端端地在運作。

.

金馬大廈只有五層，考慮到情報不足的情況，如果要找到老媽就得逐層逐層洗樓。

.

升降機門軋軋打開⋯⋯

.

與大廈的入口處相比，這裡的樓層可說是另一個世界。天花板上吊著的是粉紅色的瑩光燈，每個單位前都貼著女人的豔照，空氣中瀰漫著濃烈的香水味和煙味，不知哪裡傳來異常澎湃的音樂。

.

老媽究竟跑來這種地方做甚麼⋯⋯

.

我踏著燃盡的煙頭，往逐間店裡探頭，甚麼「白滑純情學生妹」、「泰國正妹」、「年輕熱情包姣」等等，一看就知道不是我媽的類型——在這種情況下很難不作這樣的聯想吧？

.

然後我在金馬大廈繼續探索，繼續一個中四學生不應進行的冒險；但愈是走得深入，就愈是覺得老媽說不定真的在做別的「生意」。老老實實，就算最後我發現真是如此，也許我也不會太過驚訝。

.

轉眼間我就來到了四樓，幸好一直都沒有「姐姐」出來拉客，否則我也不知道如何脫身才好，還是趕快搞清事情就走吧。

.

在四樓逛到一半的時候，其中一個門牌引起了我的注意。

.

「熟女、多姿勢、人妻」⋯⋯就是這個了！看了這麼久，就這個最符合我媽的條件！

.

就在我想推門而入的時候，升降機門忽然打開！我連忙推開旁邊的防煙門，以九秒九的速度在後樓梯間蹲身躲起來，接著透過防煙門的玻璃，小心翼翼地偷看外面。

.

剛才踏出升降機門的，原來只是個普通男人，他頂著油得發亮的頭髮，穿著一件動漫T恤，偷偷摸摸地來到剛才我看見的門牌。

.

只見他猶豫了一下，還是按下了門鈴。我蹲在地上，默默看著他在走廊處不安地徘徊等待。

.

「熟女」打開門了，我和油頭男人同時往門牌望去，我感覺到我的瞳孔有不自覺的收縮，那是驚恐的跡象。我又看一看油頭男人的反應，果然不出我所料，他真的張著嘴呆在原地，看似在懷疑人生。

.

請原諒我的無知，我從來沒見過這麼「熟」的熟女⋯⋯那根本就只是一個老太婆好不好？看來香港真的生活艱難，做到六十歲都還不能退休⋯⋯

.

只見頭髮都白了半邊的「熟女」騷首弄肢慢慢走向男人，她的豹紋短裙擋不住擠出來的肥肉，下墜的胸部快要碰到肚子，此情此景配合烏煙瘴氣的氣氛實在令人作嘔。

.

驚恐的男人見狀，陡然向後退了幾步；哪知「熟女」一個健步如飛，就熊抱逮著了想要逃走的男人。

.

男人此時仍想掙扎，面有難色道：「我⋯⋯我唸我⋯⋯都係唔使啦⋯⋯」

.

「熟女」依然緊緊抱著他說：「要嘅要嘅！我呢度出哂名好服務㗎啦！靚仔你真識貨！」

.

無錯，師兄你真識食，保衛地球，不，拯救宇宙、打敗Thanos 的任務就交給你了。

.

「我無錢⋯⋯」男人的聲線發抖，作出最後卻又強力的掙扎！

.

這招高明！竟然能夠針對妓女求財的心態，同時果斷分析出自己無論如何都無法蒙頭入閘，再計算自己的步速、磁通量改變、升降機的速度以及空氣阻力，從而得出無法逃走的結論，最後用短短三個字就成為了自己的逃生工具，師兄果然厲害！

.

「唔緊要啦！我見到你有部電話喎！你放住喺我度先，之後再拎錢返嚟咪得囉！」但騙徒手法果然層出不窮，道高一尺，魔高一丈，看來這次男人逃不過煲老火湯的命運了⋯⋯

.

「我真係⋯⋯」

.

「咪講咁多啦！入嚟啦！」說時遲那時快，「熟女」已經一把將男人拉進房間裡。臨關門前，我還聽見男人哭著吶喊：「唔好啊！我第一次㗎咋！」但早已為時已晚，餘音未落，門已關上。

.

這時我慢慢走出後樓梯間，來到房門前，從錢包拿出十元放在地上，聊表心意，俾你搭車。

.

感謝你為人類作出的犧牲，你所中的伏，必為兄弟們所警惕；你所作的付出，必為後世景仰。我敬了個禮之後，沒有太多猶豫，馬上就進了升降機上五樓。

.

如果老媽沒有離開大廈的話，那她一定在五樓。

.

由於一至四樓都是近乎一式一樣的格局，我一直都以為五樓也會是差不多，直到升降機門再次打開。

.

燈火通明——飽讀詩書的我一看見眼前的景象便想起這個詞語。

.

在前四層樓的走廊上隨處可見的煙頭，在五樓上竟連影也沒有；烏燈黑火變成了黃澄澄的大燈泡；空氣變得史無前例地清新⋯⋯到底是怎麼回事？我是誤闖異世界了嗎？這是甚麼鬼情節？

.

而這裡跟前面樓層最大的分別是，這裡沒有一戶戶的「雞場」，只有一扇大門，而大門頂頭寫著「元朗社區服務中心」的金漆大字。

.

哦⋯⋯咁都好啲⋯⋯仲以為我入咗異世界，無啦啦要打喪屍之類⋯⋯無乜嘢我都係返出去先⋯⋯喂！等等！點解社區服務中心會喺青樓出現㗎？

.

頭上滿是黑人問號的我踏入那池黃光之中，玻璃門的另一頭有個男人正坐在接待處裡，湊巧發現到我。

.

正常如果你看到一個中四學生走進青樓然後爬到這個根本不會有任何人發現的社區服務中心，你必然會驚訝得下巴跌到地上；但那個男人只是微微一笑，就像⋯⋯早已預計到我的到來。

.

我戰戰兢兢地推門而入，剛才的探險早已將我的勇氣值消磨殆盡；然而我還未開口，那個男人便搶先一步說：「你係咪王傲風同學呀？」笑容依然可掬，卻使我心裡發麻。

.

「你⋯⋯你點知我個名㗎？」我警戒著。

.

「我日日都聽到你個名咁滯㗎，你已經喺我嘅腦海入面揮之不去，嘻嘻嘻嘻⋯⋯」

.

變態！

.

正當我腎上腺素飆升，轉身便要逃跑的時候，那個男人大喊道：「喂！咪走呀！你唔係嚟搵你阿媽㗎咩？」

.

我媽在裡面？在社區服務中心？我回頭一看男人，雖然長得怪模怪樣，笑容卻是出奇的誠懇。

.

「我⋯⋯我呀媽點解會喺度⋯⋯」我顫顫抖抖地說。

.

「你跟我入嚟你就明。」男人收歛了笑容，認真地說。

.

我猶豫了一下，最後還是決定跟他走一趟。

.

由於光是這個中心就佔了一整層，我們要走到最深處也需花點時間。

.

男人忽然問我：「你頭先有冇喺樓下撞到人呀？」

.

「我⋯⋯我淨係見到有個男人俾隻老雞捉咗⋯⋯」我回想起剛才的畫面仍然心有餘悸。

.

「吓？佢真係上咗四樓到呀？嘩！好大隻傻仔呀！哈哈哈！」男人忽然狂笑不已。

.

「乜⋯⋯乜你識佢咩？」

.

「唔係，頭先見有人喺連登開post，話自己三十歲有都仲喺A0，想叫雞破處，我見佢打字都有陣毒味，咪伏下佢叫隻老雞囉，點知⋯⋯喂唔好講咁多，去返個post 跟進情況先！」

.

我聽罷只好無語。常言道：「上連登，勿認真」原來是對的。

男主角真係好廢

好似我

感覺上下一篇會係d咩plot twist

寫到好樽頸 點算好

Exhausted
夠鐘交功課！

【47. 愛的重量 】

男人最終把我領到一道漆成白色的大門前。

.

「你媽媽就喺入面。」男人收起了嬉皮笑臉如是說。

.

我的目光在男人和大門之間游移，老實說，我都搞不清現在是甚麼狀況了：先是看見老媽走進了青樓，然後發現一個奇怪的社區中心出現在裡面，現在則有個變態的男人說我媽就在裡面？

.

千萬個問題如夏蟬般在我腦內不斷叫囂：我應該開門嗎？我應該知道真相嗎？

.

我的手搭在門把上紋風不動，猶如中了蛇妖的石化術。

.

「開門啦，有啲嘢我覺得你應該要知。」

.

「係呢，我想問，點解你頭先話你知道我會嚟呢到？」我問。

.

男人揚一揚起眉毛，答道：「我唸，就算兩母子之間關係幾差，都會有想對方好嘅心。」

.

我淺淺一笑，不置可否。

.

我和老媽的關係不是一直都那麼差的。

.

以前我還會跟她一起睡的時候，她總會待我睡了她才會睡。雖然教我讀書的時候很惡，但她吻我的時候卻很溫柔。她會每晚為我做飯煮菜、跟我玩飛行棋、帶我落樓下公園跟其他小朋友玩捉迷藏。

.

而媽媽和爸爸，當時還是很恩愛的。

.

我尚記得那天在棗紅色跑道上累得像條狗的自己。

.

「傲風你咁快就攰啦！」我累得雙手頂著膝蓋，勉力抬頭看面前的矮壯男人。

.

「爸、爸爸⋯⋯你跑得⋯⋯太快喇⋯⋯」我氣喘吁吁道。

.

「乜你咁渣㗎！我後生嗰時跑過全新界第二㗎！而家都廢咗好多啦，我都成四廿歲人啦，你都仲未快過我。想當年我同班兄弟中三就跑甲組⋯⋯（下刪三千字）」爸爸得意道。每當談起自己在跑道上的戰續時，他總是會談個滔滔不絕，彷彿那是人生中最重要的成就一樣。

.

「喂！你哋兩父子跑完未啊！夠鐘返屋企食飯啦！」媽媽在看台上不耐煩地大叫道。

.

「知啦！」我和爸爸不約而同地應道，不禁相視而笑。

.

從很小的時候開始，他就是我打從心底裡最崇拜的人，因為他不像媽媽一樣惡，永遠都會臉帶笑容地教我一些我未學過的東西，幫我解決所有問題，甚至掙錢給我買來人生第一部彩色 gameboy。這一切都只是為了逗我開心。

.

只是當時的我還不知道，再強的英雄也有缺憾。

.

那晚我因尿意而驟醒，一邊擦著眼睛，一邊走去廁所。哪知廁所的門被人從裡面鎖上了。

.

「知啦⋯⋯我陣間就落嚟⋯⋯我執好哂行李啦。嗯嗯，陣間見啦，乖。」裡面傳來爸爸的聲音。

.

那時我真的尿急得快忍不住了，便急忙敲門叫他：「爸爸我好急尿啊！你快啲喇！」

.

他一打開門，臉上盡是驚訝的神色，然後馬上掩著我的嘴，小聲道：「唔好咁大聲啊，陣間嘈醒媽咪啊。」

.

「哦。」我焦急得馬上推開爸爸，終於趕得上在膀胱爆裂之前暢快一番。

.

當我走出來的時候，剛好就見到爸爸拖著行李喼出門。

.

「爸爸你去邊啊？去旅行？」

.

「係啊，你快啲去瞓喇。」

.

「我要送你機！」

.

「嗯⋯⋯機場好遠㗎喎⋯⋯」

.

「我唔理！」

.

「咁⋯⋯好喇。」

.

爸爸拖著我的手來到樓下，他跪了下來跟我說：「嗱，你而家合埋眼數十聲，十聲之後呢，我哋就會到咗機場㗎啦！」

.

「好！」

.

於是我雙手掩眼，開始數十聲：

.

「十、九、八⋯⋯」

.

只可惜我不是個乖孩子，數到三的時候，我就張開眼偷看了。

.

那時的我心想，爸爸真的跑得超快，快得我連他的背影都見不到。

.

我把心一橫，用力推門了大門。

.

以白色為主調的房間裝修美觀，擺設整齊，直射進來的陽光猛烈得我睜不開眼。

.

「傲風？」

.

我的眼睛很快就適應了房間的光度，只見媽媽坐在一張沙發椅上，訝然看著我。

.

她霍然轉頭，跟坐在對面的人說：「你又話唔會同佢講嘅？點解佢會喺度㗎？」

.

我沿著她的目光看過去，那個男人一頭金髮，右前臂有一個龍的紋身。

.

「嘩！你咪係上次上我屋企個MK 仔？」我衝口而出大喊道，後面的變態佬聽後忍不住掩嘴竊笑。

.

MK 仔苦笑了一聲，隨即遞上了一張卡片，恭敬道：「失敬失敬，其實我冇做MK 仔好耐啦，我而家係呢度嘅註冊社工，我叫吳砥邦，英文名叫James，隨便叫我沾屎邦得啦。我係負責跟進你屋企嘅情況㗎。」

.

MK 就MK 啦，仲咁多嘢講⋯⋯但認真睇下張卡片，原來佢真係呢度社工嚟。

.

「我⋯⋯我屋企嘅情況？」我不解地看著MK 社工。

.

「唔好講咁多多餘嘢！」媽媽急忙道。

.

「王女士，其實我覺得都係時候要同令郎講真話。」MK社工的措詞及其外形，簡直就如火星撞地球一樣不搭。

.

媽媽別過臉去，默不作聲。

.

他續說：「相信你都知父母已經離婚嘅事實，但係你知唔知道你而家食嘢、買嘢、搭車用緊嘅錢係邊度嚟？」

.

「咪、咪爸爸送啲錢過嚟同阿媽返工賺㗎囉！」

.

「你會咁諗都好正常嘅⋯⋯但事實係，你爸爸自從搬咗去美國之後再冇再俾錢你媽媽，而且⋯⋯」

.

他頓了一頓，似是有難言之隱。

.

「而且你媽媽佢⋯⋯喺離婚之後搵過我哋，之後醫生證實咗佢有燥鬱症。」

.

「燥鬱症？」

.

「冇錯，王女士佢同我講過佢對你做過一啲好過份嘅嘢⋯⋯但我都希望你明白，你媽媽只不過係受病情影響，所以先控制唔到自己嘅情緒。其實佢鬧完你之後自己都好內疚，佢每日都鎖埋房門，係因為唔想你知佢晚晚都喺入面喊⋯⋯」

.

我斜眼看著媽媽，她的肩膊在微微顫抖。

.

「而因為呢個病嘅關係，你媽媽早喺幾年前已經俾公司解僱，而家只係靠著政府資助同日夜兩更保安員維生。」

.

我對著媽媽，說：「所以⋯⋯你晚晚先會咁夜返到屋企？」我不敢相信，我一直討厭的媽媽，原來在背後付出了那麼多。

.

MK 社工續說：「聽講你最近拍拖啊可，其實你媽媽之所以咁反對，係因為佢唔想你好似你爸爸咁，做一個不負責任嘅男人，佢怕你仲未有能力承擔得起愛情嘅重量。希望你唔好怪佢。」

.

我走近了沙發椅，輕輕握著媽媽的手，柔聲問：「我想你親口同我講，佢講嘅嘢係咪真？」

.

她側過頭來，陽光把她的輪廓照得發亮。

.

「對唔住⋯⋯我以為自己係對你好，點知原來我係傷害咗你⋯⋯」她含著淚眼道。

.

我從沒見過她的話說得如此真誠的。

.

真誠的話，蒼老的臉，寂寞的空氣，一一勾著我的心弦。

.

這年來我只顧著自己的愛情，卻忽略了一直為我付出的她；我一直嫌她不夠了解我，但原來我更不了解她。

.

當我自以為目標清晰時，我是不是在狂奔的過程中遺忘了一些重要的東西呢？

.

原來我的心，不會只為阿玲一個而酸，原來還有一個女人，值得讓我永遠掛心。

.

過去不懂得「男人不應讓女人流淚」，此刻終於知道，只盼為時未晚。

.

但此刻千言萬語都只能薈萃成一句話：

.

「對唔住⋯⋯我愛你啊，媽咪。」

峰迴路轉

喺成個故事入面，主角第一次叫「媽咪」

又黎一劑社工揭發

支線好長

推到男主食kit

Sor 囉

今晚冇文出sorry

啱啱先見到個故，寫得好好呀！
加油

「嘩⋯⋯咁跟著點啊？」Kit 傻傻地道，我還以為是麥兜在說話。

.

「跟住佢就死咗啦。」我吃了一口焗豬飯後道。

.

「吓⋯⋯」

.

「我係話佢返到屋企之後就瞓死咗。」

.

「哦⋯⋯」見到她痴痴呆呆的樣子，我不禁噗赫笑了一聲。

.

是的，跟媽媽一起回家之後，我就按照原先的約定來到了這間快餐店。

.

「你又話今日唔開心嘅？但係我見你成餐飯都喺度陰陰嘴笑喎⋯⋯你係咪呃我嚟陪你食飯㗎？」她含著匙羹瞇著眼道。

.

「傻啦，係呃都唔係呃你啦⋯⋯我幫你啦。」我望著面前飽遭蹂躪的豬扒，確是於心不忍，不得不拿起刀叉，給它一個痛快。

.

「切好啦。」

.

Kit 看著整碟切得整整齊齊的豬扒，吐一吐舌頭說：「唔該你啊⋯⋯」

.

「唔使。」

.

我們之間安靜了片刻，我卻沒感到尷尬，只是跟平常一樣滑手機。

.

「係呢⋯⋯」她像是忽然想起點甚麼。

.

「嗯？」

.

她遲疑了一下，道：「算啦都係冇嘢啦⋯⋯」

.

「講啦，做咩啫？」

.

「冇啊⋯⋯你⋯⋯聖誕有冇咩做呀？」她低著頭猛扒著飯道。

.

「冇啊？你想約我？」

.

她立時漲紅了臉，急道：「痴線梗係唔係喇！梗係唔係喇⋯⋯」

.

「咁你問嚟做咩？」我笑問。

.

「唔係⋯⋯即係⋯⋯你如果冇嘢做嘅話，即係⋯⋯廢事大家咁無聊⋯⋯不如一齊行下？」Kit 把頭垂得極低，玩弄著髮夾。

.

「冇所謂啊！你想做咩？」難得有女仔約我，就算我再廢也沒理由拒絕吧。

.

「不如睇戲啊！我有場戲好想睇啊！好似叫咩⋯⋯我的、我的⋯⋯」

.

「《我的姣婆時代》！嗰套台灣愛情片啊嘛！聽講好好睇㗎喎！」我自信滿滿道。身為元朗第一才子的我，當然記得那套戲名了。

.

「係啊！不過佢好似就嚟落畫啦⋯⋯」

.

「唔緊要啦！我聽日就去買飛！你想喺邊度睇？尖咀？MK ？」雖然我依然是不敢行出元朗，但我覺得，聖誕節還是要去一些其他人也會去的地方。如果唔係⋯⋯好似有少少失禮。

.

「唔使喇！咁多人我好唔自在㗎！喺元朗睇咪得囉！」Kit 笑道。

.

我瞪大眼睛，有點驚訝地道：「元朗？喺元朗睇就ok 㗎啦？」

.

「係呀⋯⋯我都好少出九龍嘅。」

.

我還以為，不出「遠門」的人只有我一個呢⋯⋯

.

「咁⋯⋯咁不如去屯門啦！有間嘢有得賣朱古力味爆谷。」我提議道。

.

「吓？有啲咁嘅嘢㗎？好啊好啊！我想試下啊！」她的反應雀躍得出乎我意料，這是我第一次覺得自己可以帶人出去玩。

.

「好啦！咁我就帶你試下啦！」

.

飯後，Kit 提議我們到附近的公園走走。淡雲襯著冬月，就像半邊浸入湖中的球，布滿月色鱗片的公園倒是疏疏落落的，只有小貓三兩隻在此流連。

.

公園裡有兩架韆鞦，其中一架上面坐著一個三歲左右的小男孩，後面則有一個跟我差不多年紀的男生用力推著。

.

「飛高高！」那個男生把鐵鏈用力一揮，小男孩就在半空中發出興奮的叫聲。

.

「阿哥！」Kit 忽然呼召我。說真的我還未太適應這個稱呼。

.

「嗯？」

.

「你可唔可以喺後面幫我啊？」她說時已經坐上了另一架韆鞦，閃亮的雙眼期待著我的點頭。

.

我攤開雙手，一臉沒她辦法的樣子。

.

「你鍾意喺後面嚟㗎？」

.

「吓？唔係點呀？」

.

「哦⋯⋯無嘢⋯⋯」幸好她沒看見我在她背後偷笑。

.

我們之間再次沉默，只有韆鞦搖晃的軋軋盪著。

.

我們之間再次沉默，只有韆鞦搖晃的軋軋盪著。有時我會想，在這麼多次的單獨相處之間，我們⋯⋯是不是單純的「兄妹」呢？

.

「阿哥啊⋯⋯點解你唔問我點解叫你阿哥嘅？」Kit 抬起頭對著月亮說。

.

我頓了頓，道：「我諗⋯⋯我多多少少都明嘅⋯⋯」

.

「車！咁你講點解啊！」她似乎不太相信。

.

韆鞦突然停了下來。

.

毫無準備的她看見我跪在了她面前，饒有詩意道：

.

「因為咖啡同奶茶一直都好夾。」

.

她呆了一呆，嘟起小嘴嚷道：「咁即係點喎！你都冇答過我！」

.

「唉你咁蠢係唔會明我嘅意思㗎喇⋯⋯」

.

「王傲風你好嘢！」Kit 氣急敗壞地下了韆鞦，舉起她的小手板便追著我來打。兩個中學生就這樣幼稚地在月光下追打討打起來，天真得有點白痴無聊，感覺就像回到那天的有蓋操場，我和阿玲同樣追逐逗玩的畫面。

.

「捉到你啦！」Kit 縱身如貓一般撲到我身上，我卻不慎失了重心，搞得我們一同摔倒在地上。

.

沒有發生像青春偶像劇一樣的劇情，我只是躺在地上，看著她微微泛紅的臉竟與阿玲的慢慢重疊⋯⋯然後輕力推開了她。

.

如果阿玲可以這樣對我，你說那該有多好？

.

當然了，我很清楚她們不是同一個人，但也許我心中某處是這樣希望的。

.

因為過了幾天後，我久違地收到了阿玲的whatsapp。

.

「你今年同唔同我哋一齊去睇燈飾？」

.

收到訊息的一刻，我興奮得在家內活繃亂跳起來，恨不得馬上說好；可是冷靜過後，我又回想起自己有負於她的那件事，便又再頹坐沙發上。

.

到底要怎麼辦呢？

.

我想起了與Kit 的約會，那會是個很好的推辭理由。

.

此時沒關好的窗被吹開了，冷冽的風刺激著我的皮膚，那種觸感彷彿又帶我回到那條長長的海濱走廊，那個心動的時候。

.

那時我想，再沒有一個女孩，能給我如此溫柔的電擊。

.

美好的回憶還是戰勝了多餘的想法。我還是⋯⋯想跟她在一起⋯⋯不管這實不實際、可不可行⋯⋯

.

我遲疑了片刻，緩緩在whatsapp 中輸入：

.

「好啊！」

仲有12章

呀風如果辜負呀kit我就負皮

無論如何都不應負皮

kit

呀kit對佢咁好

喺penana追到嚟連登 加油！
一陣去打賞你！

乜有連登仔上Penana 㗎
多謝你

最近跟咗另一位大大過去，又發現唔少廣東話故，想番連登幫手推推post

幾時同阿玲拉埋天窗

小說將由每日更新改為不日更新

我繫緊了鞋帶，臨出門前對著廁所大喊：「我出門口喇！」

.

我原想那是單純的禮貌說法，哪知媽媽竟回我一句：「等陣！」

.

剛剛正在洗廁所的她走進了房間，出來的時候把某種東西塞進了我的口袋裡。

.

「小心凍親啊！今晚幾點返？」

.

「嗯⋯⋯唔知啊，得啦，你瞓先得喇，唔使等我。」

.

結果一年過去了，我還是沒再出過尖沙咀一次；不同的是，今年我已懶得為自己裝身，只馬馬虎虎地穿得跟去年一樣。

.

歡騰聖誕夜，霧雨冬風緊。

.

「Hi ！阿風你等咗好耐啦？」阿玲穿了一件粉紅色的帶帽衛衣，放下了一頭烏黑長髮，看起來已十分搶眼迷人，但有另一樣東西令我更加在意。

.

「你⋯⋯今日戴咗con ？」我皺著眉道。

.

「係啊！好冇睇啊？我覺得唔睇con 好似靚啲！」她笑道。

.

說真的比起現在的樣子，我還是比較喜歡戴上黑色粗框眼鏡的她。當然現在不是不好，只是她看起來更成熟了，反倒讓我有點不習慣。

.

「嘩！ok 喎！不過你點都咁好睇㗎喇！」我誇張地笑道。

.

她聽後尷尬地撥一撥頭髮，說：「係啦！頭先阿儀話佢突然有事嚟唔到啊！」

.

「哦⋯⋯咁其他人呢？」

.

「冇喇，個個都話唔嚟，都唔知搞乜！」阿玲無奈道。

.

「吓⋯⋯啫係⋯⋯今晚得我哋兩個？」

.

「係啊！」她輕描淡寫道，完全不把這當甚麼回事。

.

我們步出車站時，才發現外面正下著毛毛細雨。

.

「死喇！我唔記得帶遮㖭！」阿玲翻著手袋緊張道。

.

「唔緊要喇，我有啊嘛。」

.

「嘩，好似好醒咁喎！」

.

「冇，都係跟你學嘢啫。」我翻了一個白眼笑道，阿玲則在我打開雨傘後瞬速挨了過來。

.

尖沙咀的鐘樓下一如以往地人頭湧湧，大多數都是一對對的情侶在甜蜜漫步，細雨顯然沒有影響到大家賞燈的雅興。

.

「你把遮都好細喎！」她笑道。她半邊肩頭都濕透了。

.

「呢啲叫短小精悍，你識咩啊？」

.

「喂你今日咁串嘅咩事。」她笑得更厲害了。

.

「你繼續笑我咪繼續串囉。」

.

你一言我一語，雨傘之下，就是屬於我們的小小世界。

.

「喂！快啲過嚟睇下！」阿玲毫不忌諱地拉著我的手跑上前面，我瞪大眼睛，望著她拖著我的手，又開始胡思亂想起來。

.

唔通佢真係對我有意思？唔得唔得⋯⋯我哋已經冇可能啦⋯⋯

.

接著我抬頭一看，原來是幾個髮型粗野亂生的Band 友站在大樹下賣唱。

.

「嘩乜聖誕都有爆粗Band 友㗎咩？」我搞了一個自以為搞笑的冷笑話。

.

「咩呀，人哋呢啲叫Busking啊，你唔覺得好型㗎咩？」她瞪著那幾個怪人一眼不眨的。

.

「吓⋯⋯其實我覺得麻麻哋好聽咋喎⋯⋯」

.

「OK 啦，如果有人肯一路彈吉他一路唱歌俾我聽就好喇⋯⋯你唔覺得男仔肯親手送啲小心意俾女仔好浪漫咩？」她閉上眼睛陶醉道。

.

我督了她一眼，默默將她的話記在心頭。

.

之後我們又走了一段路，走得有點悶了，竟無聊得開始比賽呵白氣，旁邊的人肯定以為我們發瘋了。

.

「嘩點解你呵到咁多出嚟嘅？」她看到我好像煙囪一樣噴出極多白氣後十分驚訝。

.

「哦，因為我血氣方剛啊嘛。」我嘻嘻笑道。

.

「你啲gag 真係好爛呀痴線⋯⋯」

.

「你肯笑咪得囉！」我的手掃過她的背，竟有想搭著她膊頭的衝動。

.

「咦！」

.

「做咩呀？」我的手垂了下來。

.

只見阿玲突然指向前方，說：「你咪Michael ？」

.

我帶著「而我不知道誰是Michael」 的想法，望到前面的一個男人轉了頭。

.

「喂阿玲！咁都撞到你嘅？呢個⋯⋯你男朋友？」那人非常不禮貌地打量我全身，然後燦爛地對著阿玲笑道。

.

「唔係啊，friend 嚟咋嘛。」她轉頭跟我介紹：「Michael 係我喺出面打排球識㗎。好勁㗎！」

.

那個Michael 長得賊眉賊眼，一看就知不是甚麼好人，只見他趁阿玲說話的數秒空檔，就色瞇瞇地視姦了她一次，使我對他更為反感！

.

「你好！」我伸出手道。

.

「呃⋯⋯」他臉露痛苦神色，只因我死命用力握著他的手，恨不得捏碎他的手骨。

.

Michael 馬上鬆了手，然後邀請阿玲（和我）一起走。想不到天大地大，今天竟被我遇上了傳說中的狗公！

.

然而我又豈會那麼輕易任他得逞呢？我情急智生便大大聲爆了一句：「唔好意思啊！我哋班friend 仲喺前面，要行先喇bye。」然後一把抓著阿玲的肩走，回頭一望，果然見到他垂頭喪氣的樣子，真爽快！

.

「你做咩講大話呀？」她略略責難我道。

.

「你咁都睇唔出咩？佢想溝你啊！」垂涎她的美色的人，又哪只Michael 一個？

.

「吓⋯⋯會唔會你諗多咗咋⋯⋯」

.

「吓⋯⋯會唔會係你諗太少啊⋯⋯」

.

「如果佢咁叫想溝我，咁你而家咁搭著我肩頭，咁你又係咪想溝我啊？」

.

我心中一驚，想不到一時沒在意竟就忘了縮手。

.

「咁、咁⋯⋯點都好啦，你一個女仔都要算保護自己㗎！」

.

「得喇⋯⋯我硬係覺得你今日好似怪怪哋咁⋯⋯」

.

漫長的走廊終於走到了尾，原來沿途的燈飾與上年都沒多分別，好像是重複又重複似的。

.

快樂的時光過得很快，但我總覺得自己好像忘了點甚麼⋯⋯

.

之後阿玲提議回元朗吃糖水，我也順了她的意。

.

最後我們來了這間叫「糖X林」的糖水鋪。

.

「唔、唔該⋯⋯我想要呢個⋯⋯『開心小子』⋯⋯」我難為情地讀出甜品名。有時我都唔明，好哋哋叫「芒果布甸」唔得，點解係都要搞咁多嘢呢？

.

「咁我要一個『綠野仙蹤』吖！」她興奮道。

.

我們在糖水鋪裡好像忘了時間似的，談了好久好久，談到最後連糖水鋪都要打烊了。

.

「咁我送到你呢度啦。」我送她到屋企樓下後說。

.

「好喇，多謝你呀，今晚玩得好開心。」阿玲淺淺一笑，我們就此別了。

.

雖然我們沒法在一起，但偶爾有這樣的時光，我就心滿意足了。

.

我無意間看了看手錶，原來已經 11 點了。

.

11 點、11點⋯⋯

.

大獲！

.

心知不妙的我拿出手機，版面果然滿是Kit 的whatsapp 和五通未接來電。

.

「我而家出門口啦！^_^」下午8：46

.

「啊！我漏咗銀包啊！你等我一陣，好快到！」下午8：59

.

「我搭緊車啦，你到未呀？」下午 9：14

.

「唔知點解有少少緊張㖭⋯⋯」下午 9：15

.

「我到咗啦！你喺邊？」下午 9：47

.

「你係咪盪失路XD 唔覆我嘅？」下午 9：55

.

「仲有十五分鐘開場喇⋯⋯唔緊要啦我等埋你！」下午 10：01

.

「開咗場啦！你快啲啦 \ . / 」下午10:16

.

「你究竟去咗邊⋯⋯」下午 10：45

.

「你係咪唔記得約咗我啊⋯⋯」下午 10：46

.

「唔會嘅！你遲到㗎啫！咁我坐喺度等你啊！」下午 10：55

.

我看著手上兩張 10：15 開場的戲飛，只覺內心下墜了幾分，便想也不想，馬上跳上了輕鐵⋯⋯

.

我到了戲院門口四處張望，卻都見不到 Kit 。

.

我打了許多通電話給她，但通通都飛去了遺言信箱。

.

嗰個傻妹⋯⋯究竟去咗邊呢？

.

我在戲院四周繞了個圈，終於在附近的一個公園找到她。

.

她獨自一人，正坐在長椅上。

.

「唔好意思啊⋯⋯我遲咗⋯⋯」我的手在碰上她之前停住了。

.

她在哭。

.

那雙淚眼迎上了我的目光，我卻錯開了視線。

.

她把某些東西塞到我懷裡，原來是一桶朱古力爆谷。

.

「你話同我一齊食㗎⋯⋯不過凍哂喇⋯⋯你唔會介意㗎可？」她用手背拭乾眼淚道。

.

我的心好像被人用刀割了一道傷口。

.

「嗯⋯⋯好好食啊。」

.

「你⋯⋯頭先去咗邊啊？」她咬著唇問。

.

「我⋯⋯我瞓晏教唔小心瞓耐咗⋯⋯」

.

「你真係衰人嚟㗎！乞嗤！」剛才沒注意，原來今天她穿得單薄，坐在這裡這麼久怪不得著涼了。

.

這時我往口袋一探，竟意外地探到一個暖包。

.

這個暖包⋯⋯和上年的那個一樣⋯⋯

.

我沒再深究下去，隨即就脫下自己的外套和暖包給她。

.

「套戲仲有半個鐘⋯⋯仲去唔去睇？」我問，然後她猛地點頭。

.

當我們進戲院的時候，電影已經演到尾聲了，所以看到最後我們都搞不清發生了甚麼事。

.

步出戲院的時候，我尷尬地說：「對唔住啊⋯⋯搞到你睇唔到場戲⋯⋯」

.

哪知她堆起笑容，道：「唔緊要啦！咪第日再睇囉！」

.

「但係⋯⋯今日已經係最後一場⋯⋯」我已不敢跟她對上眼。

.

「咁⋯⋯咁咪上網睇返囉，都一樣啫⋯⋯」她對我微笑道。

.

「哦⋯⋯」

.

「但係你下次記得欠我一次啊！無論幾時，你幾唔得閒，幾唔想嚟都好，你都要陪我睇戲！」她忽然嘟起小嘴，假怒道。

.

我搔一搔頸，然後點了頭。

.

「送你返屋企？」我問。

.

「唔使啦！我自己返得啦！」她又轉而笑道。

.

「咁⋯⋯好喇，拜拜。」

下次索性一次過約哂出黎左擁右抱就無問題

kit
主角

賤

點解主角可以又蠢又賤

識食梗係食師妹

呀風

唉男主角
蠢到無人有！

負皮左 呀kit

strong post lm

用咗四個鐘追哂全文追倒live

多謝支持

drink蟲

你快d比呀kit開心下先！

樓主

努力寫緊 唔好急

樓主?

Sor 呢排有啲忙

尾已爛

今日一定有

原諒你，比南極跟北極相遇更難。

.

聯絡人名稱：哈比人。

.

「吓？咁就冇下文喇？」

.

「係啊⋯⋯好眼瞓咪之後返屋企瞓教囉！= ="」

.

「你係咪男人嚟㗎！夜媽媽都唔送個女仔返屋企！\ . /」

.

「你顧掂自己先啦⋯⋯你同阿康搞成點啊？」

.

「就咩無啦啦講我⋯⋯」

.

「肯定仲未搵返人喇！仲死要面！」

.

「人哋都話唔再鍾意我咯⋯⋯咁我仲可以做啲咩喎！」

.

「X佢講你就信呀？你應該知小藍唔係佢條女嚟㗎！」

.

「佢寧願講大話都唔要我，就知佢幾唔鍾意我喇⋯⋯」

.

「喂咁男人係鍾意欲拒還迎㗎喇！佢唔肯接受你，係因為佢都未接受到自己咋！」

.

「嘩而家好勁喎！識得安慰返我轉頭喎！你自己同佢咪又係有問題！」

.

因為阿康和阿玲約會的事，我倆之間早已築起了一道高牆，我已無法再信任他。

.

但有時我想，有問題的人會不會是我呢？

.

因為從一開始，要求單獨約會的人是阿玲，而不是阿康⋯⋯

.

「嘩你講呢啲？真係好心著雷劈！T . T 」

.

「我今晚就倒轉個晴天娃娃，聽日就劈X死你！」

.

可能哈比人是認真的，因為翌日天文台真的發了雷暴警告，天空竟比香城的政治更黑暗混濁。

.

「雷暴都要跑山？係咪痴線㗎！」Joe 仔行行下馬路忽然仰天長嘯。

.

本校的傳統非常多，除了陸運啦啦隊和聖誕sing con 以外，體育堂跑山也堪稱為趙中十大集體回憶之一。

.

我無奈地笑了一笑，便繼續往元朗公園的方向走。迎接我的是一個又一個的墳墓，我從來都想不通，到底是哪個天才想到在公園裡起墳？

.

風雨不改，沿途有你有我！

.

據說這就是體育老師老鄧的人生格言；而此話應用在體育堂跑山，竟有異曲同工之妙。

.

「各位同學！趁著而家仲未落雨，我哋快快手熱完身就開始喇！」老鄧扯著沙啞的聲線大喊道。

.

大家當然沒有他一樣熱血，只會懶洋洋地拉筋閒逛。百無聊賴之際，我偷聽到 Joe 仔 跟阿豬的閑談。

.

「喂你知唔知元朗公園呢度有個鬼故？」阿豬故弄玄虛道。

.

「老子甚麼鬼也不怕！你講喇！」

.

「傳說呢⋯⋯呢到曾經有個女人經過公園返屋企，嗰日個天好黑，前面條路好暗，呢個時候有個變態佬跳出嚟斬咗佢對腳⋯⋯個女人雖然好痛苦但係未死得住，所以佢一直爬啊爬，啲血跡就一直由公園流到佢屋企門口，但係好離奇地，佢嘅屍體憑空消失咗⋯⋯」

.

Joe 仔不以為然道：「車！咁又咩好驚啊？」

.

阿豬此時眼神變得閃縮起來，狀甚畏懼道：「恐怖就恐怖在，每當陰天嘅時候，喺呢個公園路過嘅男人都會聽到女人嘅喊聲，無論行去邊到都好，每行一步，把聲就會愈近，最後把聲就會好似喺你腳下傳上嚟咁⋯⋯直至你跳出個公園先會無事⋯⋯但係有時都會有人話見到個冇咗雙腳嘅女人喺地上面爬⋯⋯就好似⋯⋯搵緊自己對腳咁⋯⋯」

.

阿豬害怕得連聲線變得顫抖起來，Joe 仔卻賞了他一把掌說甚麼零分重作；但我已經起哂雞皮，只感覺心中涼了半截，極之後悔沒有壓抑自己的好奇心。

.

此時哨音響起。是起跑的時候了。

.

「好！各位同學各就各位！預備⋯⋯開始！」

.

一如所料地，沒有一個人像脫疆野馬般彈射而出，反倒是充滿默契地活像喪屍一樣頹廢跑著，散發出一種「廢」氣。

.

起跑的時候，阿康剛好就在我身邊。

.

「喂⋯⋯做咩跑咁慢？」他問。

.

「我鍾意。」

.

「哦⋯⋯啱嘅，體育堂唔使太認真。」

.

「嗯。」

.

自討沒趣的阿康之後沒再發話，卻一直在我身邊跑，只是我也不打算理會他。

.

缺乏運動的我步履艱難地拾級而上，可身邊的阿康卻輕鬆得連氣都沒喘一下；其他同學雖然也沒跑得快，但也已經領在我們前頭了，只剩下我們二人緩步跑著。

.

辛苦地跑完一個圈之後，我們又經過了那一大片墓地。

.

雖然正值中午時分，可是天空烏雲密佈，眼前的景色都被強行加上了灰色濾鏡，因此平日所見之物此時都變得陰深可怖。

.

就好像，垃圾筒裡會忽然跳出一隻沒臉的怪物。

.

就好像，坑渠深處的殺人小丑會陡地抓著我的腳跟。

.

就好像，地上會有個沒腳的女人呼喚我⋯⋯

.

「俾返對腳我啊⋯⋯」

.

「嘩！」耳邊傳來了詭異的聲音，我不敢回頭看到底有甚麼東西，只管以我生平最快的速度往前直跑！我甚至能感受到心臟激烈的跳動！

.

寒風劃過我的臉，周圍的景物不論是死是活的，通通都化成了一片模糊。我不知道自己在往哪裡跑，但我只想馬上立刻即刻離開這個鬼地方！

.

咔！

.

「咦？」

.

腳踝處忽然傳來清趣的聲音，然後取以代之的卻是一陣劇痛。

.

「嗚啊啊啊啊啊！」我抱著左腳失聲慘叫，痛苦得不斷在地上打滾，淚水不受控地流下！

.

我勉力睜開眼睛，才發現自己不知不覺間已跑到了樓梯口的位置，剛才是絆到了樓梯級嗎⋯⋯

.

我沒辦法再思考下去，因為痛苦已佔據了我的思緒。

.

「風！」我聽到有腳步聲逐漸變大。

.

「喂！你做咩啊？仆街啊？」這把聲音真煩人⋯⋯

.

「頂⋯⋯唔係仆街唔通曬太陽咩⋯⋯」我的眼睛終於聚焦到那人臉上。

.

「仲識講笑即係無嘢喇！」阿康露出陽光般的笑容。

.

我白了他一眼，續說：「你唔使理我⋯⋯我陣間自己行到⋯⋯」說罷，我卻痛得又大叫了一聲。

.

「行鬼行馬咩！我咩你翻 first aid 喇！」

.

「唔使你幫⋯⋯」

.

「而家冇人問你意見。」阿康沒有理會我的抗議，一把就將我扯到他厚實的背上，而負傷的我也做不了些甚麼，只好乖乖躺在他背上。

.

「我頭先嚇下你啫，你唔使細膽到即刻走佬仲仆街啊嘛？」我看不見他的臉，但我肯定他在恥笑我。

.

「Sor 囉，我柒啊得未？」

.

「哈哈⋯⋯」

.

可能是拗柴的關係，回學校的路此刻變得特別漫長，沉默的時間也相應地流得特別慢。

.

「上次嘅事⋯⋯好對唔住。」

.

我一直以為，如果我們再有機會說話，先說對不起的人會是他；但原來是我先忍不住。

.

「做咩突然講對唔住？」

.

「其實我諗下諗下，我又唔係阿玲邊個，你同佢一切出街都係為咗買份禮物俾我，而且又係你情我願。我嬲你，只不過係我唔抵得啫⋯⋯」

.

我原本以為，原諒你，比南極與北極相遇更難；但原來，我只是原諒不了自私的自己。

.

「唔係應該我講對唔住咩？我同你鍾意嘅女仔出街喎。」

.

「算喇，橫掂我同佢根本冇可能。你而家幫返我，咪當打個和囉！」

.

「你真係放得低？」

.

「我諗⋯⋯係啩⋯⋯頂你自己夠放唔低喇！」

.

「我嗰啲點同⋯⋯」

.

說著說著，原來我們已經走到了急救室門口。

望穿秋水終於有文

新讀留名
估唔到阿玲做PTGF

邊有

自膠左
Btw樓主寫得好好

冇人同你講元朗公園日佔時期係亂葬崗黎 過18:00 經過紀念碑唔好四圍望

同阿康互射未

唔好咁

文呢

今晚

樓豬暈左？

樓主已死

Live咗留名

醒返

【51. 愛與勇氣】

「奇怪⋯⋯點解著咗燈嘅？平時呢度應該冇人㗎⋯⋯」阿康喃喃自語道。

.

他背著我扭開門把，塞進了狹小的急救室，裡面亮著兩盞昏黃的燈。

.

從入口處沒走兩步就有一張小床，阿康一下無情的過肩摔就將我「轉移」到床上，使我不禁哎啊一聲喊了出來。

.

「喂我病人嚟㗎！你可唔可以溫柔啲唔好咁大力呀？」我抗議道。

.

「啊⋯⋯唔好意思，下次細力返啲。」

.

「其實我唔係太想有下次囉⋯⋯」

.

「唔好意思啊，我⋯⋯係咪阻住你哋？」我忽然聽到一把嬌嗲的聲音，便與阿康不約而同地轉頭一看，房間的轉角處竟站著一個嬌滴滴的小女生，看起來只有中二左右的年紀。

.

當我看清她的臉的時候，我覺得那是人生中最美妙的時刻。

.

她那雙像貓般的眸子如沾上了星塵一般美麗，額前蓄了小平陰，稚氣未脫的臉上是完美的五官，嬌小的身材更是為我所好，因此我們一對上眼，胸口就開始火燙起來了。

.

這種心跳的感覺與阿玲和Kit 都不盡相同，那是源自於單純的男性對女性美貌的讚嘆，就是那種只要一看見就會想去結識的那種類型。

.

「唔係啊！我⋯⋯佢⋯⋯你⋯⋯你係邊個？」我開始語無論次起來。

.

「我係first aider 嚟嘅⋯⋯今朝當值之後漏低咗啲嘢喺度，所以而家咪返嚟攞囉。」她溫柔的聲線融化了我的心，令我有種莫名的衝動想要大叫。

.

由於經費問題，有時候本校的急救服務是由同學們所幫忙提供的，但據聞大多時候那些人都只是躲在急救室裡吃喝玩樂。

.

這時阿康看了看時鐘，然後跟女孩說：「我而家返去同老鄧講聲先，你可唔可以幫我睇著佢？」

.

女孩聽後，略帶緊張道：「都⋯⋯都可以啊⋯⋯」

.

「咁唔該哂你。」

.

孤男寡女獨處一室，雖無乾柴烈火，我卻感到氣溫在逐漸攀升。

.

「可唔可以開冷氣？」

.

「哦⋯⋯好啊⋯⋯咦？開咗喇喎！你好熱咩？」

.

「係咩？咁應該係見到你之後搞到我好熱喇！」我笑道。

.

她呆了兩秒之後才聽懂我的意思，蓋著了上彎的嘴角卻掩不著流出笑意的明眸。

.

好可愛好可愛好可愛好可愛好可愛好可愛好可愛好可愛好可愛好可愛！

.

接著我一邊撩她說話，一邊讓她替我處理扭傷。

.

「係呢？你叫咩名啊？中二？」我忍著劇痛，裝作沒事問道。

.

「我叫區韻涵啊，讀緊中二⋯⋯你呢？」

.

「我中四喇！」

.

「係咩？睇唔出喎⋯⋯」

.

「嘻嘻⋯⋯因為我矮啫⋯⋯係喎！你哋級係咪有個叫阿Kit 嘅女仔㗎？」

.

「唔⋯⋯好似冇喎⋯⋯中三就好似聽講有一個。」

.

原來 Kit 唸中三的啊⋯⋯我一直還以為她很小呢。

.

「好喇！搞掂！你睇下o 唔ok ? 」區韻涵用她的纖手輕力繫了一個結，動作與貓一般靈巧。

.

與此同時，午飯時間的鐘聲響起了。

.

「ok 啊！包得好好啊！」我對著包上了繃帶的腳道。

.

「咁好喇，我走先喇，你喺度抖下。」她微微一笑，可以傾城。

.

她關上門之後，我便如中槍一般倒在床上傻笑，回想著剛才備受呵護的甜蜜；然後不消片刻，竟又有人推門而進，嚇得我立馬正襟危坐起來。

.

開門的那人長得面目可憎，一看就知道沒女朋友。他瞟了我一眼後，便躲在了暗角處叫外賣，彷彿我只是房間裡的一件垃圾。

.

之後也不斷有人進來，同樣其貌不揚之餘，更清一色都是臭男人，連房間都好像多了一份汗臭，完完全全破壞了我剛才的美好幻想。

.

他們連理都沒理過我，只自顧自的吃著外賣飯盒，甚至開始打起啤牌來，可謂有傷風化、道德淪喪！

.

「唔好意思⋯⋯我好肚餓，可唔可以買個飯？」我問

.

其中一個鋤緊Dee 的男同學答道：「好忙喎！一係你自己出去買ok ？」

.

「我⋯⋯」難道你覺得我有能力走路嗎？

.

「阿風！你冇嘢啊嘛？」某人猛然打開門，衝著我道，聲線顯得焦躁卻依然甜美。

.

圍在一起的醜男們探頭一看究竟，頓時眼前一亮。

.

「同學！我又咩可以幫到你㗎？」剛才打著啤牌的人霍然站起道。

.

我聽後白了他一眼，應道：「佢嚟睇我啊，關你L事咩！」

.

眼前的人不是誰，正是我的「妹妹」阿Kit。一身潔白的長校裙使她像小仙女一樣閃耀。

.

那人聽後藐嘴斜眼瞪著我，一臉不爽的樣子，卻獲得我用勝利的笑容回應。

.

Kit 沒有我們這邊的小風波，只關切地問我：「你點啊？係咪好痛啊？使唔使早退？」眼神裡的擔憂是我看過最真摯的，一時之間卻稍稍嚇倒了我。

.

「我⋯⋯其實冇咩嘢嘅，唔使咁擔心⋯⋯不過我屋企都冇人，而家早退都冇用⋯⋯」

.

「咁我放學之後陪你返屋企好冇？」

.

「但係咁唔係好啱規矩喎！」醜男這時插嘴道。

.

「你喺學校玩啤牌夠唔啱規矩喇！」我瞪著他道。

.

「咁、咁⋯⋯」

.

「咁我買個飯俾你先啊！」

.

「好啊！唔該！」

.

我和Kit 無視了眼前這個人，繼續我們的二人世界。

.

放學後，她果然信守約定，借了根拐杖後便送我回家。

.

今天的豔陽如火，好像預告著某些大事即將發生。

.

我右手撐著拐杖，左手由Kit 扶著，極不自然地繞過街道的轉角。

.

「喂阿哥啊。」

.

「嗯？」

.

「如果我而家放手，你會點啊？」

.

「嘩你咪啊你，陣間我一嘢仆街死啊同你講。」我笑道。

.

「咁⋯⋯你係咪唔想我放手啊？」她磨著頭上的髮夾，看著鞋尖走路。

.

「緊係唔好放手喇！」

.

「咁如果我話⋯⋯如果我話，我以後都唔想放手呢？」她說這句話的時候特別小聲。

.

我聞言看一看那緋紅的俏臉，呆了半响，腳步卻沒停下來，只是體內的某種激動正不受控地加熱膨漲⋯⋯

.

她的手摟得我更緊了。

.

我的腦海裡排除了各種各樣的可能性，因為在這種能令我心跳加速至極限的時候，我可不想擺大烏龍，最後發現原來是自己想多了⋯⋯

.

「我⋯⋯唔係好明你意思⋯⋯你可唔可以講白啲？」

.

只見她深呼吸了口氣，然後竟解開了髮帶，拔走了髮夾，放下了原本及肩的烏髮，不知怎的竟讓我想起日本神話中的輝夜姬。

.

她水汪汪的眼睛此刻在夕陽下多了一份無以名之的質感，我在等待，那張抿著的嘴唇張開的時刻。

.

我們還在走著嗎？還是說站了在街道中心？會不會擋到人？但我想這些都不再重要了，因為在這一秒，我們的眼中就只有彼此。

.

她咬著唇，猶豫的眼神在一𣊬間變得堅定。

.

她開口了。

.

其實，到底是要有一個怎樣的畫面，才會讓自己的青春沒留下遺憾呢？可以是與隊友一起奪得學界冠軍，可以是一起出貓然後被老師逮到，也可以是一個女生在落日之下、你的面前說：

.
.
.

「王傲風！我⋯⋯我鍾意咗你好耐喇！」

.

我不知道自己現在看起來是怎樣；但如果我的心裡有一座城市，那麼這短短的一句話肯定就是海嘯，撼動了每一座大廈。

.

「我都鍾意你。」

.

喺呢一刻，我好有衝動想講呢句說話，然後用力咁攬住佢。我好想好大聲咁同講我又幾鍾意佢，好想好想佢做我女朋友。

.

但我沒有。

.

我甚麼都沒有做，我和她只是沉默地走過這條街道，一直感受著她的徬遑。

.

直至上輕鐵前，我才說：「你送到我呢度得啦。」

.

「哦⋯⋯好喇⋯⋯」她顯然不知道應該要擺出甚麼表情。

.

是的，你又怎會知道，我內心的掙扎？但我還是不忍心看見她這個模樣。

.

「對唔住⋯⋯我⋯⋯一直都只係當你係妹妹，我覺得自己仲未ready 做人男朋友⋯⋯」

.

她愣了一愣，便垂下了頭，強壓著顫抖的聲線道：「我⋯⋯我知喇⋯⋯」

.

我點了點頭，沒有再說甚麼，便任由不等人的輕鐵把我送走。

.

因為，我真的不想看見她哭的樣子。而且，拒絕也是需要勇氣的。

.

這樣做真的好嗎？我不知道，只是這年來追阿玲的過程中，縱然滿是傷痕，卻使我看清了自己。

.

所以我清楚知道，現在的我是帶不了她幸福的。

.

所以，這樣就好。

.
.

對吧？

吃左好大舊檸檬

留名

男主扮情性

青春嘛，總愛胡思亂想。

幾欣賞男主呢份定力

讓我們繼續看下去

男主開聖人mode可以維持多久？ Ah kit 好慘

牙kit咁好嘅女仔都唔識留住

衰11？

ending 同阿kit一齊就好 咁多個之中最鐘意佢

究竟幾時出文好呢

依加

最快聽日

我都最鍾意佢

終於 live 左
男主好 PK 啊kit咁正都唔要

屌你係咪男人嚟㗎

kit
男主垃撚圾

又負皮左

Tmr

live 了, 樓主屌你, 咁樣搞尻阿KIT , 唔想睇了

阿kit示意圖？

各位我今晚會返到香港，今晚一定有文

再長的史詩，也會有最後的句點；我卻奢望將這個故事拖到無限的長。

.

「你聽日會唔會嚟meeting 啊？」

.

「就嚟Exam 啦，溫書加油！」

.

「其實我明㗎啦⋯⋯我哋係兄妹啊嘛？」

.

「我哋可唔可以去返以前咁啊？」

.

「對唔住⋯⋯應下我好冇？」

.

「不如晏晝一齊食？」

.

其實我是很想回覆她的，只是想來想去，也想不到該回些甚麼，也就此作罷了。

.

不過話說回來，女人真是一種奇怪的生物。儘管她不斷在whatsapp 我，可是在真正見面的時候，她們卻選擇了逃避。

.

就像有一次我在小食部買完撈面後碰到她，明明她也是準備行去小食部的，卻霎時間瞪大了眼睛，尷尬地挽著同行朋友的臂彎馬上掉頭走，連那友人也是一臉不解的樣子。

.

算了，反正她對我的感覺應該只是一時的吧。

.

而我對阿玲的感覺卻是一世的，永遠無法在一起的痛苦將讓這段愛情升華，讓它變得永恆且美麗⋯⋯

.

抱歉，失敗者的想法通常都比較極端的。

//

But still, I love your smile as much as I can.

考試順利！

S.A.

//

我把米黃色的memo 紙貼在烏龍茶罐上，在塞得滿滿的櫃筒裡艱辛地找到一個位置，然後悄悄地將它放進去。

.

現在阿玲看到這樣紙條的時候，都不會驚慌失措地四處張望了，反倒會默默將它藏起來，慢慢地已成為了她上學的日常、一個很小的習慣——只要想到這件事，我就會感到莫名的安心。

.

之後好些日子，我的生活再也沒起甚麼波瀾，如常地上課睡覺、回家打機吃飯、隨便應付那些無聊的考試測驗功課⋯⋯就連哈比人，我也很少再找她吐苦水了，也許是因為成長了？我慢慢學會了將苦往肚裡吞，畢竟即使跟別人說自己有多痛，傷口還是會流血的。

.

但有時候，我還是忍不住尋求慰藉。

.

「 阿玲。」

.

我沒有想太多，只是單純想找她談了幾句話。

.

「？」

.

我緊瞪著手機螢幕，就像我一移開視線，手機就會長出腳跑掉一樣；哪知幾分鐘後，她只回了我一個問號。

.

我在她心目中果然微不足道⋯⋯

.

好了，現在該回些甚麼好呢？畢竟我們之間沒有甚麼好聊的。

.

然後我想起了今天是個特別的日子，可以來點不負責任而且好玩的東西。

.

「其實你知唔知我鍾意咗你好耐？」

.

輸入中⋯⋯

.

等待回覆的這分鐘好像一個世紀一樣長。

.

「今日4月1喎。」

.

「所以你想講咩？就算你等得再耐，我都唔會話呢個係笑話。」

.

WhatsApp 的另一頭沒有回覆，只是默默地由「在線上」變成「最後上線時間為XXX」。

.

這到底是甚麼意思？我心裡已經有了個底。

.

然後我在電話前狂笑不已。笑甚麼？我也不知道。只是當我想起她看到這條訊息後那嚇傻的樣子，我就很想笑了。

.

接著如此笑著笑著，還是自然地哭了。

.

因為我已經⋯⋯不知道還可以為這段關係做些甚麼了⋯⋯

.

再之後，我發了瘋似的不斷重看這短短的幾句對話，竟又後悔起來了，擔心自己做得不夠徹底，得不了她的愛，卻又不能完全毀掉自己的形象；就像用力揮破一個決心想要毀掉的杯子，卻發現它損毀得不夠嚴重，徘徊在這個尷尬的位置，於是又心軟起來，想去重新修補它一樣。

.

是的，要去修補修補⋯⋯

.

不，修好了就有用嗎？反正那個杯子原本盛不了烏龍茶；還是說茶不願意跑進去？

.

我為甚麼在想這些事情？為甚麼沒有人來幫我？啊對，朋友一個也不淨，我在心裡把她們全殺了。

.

無法思考了，我的腦袋已變得血肉模糊。我扯斷自己的頭髮，抓出四道血痕，吃掉自己的指甲，對著馬桶咆哮，凝視著鏡子的紅筋問我是誰我是誰我是誰我是誰我是誰我是誰我是誰我是誰⋯⋯

.

最後見到光的地方，還是4A 班的班房。

.

「阿風你做咩啊？發哂吽逗嘅？」阿玲擺出那個招牌笑容道。

.

「冇嘢。」我冷冷道。

.

「咩冇嘢喎，你呢排成日都怪怪哋咁⋯⋯嗱，請你食啦！」她給了我一包白朱古力。

.

「你⋯⋯以前唔係食開呢隻牌子㗎喎⋯⋯」

.

「吓！你又知嘅？冇呀，想轉下新口味咁啫！」

.

「哦⋯⋯我都係見你成日上堂食朱古力先知⋯⋯」

.

她吐一吐舌頭，道：「你又知！唔好話被數學王知啊！」

.

我點了點頭，第二天將新的朱古力放進了她櫃筒。

.

她拿起看了看，然後用不可思議的目光瞪著我。

.

「阿風，你⋯⋯」

.

「夠鐘上堂喇，行啦！」我執起殘破的化學筆記。

.

當晚，很稀奇地，我收到了她的whatsapp。

.

「其實嗰個人係咪你⋯⋯？」

.

「咩啊？」

.

「成日送嘢俾我嗰個SA，其實係咪你啊？」

.

遲鈍的她終於察覺到了，但⋯⋯

.

「重要嗎？」

.

對方沒有任何回覆，如常。

.

於是那晚開始我沾了酒。不知道怎樣喝，就大口大口地灌下去，還沒見底就醉了，放聲高歌大叫嚎哭喊痛捲縮，最後甚麼也沒剩，不，還有孤獨，還有不為誰而加速的心跳。

.

翌日腦袋裡的劇痛，提醒了我最後可以做的事。

.

「其實你討厭我可以同我講⋯⋯」

.

「下？無喎，你諗咩啊？」

.

「如果你想知我諗咩，聽朝9 點星期六喺元朗廣場等我好冇？」

.

「⋯⋯好喇。」

.

割裂開的片段最後在這間無人的廣場裡凝聚。二十四小時開放的麥當當此刻只有小貓三兩隻，天花板上的燈收歛得誇張，落下的閘門不歡迎客人進入。

.

她在桌上寫上了我的名字，反覆念著，直至記到為止。

.

她在漫漫長廊中牽著我的衣角，在雪夜中點燃了我的心。

.

她跟我在操場上你追我逐，喚醒了彼此的童真。

.

她與我在同一片天空下砥礪求進，悲喜與共。

.

而無論甚麼時候，她永遠都對我笑著。

.

即使是這個時候，她還是笑著的。

.

「對唔住啊⋯⋯我⋯⋯係咪hurt 到你啊⋯⋯」她皺著眉，尷尬笑道。

.

「哦⋯⋯我冇嘢⋯⋯」

.

就這樣完了？

.

她說，她只是一直當我是朋友？我有聽錯嗎？

.

那麼，為甚麼你願意為我出演攝影比賽？你說只是因為朋友的約定？你覺得幫助朋友是必須的？

.

這些日子來的相處呢？你對我原來一點意思都沒有？不要再笑啊，快點告訴我，你是在騙我的⋯⋯

.

哈⋯⋯即是說，所有的事都只是我的幻想？看來她的天真，真的遠超我的想象⋯⋯

.

「同埋⋯⋯我已經有咗鍾意嘅人⋯⋯你唔好咁喇！你咁嘅樣我會唔知點算㗎！」

.

殺手把刀子推到更深，直插至心臟動脈。

.

我沒能流眼淚，只能與活屍般攤在床上，一動不動。

.

「我真係覺得自己好傻仔。」

.

「明明知道冇可能，但偏偏就係要犯賤，個心永遠都放唔低你。」

.

「我份人就係咁拖泥帶水。」

.

「我覺得自己襯唔上你，但我又唔想就咁放棄。」

.

「我不斷俾藉口自己。」

.

「呢個世界如果咁快放棄咪咩都冇囉，但原來有啲時候，就算我幾努力都好，都未必會成功。」

.

「所以我諗，雖然我無辦法俾到幸福你，但或者SA 可以呢？天使永遠係完美，亦只有天使先有質格對你好⋯⋯」

.

「我咁諗，係咪好傻啊？」

.

輸入中⋯⋯

.

「其實你明知我點諗嘅，點解仲要做咁多嘢？」

.

「因為我真係鍾意你⋯⋯求下你，我以後唔會再煩你⋯⋯但如果可以嘅話，你每日傳一個whatsapp 俾我吖！一個就得㗎啦⋯⋯」

.

「whatsapp 我唔係做唔到，但係你咁樣拖拖拉拉真係好咩？」

.

不好，但我可以怎麼辦？你已經住在我的心裡了，要請走你，就唯有連同我的心一同扯走，這是不可能的事。

.

一陣酸終於湧上了喉頭，我仰天大嚎卻發現發不出聲，只能依依呀呀的叫著，可幸的是，淚腺終於失守了，乾罕的床單終於得到了沐浴。

.

最後，我撥了一通電話。

.

「喂。」

.

「喂⋯⋯咩事啊，阿哥？」

.

「下個禮拜得唔得閒出嚟食飯？」

係咁多先 阿玲bye

阿kit已成水泡

阿玲好波 一招收廢柴男主皮

Kit慘

見到男主收皮暗爽左一下

男主痴q左線啊

btw 我有少少唔明
一開始唔係話啊玲鍾意男主既咩
點解呢章無啦啦又會話啊玲其實鍾意第二個

冇鍾意過，因為阿玲對所有人包括主角都咁好。

成章好奇怪 係到叫春咁

好文學

我有d想知
男主有無後悔過同啊玲曾經行到咁close

請留意結局

幾時出文?

後日啩

抵啦男主咗對呀kit

呀kit

廢柴男主

一次追到live
好想要阿kit
留名

望住男主好似望住以前自己中學咁

你呢個留言搞到我好想劇透

等你出文 好期待呀樓主

幾時有文呀樓主

聽日

文啊

巴打讀趙中？

sor, 留comment個時未追晒post, 唔知已經講左
同社校友幫你推個post
有冇d近年既花生野聽？
傳非禮個呀sir係實習既？

死喇我都唔係grad 咗好耐啫，但係點解我未聽過咩阿sir 非禮

【 53. 遇見你的註定】

雨色朦朧點油燈，我的目光穿透用雨絲織成的布，見到了一家披著仿草皮的店。

.

我走入簷帳底下，抖擻精神和雨傘，然後推門而入，頓時感受到咖啡室內的冷氣和暖色。咖啡店的裝潢精緻，播著輕快的鄉村音樂，甚有歐陸小鎮風味。

.

接著我督見了一個女孩獨坐在角落處，眼神閃閃縮縮，狀甚不安。

.

「好耐無見喇，阿Kit 。」我露出笑容道。她今天戴了一頂粉藍色扁毛帽，甚有鄰家少女的氣質。

.

她抬頭見到我的一刻，急速抽了一口氣，又開始玩弄自己的髮夾。

.

「係咩⋯⋯都好似幾個月左右啫⋯⋯」她誇張地笑道，意圖掩飾自己的尷尬。

.

為甚麼我會知道？因為我在阿玲面前也是這樣的一臉窘相。

.

「你未嗌嘢飲？」

.

「係啊⋯⋯我都唔知飲咩好。」

.

「咁你鍾唔鍾意甜吖？」

.

「都⋯⋯都ok 啊。」

.

我微微一笑，然後召了侍應過來，說：「一杯 Caramel Macchiato，Single Shot；另外一杯熱mocha 就得喇。」

.

侍應點了點頭，微笑說好；我從他的眼神中讀出了「識貨」的情緒。

.

Kit 呆呆地看著我，顯然不知道我點了甚麼；說真的若不是來之前Google 了一下，我也不知道我剛才點的是甚麼東西。

.

「放暑假喇喎，你揀咗啲咩科啊？」

.

「我揀咗BA、Econ、Chem ，都幾好㗎。」

.

「哦⋯⋯我都讀Chem 㗎喎，唔使驚！中四啲chem 好簡單㗎咋！」

.

「嗯⋯⋯」

.

我們寒暄幾句後，Kit 明顯按捺不住好奇，便強裝鎮定問道：「其實⋯⋯你今日約我出嚟想講咩啊？」

.

我的心在怦怦亂動，為我接下來準備要做的事而緊張，還是說只是咖啡因作祟？

.

咖啡喝到底了，我鼓起勇氣，說出昨晚就準備好的台詞。

.

「我記得你鍾意睇動漫㗎可？」

.

「吓？」她不料我有這一著。

.

「不如⋯⋯你上我嚟我到一齊睇？最近套《一O超人》聽講好正！」

.

「吓⋯⋯但係⋯⋯」

.

「唔好但係啦！而家行喇！」說罷我就𣊬速結了賬，帶著阿Kit 回家，途中經過了一間7仔。

.

「啊！你等我一陣！」我忽然想起了一些可能會用到的東西，便花了點錢買了。

.

最後搞不清狀況的Kit 在我半推半就之下，還是進了我的房間。由於事前我已悉心打掃過的關係，凌亂的房間此時變得一塵不染。

.

就在我忙著開電腦的時候，腼腆的Kit 含糊地說：「其實⋯⋯睇片都唔一定要上你屋企啩⋯⋯」

.

「講嘢方便啲啫⋯⋯喂，開始喇！」我指著電腦屏幕道。

.

Kit 看了一會之後便覺得不對勁，因為電腦上播放的不是動畫，而是一套真人飾演的電影！

.

「阿哥⋯⋯你係唔係播錯嘢呀⋯⋯」

.

「梗係冇喇！你睇埋落去先啦！」我露出了一個狡黠的微笑。

.

電影的劇情一路推進，Kit 的表情也由疑惑演化成驚喜，最後變成恍然大悟。

.

「呢套咪⋯⋯《我的姣婆時代》？」Kit 霍然轉頭望著我，驚訝道。

.

「你鍾意睇吖嘛。」

.

「我上網搵咗好耐⋯⋯但嗰啲唔係起哂格，就係低質嘅偷拍。點解呢套咁高清嘅？」

.

「我特登租咗隻碟嚟睇㗎！」

.

「吓？咩叫租碟呀？」Kit 歪著頭問我，煞是可愛。

.

「嗯⋯⋯算喇，之後再同你解釋。」我的頭上多了許多黑人問號，唔通我同呢個世代已經脫軌，我細細個已經成日租碟睇《多OAO夢》啦喎！

.

「哦！原來個校花本身係鍾意男主角嘅！唔怪得知個結局係咁啦！」Kit 愈看愈興奮，不時叫了出來。

.

由於地方淺窄，我和Kit 都挨得很近，感覺既溫柔又浪費，不禁讓我想起與阿玲一起看YouTube 的時光⋯⋯

.

而家⋯⋯佢又係咪同緊佢鍾意嘅人喺埋一齊呢？

想著想著，原來電影已經完了。

.

「嘩⋯⋯多謝你呀阿哥，套戲我好鍾意啊！」她天真爛漫地笑道，笑得跟那個她一樣甜，原本放鬆的我竟然有一點發抖。

.

我回過神來，擴音器正播放著那首好聽的主題曲。

.

「咁、咁咪好囉⋯⋯係喇，我有啲嘢想同你講⋯⋯」我結結巴巴道。

.

明明已準備好要說點甚麼，話卻卡在了喉嚨間不願出來。

.

Kit 卻是耐心地坐著，按著雙膝，微微低頭斜眼向上看著我，作口形無聲地說：「做咩呀？」

.

我深呼吸了一口氣，說：「你之前咪send 咗好多whatsapp 俾我嘅⋯⋯」聲音從未試過如此溫柔。

.

她點了點頭。

.

「呃⋯⋯即係其實⋯⋯如果可以嘅話，我唔想再做你阿哥⋯⋯」

.

她皺一皺眉，問：「點解呀？係咪我有咩乞你憎啊⋯⋯」

.

「唔係唔係！」

.

我低了頭迴避她的視線，然後緩緩的，捉住了她的小手。

.

「你、你做咩呀？」她的手在發燙。

.

「我想講，如果我做咗你男朋友嘅話⋯⋯你咪可以晚晚同我whatsapp 囉⋯⋯」

.

我抬頭，始發現她的臉紅得像熟了一樣。

.

「我、我唔係好明你講咩⋯⋯你可唔可以講白啲？我唔想有誤會啊！」她小聲地說。

.

我的腦子亂成了一團，緊張得不自覺地在喘氣。

.

「Kit，我⋯⋯我愛你，你願唔願意⋯⋯做我女朋友啊？」我把她的手捏得更緊。

.

Kit 此時忍不住笑意，卻說不出一句話，只猛地點頭如搗蒜。

.

內心的愉悅早已如激流般傾瀉而出，我微微張開嘴唇，慢慢湊近她⋯⋯在最後一刻，我看見她用力地緊閉著眼，迎接著⋯⋯我。

.

活了這麼久，我現在才知道，原來親吻的感覺是這樣的，如此溫柔、浪漫且激動、畢生難忘。

.

這五秒鐘就如一輩子般長，但我卻不曾想要完結。

.

「呢個⋯⋯係咪你嘅初吻？」我問。

.

「嗯⋯⋯係啊⋯⋯」

.

我抿一抿嘴唇，笑道：「我都係。」

「好喇！咁你走啦！」

.

「吓？」

.

氣氛忽然變了調，變得極度尷尬。

.

「就⋯⋯就係咁？」她問。

.

「呃⋯⋯係呀，都夜啦嘛⋯⋯你都唔係都要返屋企咩？」

.

「哦⋯⋯都、都係嘅。」

.

「不過如果你想喺度過夜都冇問題嘅，我頭先都買齊哂嘢⋯⋯」我從便利店的塑膠袋裡拿出了兩個小盒子，Kit 看見了，卻花容失色道：「吓？咁⋯⋯會唔會太快？」

.

「你唔想咩？」我靠近她的臉道。

.

「唔係⋯⋯不過我都係時候要返屋企啦！」

.

「咁好喇，我送你落樓下？」

.

升降機門開啟的時候，她幾乎是用摔的跑了出門口，讓我大惑不解。

.

回到家後，我拿起了那兩盒新買的啤牌和飛行棋，心想：可能她不喜歡玩這些老玩具吧？難道我們之間真的有代溝嗎⋯⋯

.

算了，反正重點是⋯⋯我終於有女朋友了！Yeahhhhhhh ！

大結局跳起Yeah! 就咁完啦！唔好搞咁多嘢喇！

你就想

見到水泡kit 好唔忍心

一秒變水泡 嬲左 男主垃撚圾

咁快就心痛？

初戀對一個女仔好重要啊
雖然男主唔係咩壞人
但始終個心唔係kit 度

但係kit呢種傻的嗎女仔會全心咁愛佢架麻

anyways
我最想知既都係故事最黎男主對啊玲點

水泡kit 支持KIT 垃圾男主

聽文先出文

dllm當kit係水泡

好慘

Kit 無慘

等多陣 梳

【54. 原來拍拖⋯⋯係咁嘅感覺】

結果我昨晚整夜都輾轉難眠，眼光光望著天花板直到今朝六點。

.

「喂阿仔你今日發神經呀？咁早起身嘅？」我打開房門與媽媽撞個正著，嚇得她好像撞鬼一樣。

.

「豈！我成晚都冇瞓過！梗係早醒喇！」我一馬當先，立刻搶了廁所來擦牙洗臉。

.

「下！但係我睇你精神到哥斯拉都打死幾隻喎！」

.

「得啦唔講咁多，喂我買咗啲止痛貼喺枱面，自己攞嚟貼啦！」梳洗過後我就以𣊬雷不及掩耳之勢飛到門口處，攞鞋綁鞋帶，一連串動作毫無窒礙、行雲流水，難度系數 9.9。

.

「突然咁有阿媽心？你一大清早又要去邊啊？」

.

「去跑步啊！」一切準備就緒，全部馬匹準備妥當。

.

「吓？唔係啩？你唔好嚇阿媽啊！你十年都唔做一下sit up，而家你一朝早去跑步？」她的語氣驚訝得像看到香城樓價急速下滑一樣。

.

「得啦！係咁！」我用力一趟，隨即奪門而出！奔向升降機的時候，還聽見媽媽無謂的擔心：

.

「咁你至少換咗件睡衣先吖喂！」

.

但我已為人男友，又怎會介意這種小細節？大方地讓途人看見我胸口上的哈佬吉蒂又何妨？我在微熹的晨光底下，一邊跑步，一邊跳幾個舞步，只覺得自己是寶萊活裡的超級明星，在輕快的音樂底下翩翩起舞，快活過神仙，向著太陽進發！啦啦啦啦啦⋯⋯

.

出完一身汗、洗了冷水澡後果然份外醒神，我一手抹著濡濕的髮絲，另一手則掃著手機屏幕。

.

「你出門口未啊？ ♡＾▽＾♡」

.

「而家出啦！^_^ 」

.

我淺淺一笑，心頭泛起一點點甜的感覺。

.

嘻嘻⋯⋯真係想快啲見到佢。

.

「痴線㗎你？做咩望住部電話笑啊？」一把聲音冷不防在我耳邊響起。

.

「嘩！乜你未返工咩？」我嚇得差點跌倒，說話的人原來又是媽媽。

.

「冇，漏咗啲嘢啫，做咩咁驚？」 她對我投以一個奇怪的目光。

.

「冇、冇嘢⋯⋯我出門口喇！今日約咗人。」我假笑幾聲後，便啪的一聲關上了大門。

.

今天是與 Kit 的第一次約會，因此我必須隆重其事，準時到達。

.

「我好緊張啊！>///////////<」

.

「我都係啊！」

.

我捂著胸口，心情既興奮又緊張。

.

「阿⋯⋯阿哥？」我抬頭一看，心臟不自覺地多跳了一下。

.

小天使——那是我的第一感覺。

.

今天的Kit 依然可愛，放下了及肩的長髮，標誌性的髮夾卻不見了，取而代之的則是繫著蝴蝶結的頭箍，加上一身杏色的連身短裙，完全是青春無敵的極致。

.

「咁著會唔會⋯⋯好奇怪啊？」她抿著塗了唇彩的嘴唇道。

.

「唔、唔會啊，你今日好靚啊！」聽罷，她腼腆地笑了笑。

.

「我⋯⋯可唔可以拖住你啊？」

.

她沒說話，只用力地點了下頭。於是我才放心輕輕的捉住了她的手，摸上來原來是那麼的滑溜而吹彈可破，惹人憐愛。

.

我一定會⋯⋯盡我所能去愛你、保護你。

.

在這一刻，我覺得自己達成了一項了不起的成就。

.

「咁我哋今日去邊啊？」

.

「一個保證好玩嘅地方。」

.

其實根據我為數不多的社交經驗，我能想到「保證好玩」的地方只有一個。

.

「嘩！你睇下！可以同米妮影相啊！不過條隊好長喎⋯⋯」

.

「唔緊要啦，好快㗎啫。」我微笑道。

.

「嗯！」

.

是的沒錯，為了不失禮，我出了大技——迪迪尼樂園。

.

「嘩！個噴泉好靚啊！」

.

「呢個係咪有得玩㗎？」

.

「呢個咪⋯⋯咪蝙蝠俠？」

.

Kit 對迪迪尼樂園的好奇程度實在高得令我驚訝，因此我答道：

.

「吓⋯⋯嗰個巴X光年嚟㗎喎⋯⋯你第一次嚟呢度？」

.

哪知Kit 鼓起金魚嘴，道：「係⋯⋯係第一次唔得咩？」

.

「咁多謝你俾咗你嘅第一次我喎！」我猥瑣笑道。

.

晃頭晃腦的Kit 想了想後，才懂得捶了我的背一下，說：「王傲風你好賤啊！」

.

這時我趁機抓著了她的手，說：「係啦，以後唔好叫我阿哥啦，叫我阿風得啦，又或者叫我⋯⋯都可以。」最後那句話我是刻意在她耳邊說的，逗得她耳根都發紅了。

.

「咁繼續行啦，傻妹。」

.

然後我們接連玩了「巴X光年冒險之旅」、「小X象」、「咖啡杯」⋯⋯最後則在我力勸之下，試玩了一次她敬而遠之的過山車，結果是她玩完之後都快哭了，說以後無論如何永世都不要再試，但我看見她這個樣子，倒是覺得挺滑稽的。

.

原來拍拖的感覺，是如此甜蜜愉快的。

.

快樂的時間過得特別快，還未唱完「畢生也願記起」，璀燦的煙火就在空中盛開了，華麗得叫人移不開目光，讓人好想搬進城堡裡細緻觀看。

.

「好靚啊⋯⋯」

.

我轉頭一看，只見到她的眸子裡映出五光十色的光芒。

.

表演結束了，遊人收拾起心情，帶著累積了一整天的疲倦走進列車車廂。

.

「仲有啲時間⋯⋯帶你去多一個地方？」我說。

.

「仲有？」她揚起眉毛，一副興致勃勃的樣子。

.

浪漫在海傍進行著圓周運動，閃著粉色的光芒。

.

「我哋慢慢升高緊啊。」我看著愈縮愈細的地面道。

.

「真係好高啊⋯⋯」Kit 像個小孩子一般好奇地四處張望。

.

「係呢⋯⋯其實我有個好尷尬嘅問題想問⋯⋯」我說。

.

「係咩啊？」

.

「其實⋯⋯你全名係咩？」

.

Kit 聽後，漲紅了臉道：「有冇搞錯啊！女朋友個名你都唔知？」

.

「咁我而家咪問返囉⋯⋯」

.

Kit 輕嘆了口氣，應道：「嗱，咁我而家淨係講一次㗎咋⋯⋯我叫謝映潔，所以英文名叫 Kit，以後你要好好記住啊！」

.

「得喇，傻妹。」

.

謝映潔謝映潔謝映潔⋯⋯我覺得這個名字有點耳熟，卻一時間想不去哪裡聽過類似的⋯⋯

.

「係呢阿風呀，其實⋯⋯點解你又會⋯⋯鍾意返我嘅？」Kit 這條問題讓我始料不及，不知該如何應對，應該說，其實連我自己都不知道答案。

.

「冇啊⋯⋯你一直都對我好好，而我又突然對你有返feel 咋嘛⋯⋯咁你呢？你又鍾意我啲咩啊？」我含糊其詞。

.

「我？」Kit 撥一撥微卷的長髮，忽爾傾前緊抱著我，精緻的臉躺在我的手臂上。

.

「我咪鍾意你夠傻囉！」

.

在那一刻，我覺得自己是全世界最幸福的男人。

.

可惜這種感覺沒有維持得太久。

.

「你點搵到我IG 㗎？ O.O」

.

「呢啲嘢有毅力就得㗎啦！」

.

「XD」

.

「你知唔知我係邊個？」

.

「我知，你係first aid 房個男仔呀嘛⋯⋯」

。

。

。

今晚係咁多

好慘 水泡

水泡kit

頂 問自己女朋友叫乜名果度笑左

小藍個妹

新讀者留名
Btw live左

小藍好似知男主鍾意啊玲

最後三章 每50正評提早一更（150、200、250 etc)

有咩心願未了可以喺下面講聲，我幫你盡量實現。

想知啊玲同男主日後既情況

呢個當然

新毒者留名
點解個故就完先見到個post

聽日啦 記得買定止痛藥啊！

我相信這個世界上，每次相遇都是有其意義的。

.

時間逐點逐點流逝，感覺不過一眨眼的時間，原來我已經中六了，今天是我和Kit 拍拖一週年的日子，是我今早起床時才猛然想起的；不過就算我沒準備些甚麼，相信她都不會介意吧。

.

「男人一定要好好咁錫個女人，唔好好似你爸爸咁，浪費一個女仔嘅青春。」媽媽有時會對我這種莫名其妙的話。

.

但我想，我應該是愛Kit 的，否則我又怎會跟她拍了足足一年的拖？

.

老實說，和Kit一起的這一年我真的過得十分的爽，有時候刻意拖著她行過走廊，又或者她主動來班房找我的時候，身邊的人總會向我投以羨慕的目光，這是我從來無法想像的、高人一等的感覺。

.

「BB豬你起身未呀？^_^」

.

「起咗啦。」

.

「咁我淨間上嚟你屋企好冇？」

.

「好。」

.

於是我稍為梳洗後，就如常地上網睇片打機上連登開假膠Post 虛度光蔭，我知道這是不應該的，但我確實沒有甚麼值得追逐的人生目標。

.

Kit 很快就上來了，還外帶了我最愛的牛肉飯當早餐；大快朵頣一頓之後便繼續上網玩大逃殺。

.

「阿風⋯⋯我準備咗件禮物俾你啊。」

.

「得啦擺住係度先，淨間睇。」我們正在與對方火拼中，哪有餘閒看禮物？

.

「頂！」我用力砸了鍵盤，剛才竟被敵人用Kar98 一槍爆頭了，對方的網名還叫「小弟只是路過的神」，囂張得讓我火冒三丈！

.

此時我才督了那份禮物一眼，原來是一條手織頸巾，真老土。

.

而Kit 則靜靜地坐在我旁邊，看著我打機。

.

「不如⋯⋯你試下戴下條頸巾先吖！唔啱長度嘅我再織過好冇？」她歪著頭說。

.

我冷笑一聲，應道：「痴線㗎咩！大熱天時戴頸巾？你有冇常識㗎？」

.

「咁⋯⋯咁你得閒再試啦⋯⋯」

.

「嗯。」不服氣的我決定再戰一場，一定要扳回面子之餘，還要再衝上白金。

.

就在我打完兩場之後，我聽到微微的啜泣聲。

.

我轉頭一看，只見Kit 的雙眼不知何時紅了起來，眼袋都腫了。

.

看見她這個樣子，我不禁心頭一酸，便扶著她的肩膊道：「做咩呀傻妹？做咩無啦啦喊啊？」

.

哪知她聽完之後哭得更厲害，卻竭力忍著無盡的淚水，斷斷續續道：「今⋯⋯今日係⋯⋯我哋一周年啊⋯⋯你可唔可以⋯⋯理下我啊？」然後又哭成了淚人。

.

這時我只覺心裡穿了個洞，便馬上摟緊了她，道：「係啦對唔住啦傻豬，而家理返你啦好冇？唔好喊啦！」

.

「好⋯⋯好⋯⋯」她稍稍止住了哭泣聲。

.

「係啦，我都有份禮物想送俾你㗎！你等我一陣！」Kit 聽後眨了兩下眼，露出期待的微笑。

.

接著我回到房間，打開了封塵的床頭櫃，取出一個白色盒子。

.

「打開佢。」我把白色盒子交給Kit。

.

她聽話乖乖打開，果然見到一枚銀光閃閃的戒指，上面還有漂亮的玫瑰金花紋。

.

「嘩！好靚啊！多謝你啊阿風！」她馬上破涕為笑道。

.

我也微笑回應：「你鐘意就好啦。」

.

「不過點解得一隻嘅？唔係通常一對對咁買嘅咩？」

.

「咁⋯⋯我窮啊嘛！係啦我斟杯水俾你飲先啦！」

.

「好啊。」

.

然後我們一起去煲動漫，在家裡待了很久很久⋯⋯

.

應該差不多時間了吧？

.

「阿風⋯⋯可唔可以開大啲冷氣？我覺得有啲熱⋯⋯」她的臉上已經沾上了一點嫣紅。

.

「開到最大喇喎！一係你除衫囉，橫掂呢度都冇人！」

.

可能她真的是熱得受不了，於是開始脫起衣服來，最後只剩下白色貼身的內衣褲，淫賤的小蠻腰就我面前赤裸地扭動⋯⋯

.

「阿風⋯⋯我覺得我有啲唔舒服⋯⋯」

.

「唔緊要，我而家嚟幫你。」說罷我就接收了她的香唇，雙手不安份地在酥胸上游走，她卻輕力推開我道：「唔好⋯⋯我唔想⋯⋯」

.

「你唔信我？」我皺著眉問道。

.

「唔係⋯⋯但係⋯⋯」

.

「我仲以為你愛我𠻹。」

.

「我係愛你啊！」

.

「係咁嘅話，你就信我喇，我會好好對你㗎。」說罷我的身體就壓了在她上面⋯⋯

.

就這樣，她就把她的第一次奉獻了給我。而我不得不說，Joe 仔的水過三巡半句多果然有效，她銷魂的呻吟聲依然在我的腦海中縈繞不散⋯⋯

.

這時的我還未發現，原來這段感情已在不知不覺間變質了。

.

不，變的⋯⋯應該是我吧。

.

比起苦苦追求卻到結尾才發現不可能的愛情，當然是唾手可得的愛情更加可口吧。

.

談起阿玲，據說她直至現在仍然是單身，所以關於她所謂的「喜歡的人」至今我還是毫無頭緒；同時我只能說，時間真的能沖淡一切，包括曾經深得見骨的感覺。

.

「喂王傲風，今日我哋要打班排啊，你落唔落嚟打氣啊？」阿玲在上化學堂的時候問我。話說回來，經過這年來的成長，她的身材已變得愈來愈姣好，而我也習慣了她沒戴眼鏡的模樣。

.

「點啊余青玲，做咩無啦啦響我全朵啊？」我揉著睡眼，懵懂地看著她。

.

她看見我又睡了一整天，便皺著眉道：「喂啊，我哋今年就考DSE 㗎啦，你再係咁唔掂㗎⋯⋯」

.

「得喇，入唔入大學都冇所謂啦，讀唔讀都冇咩所謂。」在這個世代，知識都不能賣錢的，除非你是醫生律師，否則我不如去當紥鐵好過。

.

「我都係驚你後悔啫。」她憂心忡忡道。

.

後悔？

.

我不自覺地凝視著她，心裡有說不清的感覺。

.

我曾經傻傻地為我們首次的約會而緊張，花上半天準備衣服禮物行程，為的是不失禮於你面前。

.

我曾經為親近你多一點，而參加一個我完全不知道發生甚麼事的攝影比賽。

.

我曾經為得到你的青睞，而拼了命去讀書，每晚都累得快要昏掉。

.

我曾經為逗你笑，而做了一切我覺得有趣的白痴事。

.

但你拒絕我了。

.

不過後悔？Not in my dictionary.

.

為她做的一切，雖然到頭來徒勞無功，我卻完全沒有後悔過。

.

我想，這就是青春了吧？

.

也許阿玲耐不住我的目光，便尷尬地別開臉，說：「咁我落去先啦。」

.

「等等。」

.

「做咩啊？」

.

「你張枱上面，係咪仲寫住我個名？」

.

「係啊⋯⋯做咩啊？」

.

我徑自走到她的桌旁，上面果然密密麻麻的寫滿了全班同學的名字，但我還是很快地找到了「王傲風」，字跡依然秀麗。

.

我揚一揚眉毛，默默擦掉自己的名字。

.

「你做咩啊？」她愣著了。

.

我聽後淺淺一笑，沒多作矯情的解釋：

.

「得啦，一齊落去喇。」

.

其實我真正想說的是，你已經不需要刻意記住我的名字了，因為如果我在你心裡有過地位的話，就算沒了桌子，你應該也會記得我吧；相反若我並不重要，那忘了我也無妨。

.

只因你出現過我的中學生涯裡，那麼我的青春便再無遺憾。

.

「聽日我可唔可以搵你影張相啊？XD」

.

「吓？無啦啦做咩影相XD」

.

「冇啊，因為我想證明俾人知，天使真係存在喺呢個世界上。」

.

「痴線XD 你唔驚你女朋友睇到咩？」

。

。

。

係咁多先

Kit

男主春袋收得皮,kit 好鬼惨

男主角咁樣對呀kit

男主瞬間變人渣

咪住先 隻介指係咪本身想送比啊玲果雙 而丟左一隻落坑渠既另一隻

咁醒嘅你

阿kit用完即棄

冇咩人正評係寫慢啲㗎啦

樓主要戴綠帽？

唔明

對話果度

摩擦力不足

咁快啲出文

【56. 緊抱還是放手？】

愛情是最複雜的練習題，是一條永遠解不開死結的耳機線，比世上最難的數學題更難解開。

.

「好，咁各位同學我哋聽日再見喇。」數學王收起了教科書，代表今天的補課時間正式完結。

.

「唉X！終於完⋯⋯」我看著窗外的夕陽餘暉抱怨道。

.

班房裡馬上有了桌和椅間碰撞的聲音。

.

「咪臭係！又係𠴱日朝早先話今日要補課⋯⋯」

.

「X佢成日都非法補法！成日都唔跟時間表⋯⋯」

.

同學們你一言我一語，漸漸地，所有人都離開了班房，因為再過十五分鐘，學校就要關門了。

.

這時我慢條斯里地行落樓梯到地下，竟發現還有人待在球場上，尚未肯離開。

.

「喂⋯⋯你做咩啊？仲唔返屋企？」我訝然看著在練球的阿康道。

.

他看到我卻只是眨了下眼，說：「冇啊，陣間仲要返補習，趁仲有啲時間咪練下波囉！」

.

「吓⋯⋯但係仲有十分鐘就鎖門喇喎⋯⋯」

.

「十分鐘唔係時間？」他投出一球三分後反問我道。

.

「你⋯⋯使唔使咁搏啊？」

.

「今年係我最後一年學界喇，我唔想後悔。而且⋯⋯」

.

「而且？」

.

他苦笑了一下，續說：「阿儀話，如果我贏到學界冠軍，佢就會同我一齊。」

.

「嘩！乜你哋搞咁耐都未一齊㗎？」我還以為事情早已塵埃落定。

.

他聽後臉有難色應道：「係啊⋯⋯佢話好驚我對呢段感情唔認真⋯⋯」

.

「好啦，咁你加油喇。」

.

「你又去搵嗰個女仔呀？」阿康的話叫我停下了腳步，再次轉過身來。

.

「吓⋯⋯我搵自己女朋友啫？有咩問題？你唔係唔知我有女、朋、友呀嘛？」我很強調「女朋友」三隻字，因為經過這一年我才知道，並不是只有靚仔先溝到女，我都可以。

.

他的眉心一緊，看似不滿意道：「你應該知我講緊邊個。小藍同我講，謝映潔佢成日都匿埋喺房到喊。所以我估⋯⋯你可能會知道點解。」

.

阿Kit 佢自己喺度喊？點解佢冇同我講過⋯⋯

.

「咁、咁無啦啦關小藍咩事？」

.

只聽阿康輕輕搖了頭，便繼續獨個投三分，完全不理睬我。

.

唰！清趣的破網聲。

.

碰！響亮的撞柱聲。

.

我一邊摸著頭上痛處，一邊四處張望，希望沒有人看見我的窘態。都怪阿康的話讓我晃神了——Kit 為甚麼會哭？這會與我有關嗎？是我待她不夠好嗎？

.

我開始努力回想自己為她付出過的東西，可是很奇怪，可能是午飯沒吃飽的關係，我竟連一個畫面都想不起來。

.

我⋯⋯是真的喜歡她嗎？

.

這是真正的愛情嗎？

.

不安的念頭慢慢在腦海中浮現，驅使我加快腳步回家。

.

聯絡人：哈比人。

.

「喂⋯⋯我有啲嘢想同你傾⋯⋯」

.

「你好耐都冇搵我啦喎！做咩 O.O」

.

「嗯⋯⋯如果我話，我鍾意咗第二個女仔⋯⋯咁我好唔好同現任分手啊？」

.

「咁你愛唔愛而家嗰個啊？」

.

「嗯⋯⋯都愛嘅。但好似冇以前咁愛。」

.

「咁你應該好好諗下，點分手先係對佢嘅傷害最細⋯⋯女仔嘅青春好寶貴㗎！如果你慢慢對佢無feel 嘅，就放手啦。」

.

「但係我好唔捨得⋯⋯」

.

「⋯⋯咁你係咪真係好鍾意嗰個女仔先？佢值唔值得你放棄而家嗰個？」

.

「我唔知啊⋯⋯我好亂啊⋯⋯」

.

「分手嘅嘢講咗就冇得返轉頭㗎啦，你自己睇下點喇。不過無論你嘅決定係咩都好，我覺得你最好都同返你女朋友講，如果唔係嗰女仔好慘㗎⋯⋯」

.

「嗯⋯⋯多謝你。」

.

「有咩再搵我喇！」

.

（最後上線時間為XXX）

.

躺在床上的我放下了手機，看著白茫茫一片的天花板發呆。

.

究竟我應不應該⋯⋯繼續和她在一起呢？

.

我喜歡她，但同時喜歡另一個她。

.

「頂你咪即係未玩夠囉！廢話！」話筒另一端傳來Joe 仔的聲音，背景異常嘈雜。

.

「未玩夠？」

.

「即係你仲想溝其他女囉！X呢啲好X正常嘅啫，係男人都會㗎啦，係街見到個樣靚身材正，返到屋企見到個無咁好嘅，咪分手囉！諗咁多做乜？你唔係諗住成世都keep 住呢條女啊嘛？」Joe 仔滔滔不絕道。

.

「我⋯⋯唔係啲咁嘅人。」我怎麼可能是這麼賤的男人？不可能！不會的！應該不是的⋯⋯

.

「嗱！唔好講咁多，即刻出嚟同我玩！一拖幾先算識玩啊大佬，唔係咩啊！我⋯⋯」

.

「得啦，我下次再搵你。Bye 。」我受不了他的「意見」，馬上就掛掉了電話。

.

心中的掙扎和懷疑愈來愈緊，讓我猶豫不決。

.

可能我和她已愈行愈遠，分手或者是最好的選擇⋯⋯更重要的是，無論我再怎樣騙自己也好，我心底裡也深深知道自己跟她一起的原因。

.

但她真的對我很好⋯⋯已經不想再讓她流淚了⋯⋯

.

這時whatsapp 傳來了通知。

。
。
。

「我都鍾意睇英雄片啊！>_<」

.

「咁下個禮拜⋯⋯我哋去睇《復O者連盟》好冇？」

.

「我同你？」

.

「我請你睇好冇？」

.

「你同你女朋友睇啦^ ^"」

.

「但我淨係想同全世界最靚嘅女仔睇咋喎！」

.

「唔⋯⋯」

.

數分鐘後，區韻涵的頭像變成了灰色。
=============================

下集 大結局，記得正皮啦！

又一個新女角 ？

完全無印象

區韻涵之前邊度出場過

出場過一次 喺劇情後段

人渣男主幾時先生性,伯母呢排一定很忙

First aid個女仔？

我仲以為係啊玲
估唔到男主咁花心

齊來集氣聽晚出結局

今晚啦不如

未寫完

求文

有文未啊

就快！

《最近我想追一個女仔⋯⋯》
【57. 王傲風（終章）】

對不起呢，又對你撒了謊。每一次我都跟你說「最後」，但從來都沒有一次，是真正的「最後」。

.

時間吹冷了整個城市，氣溫因而降至十度左右，每個人上學時都披著一件大衣；但也可能是大家圍爐靠攏的關係，校園內的氣氛依舊熱鬧。

.

畢竟在十多歲的年紀，大家都很難乖乖靜下來的——熱情和活力，幾乎可說是青春的專利。

.

故此當我想到自己快將離開，自然就感到份外不捨。畢竟無論是開心的事抑或是痛苦的事，我都在這裡經歷了許多。
.

大家應該都是這樣想的，否則最近IG 和 FB 上就不會有這麼多的感傷的離愁別緒了，而我收到的紀念冊大概也不會塞滿整個櫃筒吧？

.

然而我暗暗覺得自己比其他人還多出了一點無以名狀的忐忑。我想，畢業於我應該別有一重意義吧？只是我暫時還說不出來。

.

「王傲風，你陣間Lunch 可唔可以俾返張紀念册我啊？」身材依然「豐滿」的方慧琼給了我一張親手設計的A5 紀念册。

.

「可以啊。」我說。

.

其實我和方慧琼自中三之後已沒有太多的交集，但畢竟相識一場，用十分鐘求其填下個人資料、寫下一式一樣的anything you wanna say 、用鉛筆畫下自己的大頭照倒不是甚麼問題，事實上也有很多不太熟稔的人向我遞上他們的紀念册，因此我已習已為常。

.

不過其實應該說，我和級上的大部份人都不太認識，能夠稱得上是朋友的人兩隻手數得哂，知己更是一個都沒有。

.

究竟在中學六年，除了讀書之外，我還做過些甚麼呢？究竟我有沒有甚麼成就、趣事，是值得我到死的時候都會回味無窮，想起的時候會揚起嘴角呢？

.

嘈雜聲在我耳邊響起，將我從夢境扯回現實，流出的口水已浸濕了紀念册。

.

「喂！醒啦仲瞓！」阿康拍醒我之後，就和其他男同學在班房裡嘻嘻哈哈地互傳籃球，將桌子和椅子都砸到東歪西斜的，公然挑戰校規亦無所畏懼。

.

我揉著睡眼，看一看左邊，一大堆八婆正在談論邊個先係班入面最靚仔、邊個最毒L；望一望右邊，有人拉下了窗簾、豎起了課本，卻圍在一起打機睇波；最後面的幾個不良少年，則在窗邊抽煙——這是本班日常的景況。

.

我伸一伸懶腰後，便打算將紀念册還給方慧琼。

.

路過走廊的時候，我無意中往下斜望一督，高年級的同學已霸佔了籃球場來飛天遁地，低年級的同學則在隔籬的破爛籃球架下苦練射球，旁邊則有排球隊將球打到九樓咁高，然後對著天台望而興嘆。

.

說起來除了體育堂之外，我好像從未試過落場打波，因為我總是覺得自己一個人下去十分奇怪⋯⋯

.

當我完事回來班房的時候，卻發現了班房已經空無一人，連燈都全熄了。

.

我獨自坐回了座位，睜著眼躺在枱面上，儘管這裡永遠是最適合睡覺的地方。

.

然後當所有人都跑光了，我這才發現，這六年間我究竟錯失了些甚麼⋯⋯

.

「Good⋯⋯good take ！好、好有感、感情！」我詫異地望向門口處，聲音的主人不是別人，正是拿著相機的 Ivan。

.

「係囉！估唔到影到你咁感性一面喎！」哈比人在後面笑道。

.

「嘩男人老狗你做咩無啦啦就喊咁嘅樣啊？」Joe 仔這時也跳了出來道。

.

「阿風你唔做演員真係嘥哂！」連阿玲都出來了。

.

接著班上的所有人全都冒了出來笑著看我，搞得我萬丈金剛摸不著頭腦。

.

Ivan 見我一臉不解的樣子，便解釋：「頭、頭先⋯⋯大家話想拍班片，咪⋯⋯順手搵你嚟⋯⋯試鏡囉⋯⋯」

.

這時我才恍然大悟，便尷尬笑道：「咁我一定唔得啦！我咁柒！搵個第二個啦！」

.

「唔係啊！我覺得幾好喎！你頭先好有唔捨得大家嘅感覺！」

.

「係啊！」

.

「啱啊！」

.

「頭先嗰段就直接加落班片喇！一Take 過！」

.

在一片熱鬧的討論聲中，我看著他們站在陽光照耀處，笑聲此落彼落、交談甚歡；而我則獨自瑟縮班房一角，忽然自覺頓悟了些甚麼。

.

兩小時後，放學鐘聲響起。

.

「喂⋯⋯咁你淨間⋯⋯得唔得閒留低再拍片啊？」

.

「Sorry 啊，我有啲嘢做，下次啦！」我跟Ivan 說了聲再見後，便二話不說直衝出了班房，也沒有閒暇理會身後有沒有女同學的裙擺被吹起。

.

因為現在我有一件非得要完成的事要做。

.

可能我真的急得太明顯了，因此當強哥見到我的時候也不禁眉心一皺。

.

「強⋯⋯強哥，俾嗰條鎖匙我⋯⋯」剛衝下四層樓梯的我氣喘吁吁道。

.

「咩鎖匙啊？唔係話俾你就俾你㗎喎！你用每間房之前都要同學校申請⋯⋯」

.

此時我用拳頭轟向校務處枱面，砰的響亮一聲打斷了強哥的話。

.

「我⋯⋯我要淨係得你先有嗰條鎖匙⋯⋯唔好講咁多廢話⋯⋯」

.

他不耐煩地應道：「Sorry⋯⋯嗰條鎖匙如非必要連學校都唔會被我用⋯⋯」

.

「係咁無辦法喇。」我一邊說，一邊拿出手機，然後向他使出我的殺手鐧⋯⋯

.

「對唔住啊強哥，我都唔想咁做；不過嗰晚嘅事，以後唔會有人記得。」我面帶歉意地取了枱上的鎖匙，然後再次匆匆跑上那條長得殺人的樓梯。

.

「你即刻上嚟天台好冇？」

.

「天台？你喺學校天台？O.O」

.

「係啊，唔好問咁多啦。不見不散。」

.

「哦⋯⋯」

.

我收起了電話，然後試著學動漫男主角一樣，在天台上躺了下來，終於明白到他們為甚麼經常流連於此。

.

因為天空真的很美。相映成趣的藍天和白雲，像一對永遠不會分開的情侶，永遠都會為愛情保鮮。

.

幾分鐘後，我聽見下方傳來了細微的腳步聲，顯然是有人放輕腳步了。

.

「過嚟喇，唔使驚。」Kit 懷疑地看了我一眼，還是乖乖的坐在了我身旁。

.

「你⋯⋯你點解上到嚟嘅？」

.

「我當然係用自己嘅方法上嚟㗎喇。」

.

「唔通你⋯⋯偷咗條鎖匙？」Kit 吃驚得掩嘴道。

.

「唔係偷，係借。」我搖了搖食指道。這番話我雖說得真誠，卻不期然回想起剛才強哥悻悻然的臉，咬牙切齒道：「俾著早兩年，你已經瞓咗喺度，俾我斬開咗唔知幾多碌⋯⋯」，便心有餘悸，始終過意不去。

.

不過我也遵守了諾言，刪掉了那二人的床照；幸好那晚手多多拍下了那張珍貴而噁心的照片⋯⋯

.

她瞇起眼睛看著我，好像我做了甚麼不見得光的事一樣；但我只是叫她別在意，躺下來一起看天空。

.

秋風雖涼，情意卻濃，偶爾麻雀天上飛，綿綿雲朵萬千變——此情此景雖則平平無奇，卻帶給我一種平靜的感覺。

.

「做咩⋯⋯突然間叫我上嚟啊？」Kit 呆呆道。

.

「無啊⋯⋯純綷想同你上嚟傾下計。」

.

「就係咁簡單？」

.

「可以幾複雜？」我微微一笑，然後在地上摟著了她的肩膊，好想好想一直都不放開。

.

後來我們談了許多許多事，原來她已drop Chem 了，原來她最近鋼琴終於考了八級，原來她已是動漫學會的主席，原來她覺得讀書壓力好大⋯⋯

.

然後我一直望著蔚藍的天空，想了許多東西：

.

上一次能和她一起這樣說話，到底是甚麼時候呢？是第一次跟她whatsapp 的時候。

.

第一次因為她而變得開心的時刻，是甚麼時候呢？是第一次跟她入camp 的時候。

.

從哪個時刻開始，我開始為自己而感到驕傲呢？是她答應成為我女朋友的時候。

.

而究竟為甚麼，所有快樂都發生在最初的時光呢？

.

此時秋風一時吹急了，就不慎吹散了Kit 的頭髮。

.

「我幫你。」我原本打算替她重新繫好髮帶，卻無論如何都搞不好。

.

「得啦，我自己嚟得啦！」Kit 彎起手肘繫好馬尾，從側面望過去，果然飄散出非凡的氣質。

.

而我則尷尬笑了笑，然後看前方的日落。

.

「你睇下⋯⋯今晚嘅日落好靚。」我說。

.

「係啊⋯⋯」Kit 的嘴唇微笑張開，就像想要親吻這個夕陽一樣。

.

西沉的夕陽漸漸隱沒山中，天色如夢似幻，從底數上來，茶色霸道地佔了畫布的底，上面則混合了黛紫、豔橙和粉藍，甚至還有一抹神來的粉紅，教人如在夢中。

.

「走啦，凍喇。上我屋企一陣好冇？」

.

「嗯！」Kit 猛地點頭如搗蒜，傻傻笑道。

.

我見狀後，不禁問：「有咩咁好笑？」

.

「冇啊！只要有得同你一齊，我就覺得好開心㗎啦！」她把臉貼到我的手臂上，簡直就像樹熊一樣。

.

聽見如此甜的話，我卻不知如何是好。

.

轉眼間我們終於回到家了。

.

我沒有如常打開電腦遊戲、開mic 爆髒話、大力摔鍵盤，而是靜靜地與Kit 一起坐在沙發上。

.

「阿風⋯⋯點解你今日好似怪怪哋咁嘅？」她八著眉道。

.

「嗯⋯⋯謝映潔，我有啲嘢想同你講。」

.

她聽到了自己的全名後，神色馬上變得凝重起來。
.

我深呼吸了一口氣，然後將自己心裡所想的原原本本說了出來：

.

「今日拍班片嘅時候，我望住班房入面嘅同學，有啲人好蠢，有啲人好on9，有啲人好努力，但無論佢哋係點都好，佢哋身邊永遠都有一班朋友，一齊傾計、一齊笑、一齊玩。但係我呢？永遠都係自己一個人。我一開始喺度諗，其實自己一個都冇咩問題啫！但後來我發現，咁諗只係自己呃自己。其實我都好想有人會陪喺我身邊支持我⋯⋯只係同時我又好驚唔識點同人相處，因為驚所以唔想識人，因為唔識人，所以一直孤獨。」

.

「你仲有我啊嘛。」她的目光中充滿了關切之情。

.

「係嘅。可能因為孤獨咗太耐，我開始想搵人陪我⋯⋯一個我覺得我鍾意嘅人。」

.

Kit 靜靜地凝望著我。

.

「只係嗰個人唔係你⋯⋯」我強壓顫抖的聲線道。

.

她仍然直勾勾地看著我。

.

我又吸了口氣，用力鼓起勇氣，說：

.

「我鍾意嘅人叫余青玲，佢份人好好，成日好鍾意笑，由中三開始，我就一直咁暗戀佢⋯⋯只係後來我知道，自己仲未有資格同佢一齊，而佢亦都唔會鍾意我⋯⋯」

.

她對著我，依然目不轉睛。

.

「但係我已經⋯⋯唔想再自己一個人喇⋯⋯我真係好驚好驚⋯⋯好怕孤獨一個人⋯⋯」這時我已忍不著痛的感覺，淚水如決堤般湧出。

.

「所以⋯⋯我做咗個好差嘅決定，就係同你喺埋一齊⋯⋯」說到此處我已不想再說下去了，心裡只想緊緊擁著她，然後說剛才的話只是開玩笑，我會永遠跟你在一起。

.

但理性跟我說，我不能就這裡裝作甚麼事都沒發生過。

.

「你問過我鍾意你啲咩，我而家答你吖。其實、其實我只係⋯⋯鍾意你鐘意我喳⋯⋯你只係⋯⋯佢嘅代替品⋯⋯對唔住⋯⋯對唔住對唔住對唔住對唔住⋯⋯」我的心有一道裂開的傷口，血水不停地滲漏出來⋯⋯

.

只是Kit 仍然是一動不動的，正襟危坐，一聲不吭，直至我的哭聲收細。

.

「你出句聲喇⋯⋯」

.

「我知道啊。」她說的時候很小聲，小聲得好像是說給自己聽一樣。

.

我愣著了，通紅的眼睛注視著眼前冷靜得過份的少女。

.

「家姐佢⋯⋯一早就同我講咗，你原本係鍾意玲姐姐⋯⋯」她微微動容了。

.

然後她的內心可能有甚麼終於崩潰了，眼淚不受控地流下臉龐，她卻掛起了笑容，聲音抖顫：

.

「但我又有咩辦法？因為我⋯⋯我真係好鍾意你，鍾意到每晚臨瞓前都會擔心你⋯⋯會唔會又夜瞓⋯⋯然後開始祈禱，希望喺夢入面⋯⋯我都可以見到你⋯⋯我知你唔鍾意我啊，但我忘記唔到你啊，咁我可以點啫！」她愈說愈激動，臉龐開始變得緋紅，哭得叫我心痛萬分。

.

「所以我求下你⋯⋯我原諒你吖，求下你唔好講嗰樣嘢⋯⋯」

.

我緊閉上眼睛，用力地搖搖頭。

.

我知道，我不是不喜歡好，但我亦不是愛她。

.

我知道她不適合，但我想有人陪、有人疼愛。

.

我深知失去她之後，我很難再找到另一個人。

.

我不想再過一個人的生活，所以我選擇不分手。

.

我用她來逃避現實，沉淪於被溺愛寵幸。

.

我有時會說自己為她做了許多，我騙自己說：「我對她很好。」

.

但其實我只是為了自己。

.

我特地翻過山頭去找她，只是因為我無聊沒事幹。

.

我送禮物給她，只是想盡了身為男朋友的責任，令自己自我感覺良好。

.

我秒回，只是因為我除了她之外，我就只剩下自己一個。

.

我做的所有事情，出發點都不是為了她，而是隨自己的感覺而行。

.

說到尾，我都只是個自私鬼。

.

我知道，但我不想改。

.

這就是以前的王傲風。

.

但由這一刻開始，我不想就繼續這樣。

.

雖然很痛苦，但有些話我必須要說出口：

.

「對唔住⋯⋯我哋分手喇⋯⋯」

.

「唔好啊⋯⋯」

.

「走喇⋯⋯乖⋯⋯」

.

「我唔想走啊⋯⋯我唔分手唔分手！」她的哭泣如排山倒海的弓箭，用力地攻擊我內心的圍牆，彷彿只要我再待多一秒，我就會心軟，然後回心轉意。

.

「你走⋯⋯」我粗暴地推她到門口，淚痕一直沿著步伐伸延。這時她已泣不成聲，依依嗚嗚地撕裂我的心，我的內在，我的一切⋯⋯

.

求求你，不要再與我一起了，我不值得⋯⋯

.

我們對恃了一分鐘後，已哭成淚人的她說：「可唔可以⋯⋯攬多⋯⋯最後一下？」

.

我想了想，小聲說了聲好。

.

相擁的那一刻，好像有一股電流從她的身上傳到我的手指、手臂、肩膊、心臟⋯⋯我能清楚感受到她的體溫，儘管我知道可能下一刻之後，那份體溫就不再屬於我。

.

我們抱了很久很久，誰也不想先放手。

.

「你係咪⋯⋯唔想我走啊⋯⋯」她的頭髮凌亂了。

.

我沒有點頭，也沒有搖頭，只輕輕地將她推出了門口，快速地關上了門。

.

「 風啊⋯⋯」門後還是傳來了啜泣聲。

.

大家好！希望大家仲會記得我，我係阿Kit，係動漫學會嘅聯絡幹事。大家頭先玩得開唔開心啊？

.

我、我、我想⋯⋯我想同你食啊！

.

如果你唔負責任嘅話⋯⋯我就話哂俾全校知你嘅好事！

.

其實你有冇少少鍾意我？

.

我⋯⋯我都係好驚啊，你可唔可以⋯⋯一路陪我傾計一路瞓呀？

.

你可唔可以⋯⋯做我阿哥？

.

但係你下次記得欠我一次啊！無論幾時，你幾唔得閒，幾唔想嚟都好，你都要陪我睇戲！

.

王傲風！我⋯⋯我鍾意咗你好耐喇！

.

不如⋯⋯你試下戴下條頸巾先吖！唔啱長度嘅我再織過好冇？

.

與阿Kit 一起的美好片段，忽然像走馬燈一樣在腦海中重播，心酸得叫得攤坐在地上。

.

「你走啊！唔好返嚟啊！」我聲嘶力竭道，但啜泣聲還未褪去。

.

「阿風⋯⋯」

.

「走啊⋯⋯唔好、唔好返嚟⋯⋯」我真的崩潰了，再也說不出半個字⋯⋯求求你，我的人生大部份時間都是拖泥帶水的，就這次，讓我灑脫一點。

.

「阿風⋯⋯咁我走喇⋯⋯但係你應承我啊⋯⋯要考好DSE，如果可以嘅話⋯⋯睇埋我以前寫俾你嘅信⋯⋯仲有一樣嘢⋯⋯」

.

然後過了十多分鐘，門外終於靜了，而且是一片死寂，聽到的，只有自己急促的呼吸聲。

.

於是我艱難地站了起來，想找她曾寫給我的信。

.

但⋯⋯有嗎？

.

我愣了愣，忽然想起了點甚麼。

.

我翻了中三時用過的書包，裡面盡是些我平日亂放的雜物，隨便一倒，塵埃和幾十個信封便盡收眼底。

.

信封的紙早已發黃，但由於寫信的人包裝得很好，所以仍保存得不錯。

.

第一封信：
.

Hiiiii！我係你最親愛嘅天使啊！知你平時返學成日眼瞓㗎啦！嗱！杯咖啡你攞去啦！」

.

第五封信：

.

最近有好多測驗啊！記得加油！但係唔好捱壞身子！

.

第二十封信：

.

你個死懶鬼唔好偷懶啊！我成日都會喺走廊經過留意你㗎！

.

最後一封信：

.

係啦⋯⋯其實你有冇估到我係邊個？我有樣嘢一直好想同你講⋯⋯不過當面講又好尷尬，喺信入面好似好啲。王傲風⋯⋯我真係好鍾意好鍾意你啊！不過你都未必留意到我。不過唔緊要啦，無論你以後會唔會要我都好，我都會一直、一直等你。

.

P.S. 我叫咗玲姐姐幫我俾封信你㗎！

.

Kit

.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.

看畢，我緩緩爬到床上，蓋上被單，藏著自己的空虛和無盡的悲傷，無力地將這段感情風光殮葬。
＝=＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
【獻給所有青春有遺憾的人】

最後一章，完。

但係尾係未爛㗎！因為今日呢篇叫終章，之後嗰篇叫尾聲(a.k.a 真點大結局)，不日上映

好心痛呀kit 男主唔值得擁有咁好

我到依加都唔明kit 最初點解鍾意男主

kit好撚慘俾人當水泡

過左一晚之後突然有新既諗法

本來我一直都唔明點解無啦啦有個學妹kit 鍾意男主
直到故事公佈左kit個身份
係小藍個妹之後 好似搵返d脈絡
如果 係未識男主之前 就經家姐口中得知男主既存在呢？畢竟假若姐妹感情好 就遇常都會傾開呢類八卦話題

而男主又問過kit 你鍾意我d咩呢
kit竟然係話：我鍾意你夠傻啊！
但係我印象中男主根本無對kit做過咩傻事
對啊玲就做過一堆

kit會唔會就係鍾意男主對玲既呢股傻勁呢

而玲果方面我覺得好奇怪
但故事去到最尾 男主中三收果堆信原來係經啊玲比
老實講
當一個女仔知道男仔比人追/有意思果陣
點都會自動回避
咁就解釋到點解啊玲去到故事後半唔再係主軸

我相信啊玲曾經對男主有好感
但係係好感既階段未變成愛慕前
就已經知kit既存在 所以段感情就停左係好感呢個位

故事好巧妙咁寫出左呢對三角戀而無一人得到幸福

我好欣賞巴打既文筆
能夠寫男主個心景表達得好入味

字有d多
希望巴打唔好介意

臨完都冇人

我係到

me

睇到好很sad
玩弄啊kit感情

的確有參考藍妹嘜

最鍾意藍妹嘜
同我中學時代意中人太相似

樓主出文就有人架啦

好心up

KIT 個家姐係邊個?

小藍

補返張圖。

我鐘意你鐘意我

呢句真係 以前就係因為咁hurt咗個好女仔，呢樣嘢一係一世都彌補唔到

尾聲同之前嘅章節感覺會好唔同，亦有承上啟下嘅意義

不過好難寫

你開故我追到而家喇，快快手出

盡快

新讀表示
完左故先發現依個post
但男主超廢又蠢

尾聲成五千字，仲長過終章 大家等我啊！我寫緊㗎啦！

聽日一定有！！！！！

【尾聲—Francis】

我懷念的，是那些可以對你直呼其名的日子。

.

少女輕吟，輕快的音樂徐徐彿過，那是《我的姣婆時代》的主題曲——Francis 可以毫不猶豫地如此斷定，因為那是他用了兩年的手機鈴聲。

.

來電顯示為 Jessica @ hcu。HCU 即是香城大學（Hong City University）的簡寫。

.

他輕嘆了一口氣，彷彿胸口裡有吐不出來的異物一樣。

.

「喂？Francis ？你而家得唔得閒啊？」

.

「都有啲時間。做咩？」

.

「冇啊！想問下你下個禮拜得唔得閒嚟faculty 個大O咋嘛，啲FM 見到你一定好開心啫！」雖然說話內容並不怎麼樣，Jessica 的聲音卻是異常的嬌嗲。

.

「我睇完schedule 再答你好冇？」Francis 的語氣平淡得過份。

.

「明嘅明嘅。係呢！咁⋯⋯你今晚又得唔得閒⋯⋯出嚟飲杯嘢？我有班friend 話想約出嚟玩。」Francis 聽後只有一個苦笑，答道：

.

「唔喇，今晚約咗人。係喇，我而家有啲嘢做，淨間再call 你好冇？」

.

「好喇⋯⋯拜拜。」她的尾聲聽起來滑著一點失落。

.

對話結束，手機屏幕上遺有Francis 的體溫。

.

「兩年之約」。行事曆自行彈出了這個提示，但他就算不用提示也確確實實地明瞭，今天是一個格外重要的日子。

.

說起來，兩年到底是一個怎麼樣的概念呢？Francis 想。

.

兩年，足以讓潮流上落改變千萬次。中學生不再用FB、IG，而是玩抖音、用微博；沒有人再說「屈機」、「小學雞」，而是說「牛B、666、臥槽」，連「女神」這個詞都開始有點俗套。沒有人再懂得「伍乞兒買耳機」，只記得「笑O子好靚仔」。有時Francis 在想，香城好像在兩年間變了好多、好多。

.

兩年也可以用來改造一個人。就像Francis 一樣，僅花了兩年，就從以前的廢青，變成今天傳媒爭相採訪的人中之龍。

.

兩年時間，不長不短，卻可以徹徹底底地改變一個人；他朝相遇，或許早已認得了人，卻認不了心。

.

想到此處，Francis 開始對這個「兩年之約」產生了懷疑和恐懼。

.

不過現在他沒有這種閒暇。

.

「唔好意思啊王生，我哋而家準備就緒㗎喇，隨時可以開始。」有點年紀的女經理恭敬道。

.

「叫我Francis 可以喇。我知道喇，而家可以開始。」

.

「知道喇王生！」

.

他笑了一笑，然後目送神色尷尬的經理走過漫長的走廊，她途中不忘提醒侍應們不要踩爆裝飾用的氣球，每個人都小心翼翼的，希望今晚的宴會不會留有一丁點的瑕疵。

.

臨開場前，Francis 環視了一周，確保一切正常——數盞懸得高高的水晶燈、氣派非凡的沉香木大門、給小孩子玩的氣球城堡、拭得發亮的落地大玻璃、偌大的廳堂⋯⋯不愧是全城第一的酒店，所有東西看上去都是完美無瑕的。

.

頃刻間，全場墮入黑暗之中。

「Hello ！大家好啊！係咪等咗好耐啊？俾啲聲嚟聽下先！」一把充滿活力的女聲如變魔術般憑空出現。

.

不過台下的來賓也早有所料，果真扯破嗓音大叫：「嗚啊啊啊啊啊啊啊！」

.

「聽唔倒！再大聲啲！」

.

「嗚汪汪汪汪汪汪汪！」再仔細聽一次的話，不難發現台下的叫聲不是全場一起喊的，只是源自僅僅同一張枱。

.

「好！咁我哋開始喇！」白色的射燈如演唱會開場般四散，然後慢慢聚焦到一個少女身上。

.

雖說是少女，但她今天化了個頗濃的妝容，卷曲的髮尾披在右肩上，也是所謂的「女神頭」，一身高貴的黑色連身裙散發出些許的成熟韻味。

.

「大家好！我係今晚嘅司儀 Yumiko！今日好慘得我自己一個，本身搞手話會俾個靚仔我做partner㗎，不過後尾竟然話冇人肯同我一齊拍！我而家真係好嬲啊！」Yumiko 假怒道，逗得台下一陣歡愉的笑聲。

.

「不過唔緊要啦，喺今晚嘅婚宴開始之前，我哋要特別嗚謝一個人⋯⋯」

.

射燈忽然從她身上移開，轉而射到Francis 身上，使他不禁揚起了眉毛。

.

「呢個人就係Francis 喇，如果唔係佢，大家都無辦法用到呢間咁靚嘅酒店，大家俾啲掌聲佢好冇啊？」如雷的掌聲貫耳，每個人都狹著笑聲遙望站在一角的Francis。

.

而他面對眾多熾熱的眼神，只是微笑點了下頭，彷佛早已司空見慣一樣。而事實上，這個婚宴由流程安排，到場景布置，到桌布的選購，均由他負責；連這間酒店都是因他動用人脈才搶得到檔期，可謂居功至偉。

.

「好喇，我覺得而家氣氛仲未好熱鬧喎！不如玩個熱身遊戲喇！我聽到呢張枱頭先嗌得好勁喎！不如請你哋企起身先啦！」

.

射燈識趣地移到那張桌上，原來是動漫學會的一眾男會員——Francis 化了灰也認得他們。

.

清一色穿著動漫T恤的他們不好意思地站了起來，腆著臉不敢望人，只敢看著地下，果然台下就兇狠，上鏡就碌L。

.

「嗱，好簡單㗎啫。淨間聽到音樂，你哋就freestyle 咁跳舞就得㗎啦！MC DROP THE BEAT ! 」Yumiko 露出了她的招牌笑容道。

.

不知所措的男會員驚恐地互相交換眼神，已做好了獻醜的準備⋯⋯

.

哪知事情恰好相反。

.

他們一聽見熟悉的音樂，就像被觸發了體內的某個機關，極有默契地搭著對方的膊頭，感覺就像特攝片中的機械人合體，然後大喊一聲「接駁完成！」一樣。

.

「明我以德！轉圈轉圈哈姆O郎！」音樂一響起，他們就馬上圍著圓桌瘋狂轉圈！而且神情顯得極其陶醉其中！雖然不知道有甚麼發生了，不過如此滑稽的舉動還是引爆了全場的笑彈，廳內馬上就喧嘩起來。

.

請她來當司儀果然沒錯啊——Francis 心想。

「好啦好啦，熱身環節就完喇。咁唔講咁多喇，馬上邀請今日嘅一對新人進場！」Yumiko 堆起笑容，伸手向著前方，正是大門的方向。

.

此時一柱白光射進，光柱與門縫一起變得愈來愈粗，映出一男一女、一壯一胖的身影。

.

他們攜手共進廳裡，走過地上的紅地毯。男人微微轉頭，深深望著女人，每一步都走得很慢、很慢，卻異常的合拍。

.

白光漸漸收細，賓客也看清了一對新人的容貌，男的精幹老練，身穿日式和服，雖則特別卻不感覺突兀，反倒是那個女的⋯⋯

.

「嘩⋯⋯Ms 鍾搞咩啊⋯⋯」一把熟悉的聲音在Francis 耳際響起。

.

「咦！Joe 仔？乜你未入席咩？」他訝然看著身旁穿得一身黑、微微發福的男人道。

.

Joe 仔稍稍挪下墨鏡，露出一雙細目，道：「嘩！原來係大哥！ 冇啊，頭先去咗揸揸水咋嘛⋯⋯」

.

「哦⋯⋯」

.

說回今晚的女主角，在這場隆重不過的婚宴裡，每個人都很期待新娘子的打扮會是何等驚豔，即便是傾向簡單的和式婚禮，只要略花心思，也是可以美得驚為天人，只是⋯⋯

.

「屌你老母死肥婆學人扮初音？」Joe 仔不禁驚呼道，嚇得Francis 馬上掩著他的嘴：「收聲。」

.

只見Ms 鍾自信滿滿地曳著強哥，一邊對著兩邊的來客揮手，另一隻手則莫名其妙地拿著根蔥，臂上澎湃的拜拜肉同時熱情地用力舞動真我。而那些單薄的黑色反光布又怎能掩飾她的勁爆身材？可憐的裙子幾乎被撐到爆開，向來行事不拘小節的Ms 鍾更慷慨地露出「大蠻腰」，霸道得佔了通道的四分之三空間。各位客人見到，都馬上臉色鐵青，卻強顏歡笑道：「Ms 鍾！你今日好⋯⋯好特別啊！」

.

然後仔細一看之下，原來強哥的額頭上早已布滿了冷汗，笑容也是僵硬的。

.

「強哥，作為一個男人，我向你肅然起敬。」Joe 仔煞有其事地舉手給禮，讓Francis 在心裡翻了個白眼。

.

「係啦Joe 仔，之後幾日應該有嘢搵你幫手⋯⋯」Francis 在Joe 仔耳邊細聲說。

.

「明啦⋯⋯要毒？定係要囡？」

「兩樣都唔係。」Francis 眨了眨眼，留下了個「以後再說」的眼神後就往席上走去。

刺眼的白光打在一對騎呢的新人身上，背景原本是一對龍鳳，如今卻變成了《刀X神O》中的桐X 和 亞O娜。

.

「而家有請一對新人同大家講兩句！」

.

Ms 鍾一把搶去了米高峰，說：「首先好多謝大家嚟呢度喇。其實大家都知道，我哋一個係老師，一個係校工，好多人都會覺得我哋唔襯。但係阿強佢一啲都冇介意，仲將成個婚禮放開俾我搞。我真係好開心，可以喺人生呢個時間，搵到一個唔介意我奇怪嘅男人⋯⋯」她說得熱淚盈眶，然後將米高峰推給強哥。

.

「咁我唔阻住大家喇！大家起筷！」

.

「等陣！」Yumiko 打斷了強哥的話。

.

「呢啲咁重要嘅日子，老公係咪要有啲表示俾老婆先！」

.

「吓⋯⋯唔係啩⋯⋯」

.

「嗱我就冇所謂嘅，不過大家會唔會就咁放過佢啊？」

.

「唔會！」

.

面前洶湧的群情，強哥也無可奈何，深呼吸口氣之後𣉢起雙眼，然後往Ms 鍾的嘴唇親下去，與此同時擴音器忽然播出《前前前世》的音樂，如此視覺衝擊讓很多人都受不了要衝去廁所嘔吐！

.

「等陣！」此話不是出自Yumiko 之口，竟是自大門外傳出！

.

轟！沉重的大門被門外的人兩腳踢開，可見腳力之勁非同少可，同時也惹來了全場的好奇目光。

.

來者並非一人，竟是數個彪形大漢，手中還明晃晃的拿著開山刀！

.

「你哋係邊個！」Francis 見狀後疾呼道。

.

「收聲啦矮仔！我哋係嚟劫新娘嘅！」數名大漢異口同聲道，氣勢好不懾人！

.

「嘩唔撚係啩，Ms 鍾都有人嚟搶？」Joe 仔的下巴幾乎掉到地上了。

.

說時遲那時快，那群壯漢已箭步衝前，直取一對新人面門！

.

「退後！無論如何我都會保護你㗎！」強哥說。

.

「唔好啊！要死，我哋一齊死！」Ms 鍾含著淚道。

.

「點解我硬係覺得中二病得嚟有啲TBB 嘅⋯⋯」Joe 仔無奈地想。

.

而就在刀尖碰到強哥的胸口前，數把白刃竟倏地被無形的氣彈開，大漢們𣊬即重摔地上，狼狽地摔個人仰馬翻！

.

「嘩屌做咩啊而家？中國武術表演啊？」

.

「收聲。」Francis 瞪了Joe 仔一眼。

.

強哥此時一臉如夢初醒的樣子，竟然說：「啊！唔記得咗我有神功護體㖭！」

.

「由頭先開始，事情突然變得好奇怪⋯⋯」

.

「劇情需要，唔好問咁多。」

.

「吓？」

其中一名大漢捂著肚子，勉力站了起來，說：「既然係咁⋯⋯無辦法啦，唯有出絕招⋯⋯Music ！」

.

說罷，原來軟攤地上的人也跳了起來，竟興高采烈地跳起老舞來，看得在場的人都目瞪口呆！

.

然後強哥也跳了出來，眼神閃亮地說：「呢排係曾經同我出生入死嘅好兄弟，大家俾啲掌聲好冇？」然後他自己也加入其中，開始光速XO舞！

.

席上的來賓開始懷疑人生。

.

「我究竟睇咗啲咩⋯⋯」

.

「嗯⋯⋯好有佢哋兩個嘅風格，所以唔好咁認真⋯⋯」

一場胡鬧過後，宴會終於能正常地展開。一襲襲衣香鬢影、杯觥交錯，敍舊的敍舊，傾生意的傾生意，賣保險的賣保險⋯⋯每個人來到，都是帶著相當的目的。

.

而 Francis 則抓住了Yumiko 下台的時間，上前攀談：「頭先做得好好喎。」

.

「Hi Francis！咁耐無見果然又靚仔咗喎，出咗名之後肯定唔記得咗我啦。」Yumiko 笑道，身上傳來茉莉花般的香氣。

.

Francis 在上大學後，又在陰差陽錯下進了一間知名國際遊戲公司做intern，竟意外發掘到自己傲人的IT 天份，短短兩年間就擢成為某VR 遊戲的項目主任，成為全城的一時佳話。

.

「叫返我阿風啦，叫我英文名反而唔慣。」Francis 苦笑道。

.

「得啦得啦，係呢？小藍呢？佢唔係應該同你一齊嚟㗎咩？」

.

「哦⋯⋯佢今日忙緊公司嘅嘢。不過話時話，阿康同阿儀呢？又唔見佢哋嘅？」

.

「阿康仲喺美國啊，阿儀咪坐喺嗰度囉！一齊傾下計好冇？」Yumiko 笑道。

.

「唔啦，我有緊要嘢做，差唔多要走。」

.

她聽後難掩失望的神情，說：「咁快？我仲想同大明星食下飯㖭⋯⋯」

.

「下個禮拜四應該得閒⋯⋯」他翻開了白皮金邊的記事簿望了一眼。

.

就在Francis 想轉頭離開之際，他想起了一件事。

.

「係呢⋯⋯」

.

「嗯？」

.

「冇，我想話，你靚咗好多。」其實他想說的是，她已不像過去一樣帶著青春的氣息，不過那是無可厚非的事。所有人都要學會長大。

.

「多謝。」

.

「下次出嚟帶埋男朋友出嚟見下囉！」他吐一吐舌頭道。

.

「痴線！我仲係A0㗎！」說罷，Francis 哦了一聲，藏在心中三年的疑問，今天終於得到了解答。

.

那是一種十分奇妙的感覺。曾經令你朝思暮想的那個女孩、那段最真撃的感情，在時間的沉澱後不但沒有消失，而是變得更細膩，美麗而不帶半點重量，還能正正常常地跟她開個無傷大雅的玩笑，不用再猜猜度度，因為大家都互相了解，身份定位早已清晰明瞭，反倒是灑脫了。

.

那是Francis 從來沒想過自己辦得到的事。

就像他曾無數次經過這間cafe，卻沒有信心開門一看究竟。

.

一直等待的，就是今天。他撥一撥西裝上的塵埃。

.

鈴鈴⋯⋯門把上的風鈴發出清趣的碰撞聲。

.

兩年了，這間cafe 的裝潢卻沒甚麼大變化，一貫的暖色調和木製桌椅讓回憶排山倒海般傾瀉而至。

.

只是現在咖啡店內播放的，不再是鄉村音樂，而是古典的琴音。

.

一個啡色長髮少女坐在鋼琴前，穿著丹寧牛仔裙，化了個淡妝，輕輕閉上雙眼，奏出悠揚的樂章。

.

Francis 隨便找了個位子，點了一杯熱mocha，靜靜地欣賞她的表演；他卻太過沉醉其中，連泡沫都沉到底了，他還未曾舉起杯子喝一口。

.

直至尾音來到了盡頭，他才稍稍醒了過來。

.

「Caramel Macchiato ，single shot。」他向她遞上了一杯咖啡。

.

她轉頭一看，稍稍瞪大了眼睛，嘴巴微張。

.

「我唔飲咁甜㗎，我都係鍾意美式咖啡多啲。」她婉拒道。

.

「哦⋯⋯係咩⋯⋯」他尷尬地收回了手。變了，真的變了。

他們找了張桌子坐下。明明想像過無限次再見以後要說甚麼，他現在卻變得像一個啞巴一樣不發一言，反倒是她先開腔：

.

「你⋯⋯呢排點啊？」

.

「都、都幾好吖。」

你有冇掛住我啊？他想這樣問。但明明都對她做出了那樣的事了，他又哪有資格說這句話？

.

「家姐佢多得你照顧喇。」

.

「係佢照顧我就真。」

.

兩年到底是一個怎樣的概念呢？他想。

.

原來兩年的時間，就足以將本應無厘頭的對話變得世故。

.

我變了，然後她也是一樣。

一段感情無論是多麼的堅不可摧，也難敵時間的衝擊，磚頭會龜裂，鐵塔會傾斜，最後我們都會變得扭曲。

.

「點解⋯⋯你仲會過嚟嘅？」她問。

.

「因為⋯⋯我應承過你㗎嘛⋯⋯」

.

「我仲以為你已經唔記得㖭。」

.

「但係你下次記得欠我一次啊！無論幾時，你幾唔得閒，幾唔想嚟都好，你都要陪我睇戲。」

.

她露出難以置信的眼神。

「我、我⋯⋯」他支吾以對，有甚麼話一直卡在喉頭，吐不出來。

.

最後他站了起來，緩緩步向鋼琴。指尖碰著黑白鍵，乾咳了一聲。

.

愛上你的時候 還不懂感情
離別了 才覺得刻骨銘心
為什麼沒有發現 遇見了你 是生命最好的事情

.

每一個人的中學時代，都會有那麼一個人，讓你甘願默默地、傻傻地付出。我們都在尋找這麼一個人。

.

也許當時忙著微笑和哭泣
忙著追逐天空中的流星
人理所當然的忘記
是誰風裡 雨裡 一直默默守護在原地

.

但當我們自以為目標清晰，向那個人付出所有的時候，卻沒有發現，原來有另一個她一直在你背後默默支持你、當你的守護天使。

.

原來你是 我最想留住的幸運
原來我們 和愛情曾經靠得那麼近
那為我對抗世界的決定 那陪我淋的雨
一幕幕都是你 一塵不染的真心

.

然後你自以為瀟灑，忍痛離去，以為那是對她最好的方法。

.

最後騫然回首，卻發現不僅傷了他，還傷了自己。

.

如果不愛，又怎會那樣痛？

.

我曾經覺得自己對中學沒有任何留戀，但原來我最捨不得、最放不下的人，還是你。

這時他仰著天，不讓眼淚流下來，然後近乎是懺悔般大聲說：

.

「我知自己做錯咗好多事⋯⋯我知自己配唔起你⋯⋯但係我而家先知道，原來我最鍾意嘅人係你啊！我好努力好努力咁去改變，但無論我做得幾好都好，只要冇咗你，一切都好似冇意思咁⋯⋯我有聽你講啊⋯⋯我考好咗DSE，睇哂你嘅信，將呢首歌練咗兩年，用力咁去做一個好人。我唔知你仲鍾唔鍾意我、我哋仲可唔可以返翻去兩年前⋯⋯但呢一刻我只係想同你講：『我真係好鍾意好鍾意你啊！』」

.

他止不住不斷流下的淚，只顧擦著鼻子，沒有留意到她走了過來。

.

「蠢材！等我以為你已經唔同咗！」她說。

.

「吓？」

.

「你唔記得我講過咩喇？」她扠著腰道。

.

「你⋯⋯我⋯⋯」她看著他傻呼呼的樣子，跟兩年前一模一樣。

.

「無論你以後會唔會要我都好，我都會一直、一直等你。」他抬頭一看，原來她的眼眶早已紅了。淚水一直懸在這裡。

.

她伸出了手指，中指處有一隻銀光閃閃的戒指。他看到了，忍不住笑了出來。

.

「你仲留住隻cheap 嘢啊？」

.

「你送俾我嘅嘢，我都keep 得好好㗎！」她泛紅的臉上多了一抹笑容。

.

「係咁我哋係咪可以⋯⋯」

.

「唔得喎！ 」他聞言愣了愣，有點失落。

.

「有樣嘢好似冇好好咁做過⋯⋯」她伸出了手，笑著說：「你好！我叫謝映潔！」

.

我看著 Kit 的手，不自覺地笑得誇張，視線也變成了一條線：

.

「你好！我叫王傲風！」

.
在那一刻，時間好像倒退到兩年前，我們的身上慢慢褪去了成熟的黑，換成了校服的純白。

.

無論世界起了甚麼驚天動地的變化，有一樣東西，我相信永遠都不會變。

.

我抓住了她伸出的手一拉，緊緊把她摟進懷裡，臉頰貼著她的肩膊，直到可以感受到她的呼吸：

.

「我愛你。」

.

「我都係。」

.

我懷念的，是可以直呼其名的日子，不用修飾，不用堆砌心思；就這樣，單純地愛你一萬年。

.

我相信，這樣的我們，一定能經得起變化。

【完】

估唔到係happy end

唔通係姐妹丼

正皮

唔識欣賞呢個尾聲
francis
仲以為睇錯故

直接#766仲好

紙言打包：

希望衝到頭十

好感動最尾個段

附錄＋後記

「

有時候，我會想，究竟你是怎樣想的呢？你會不會覺得我很煩？每當我想接近你的時候，我都很怕會被你討厭，我很怕我做錯了事情，我很怕以後不會再聽見你的溫柔細語；而我最怕的是，這樣的我無法守護你的笑容。

.

我知道的，我很自私。我希望你只會因我而笑，也只會對著我笑；可是，我打從心底裡明白這是不可能的。我明白、我清楚，但我不甘心這份心意會到此為止，所以我才會死纏爛打。你能原諒我嗎？

.

很多人說我愛笑，殊不知其實我是跟你學的。
.

我想你從來都不知道，你在我心裡佔了多少重量。
.

最後想說，畢業了，祝你前程似錦。

」

「多謝你。」

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

在閱讀後記前，不妨先準備紙巾、止痛藥，以及拳套。
.

如果你有留意這本小說的開頭，我想你也不難猜出這不是一本能讓人輕鬆閱讀的小說。我嘗試將故事寫得不那麼深沉，結果卻多添了一份悲哀。我想這種寫作心態也與當年我追阿玲的如出一徹吧。真是的，過了好幾年，這點還是沒有變到。

.

不錯，大學真的很自由，時間也特別多，節奏亦比起中學慢。只是我覺得，在中學畢業的同時，生活也帶走了我的一部分。

.

即使我不斷說服自己：回憶留著就好、回憶留著就好，但後來我發現這樣與欺騙自己無異，因為我真係好掛著、好掛著你。
.

所以我決定重拾中三時的夢想，用小說來記錄這段關係；我知道如果我不這樣做，我只會裹足不前，遑論放下。

.

但一開始，這個過程也不過摸著石頭過河。我想過將自己對阿玲的感情投射到一本籃球小說裡，所以我寫了《一球入魂》 ，但由於技巧過於幼嫩，最後還是腰斬了。後來我想說抽取一點我真正的經歷，以此為基礎創作，於是我寫了《守護天使》，但由於加鹽加醋得太過份，它就變成了一本不折不扣的超爛作。
.

那時我真的洩氣了。沒有太多人能想像寫了十萬字卻依然寫不好的感覺。
.

但為了她，我願意再試一次。

.

我盡力回想起跟她一起的點滴，完整地呈現出我和她的故事，再加上一點幻想，就成了今天的這篇小說。這個故事，是由結局開始寫起的，所有事情都早已注定要導向這個結局。我非常刻意地把小說的前半段寫得稚氣一點，希望大家能關注到王傲風的轉變和成長。

.

如果字數真的可用以量化愛情，如果一篇ig 的「千字文」代表一份喜歡，我對你就是二百倍的喜歡。如果青春是人生的伏筆，這部小說便是我最盪氣迴腸的吶喊。

.

要說的話也差不多了，二十萬字的征途也是時候要結束。老實說，用這樣子的方法來結束真的有點不捨得。最後我只希望你以後的生活開開心心，希望他日出席你的婚禮時，你會展露出最燦爛、最幸福的笑容。

.

啊！對了，一點幸福肥其實也不錯的。

.

P.S.1. Kit 的部份是後來忽發奇想出來了，BTW 她現在已是我最可愛的女朋友。
P.S.2. 《最近我想追一個女仔》完結了，但這並不是真正的結束，今後我也會努力寫出好看的小說。目標只有一個——令自己的小說實體化！要每個人都問我拿簽名！

最後，感謝一直追故至此的你們。Without you, I am out.

《全卷完》

寫得好好

lm
加油呀巴打

巴打女朋友仔知唔知你出故架

好好睇 有時候面對住嗰個唯一而你又會隨時失去佢 真係好冇力 而對方又知道你鐘意佢 咁就7年了... 多謝你 樓主

知啊，佢就好似故事入面阿Kit 咁好。

我講過：只要有一個人睇，我都會繼續寫落去。

然後佢話：咁以後我做你第一個讀者啦

大家撳下紙言link 啦 希望有頭十

順帶一提，雖然個故係真人真事改編，但係後半部份真實嘅成分比前半部多啲

即係巴打拍緊拖果陣仲有周圍flirt 女

水泡kit嗰段睇到我想打死樓豬

記住對現實嘅kit好啲

收到

好滾動
我諗我呢世都唔會遇到呢d浪漫野

我仲放唔底我個個啊玲
可以點做

我都唔係好知㗎其實 不過如果係我，我會暫時唔理感情事，專注做其他嘢先。等下一段感情。

我有努力過架
結果幾年後諗返起就怨自己點解當年要避開佢
然後又再做其他野分散自己注意力
然後幾年後又再諗返起...又loop過

所以睇到男主同啊玲既段落好有共嗚

樓豬個故好好睇 但係就冇咩人留言 所以身為CD-ROM 嘅我都要留言支持一下

因為個故太普通 btw 多謝你